［香港本土武俠風再起］［邪派的視覺］邪魔巨擘

曾經有人話過香港係文化沙漠，我地缺乏文字，藝術創作的創意，真的嗎？有人話：我地有金庸，黃易，倪匡，女的有亦舒。金庸十四本武俠小說誰人不知，誰人不曉。黃易，作為穿越流的中文小說始祖，又創造了破碎虛空的武俠新境界。香港的文學宗師享譽國際。

但你地有冇諗過自從金庸，黃易等人老既老，死既死。香港再無引領文化潮流嘅文學巨匠。

而中國起點的小說卻在千禧年間崛起包括：雪中悍刀行，遮天，凡人修仙傳，將夜等卻獨領風騷。重生流，洪荒流，無限流，系統流小説作中流砥柱支撐中國文化輸出。將簡體字文化輸出到任何有華人的地方。

作為一個香港人，我不信以繁體中文字為基礎的香港民族會係文化輸出上輸俾大陸。曾經我地有金庸，黃易，倪匡，亦舒。吊打中國的小説。將來我地都會有出色的小説同小説家！

Penana 作為新興的小説創作平台係值得表揚，但面對住起點，好遺憾我地仲未夠砌。若果加上連登講故台，我地係文化輸出呢場看不見硝煙的戰爭，就會更強。

呢場反擊戰，就由我做反擊嘅吹哨者。以下本小説係我既反擊第一步，文化輸出。
《邪魔巨擘》已經寫了八十多章，請放心享用。

若果欣賞作者君的作品請正評支持，若否也可以負評以示不滿。不過，最好留言不滿之處。

不足之處，多多海涵。謝謝大家。

利申：本作者不會將本小説用作盈利用途。

作者君改了第一章的內容，希望大家滿意。

作品簡介：

這是一個武者的世界，這𥚃充滿殺人與復仇。

白楚，一介富家子弟，遭遇常人不可想像的慘劇，在復仇之路上，逼不得已情況下烙下邪門的印記。自古正邪不兩立，他卻一步一步尋古蹟，探秘辛，揭發正邪鬥爭的真相。

序章

武者，以武犯禁。
武者，善惡兼有之。
然而，武者強大，無律可約，無法可束。
若遇到善者倒也罷，若遇到惡者，一言不合殺人固有之，無需多言直接殺人亦比比皆是。
正因此，凡人見武者，皆退避不巳。
武者聚集的地方叫作「江湖」，
這裡殺人與復仇的悲劇不斷上演，
我們的故事正是由一個復仇的少年展開。

第一章

夜幕低垂，一個清秀的少年在白家醫館在幫一個彪形大漢推拿按摩。

「虎兄，我已經幫你疏通了經絡，只要你敷上金創藥，吃下我白家的通氣散，過了五天便可如常練功。」少年説。

「白楚小兄弟，聽說你明天大婚，可惜我有急事，要回鏢局任命，來不了。不過，這是我小小的心意。」虎兄塞了一張金葉子給白楚。

白楚卻在發呆，此刻所想的正是那未過門的妻子。

在這個七國爭鋒的時候，白家仍然屹立於宋國上百年，靠的是妙手回春的帶來人脈關係。

白家可以說是一方豪強，坐擁百頃良田，門下家丁上千。他的未婚妻陳宜輕的陳家也是一樣。他們家是鐵器鑄造的世家。

白楚還記得自己小時候頑劣不堪的事，他曾經欺負所有的小孩子，是孩子王。當然他也有欺負陳宜輕，欺負可愛女孩子可是每個壞孩子對愛懵懵懂懂的一種表現。

陳宜輕卻只是溫柔而堅定的保護被欺負的其他小孩子。哪怕自己也被白楚欺負。

隨著年紀長大，在家人愛的管教下，白楚也再不復小時的桀傲不馴。他開始變得溫柔而忍耐。就像一個卓爾不群的領袖。帶領孩子們掏鳥蛋，翻地薯。

就在白楚與陳宜輕感情升温之際，陳宜輕因爲上佳的根骨，被萬華劍宗看中了，要收為徒弟。

臨離別之際，兩人在花前樹下作出承諾：陳宜輕一生一世只愛白楚;白楚會守護她一生一世。

不知道她現在如何呢？有沒有想念我呢？

白楚充滿幸福的發着呆。虎哥見他還沒有回過神來，便將一片金葉子給他，離開了。

晨光乍現，白家正舉辦一個盛大的婚宴，醫學世家白家公子白楚與陳家千金陳宜輕共偕連理。

不過，結婚如果門當戶對當然無問題。引起爭議的卻是陳宜輕拜入萬華劍宗，萬華劍宗是世上最有名氣的九大門派，白家的地位與萬華劍宗相比卻如蚍蜉撼樹。不少人都認為白家高攀了陳家。

然而，白楚仍滿心歡喜的期望著這位未過門的妻子。今日婚宴上一見他所鍾情的女人。

可就在這時候，一個身穿黑衣，提着劍的蒙面人出現。突然，他不説一言便大開殺戒。

面對手無寸鐵的眾人，黑衣人並未手下留情，他劍出如蛟龍，揮手間劍罡縱橫。

「篷，篷，篷」

數道長約數丈的劍罡，帶着橫掃千軍的恐怖氣勢橫腰斬斷眾人的軀幹，眾人扭曲如蛆蟲的軀殼被一刀兩斷。片刻之間，黑衣人竟單槍匹馬屠盡婚宴的人。

不過，還有一個倖存者⋯

「大師兄，是你！？」陳宜輕一揭臉上紅紗，輕聲説。

「宜輕，跟我走。」黑衣人説。

白楚突逢巨變，又聽到他們的説話，一瞬間明白了為何白家遭劫。

「狗賊，你不分清青紅皂白便殺盡我家的人，為的難道是我的未婚妻？」白楚發呆說。

「無錯。」黑衣人說。

「萬華劍宗的人，我只恨自己無能，我恨不得飲其血，食其肉⋯我要以牙還牙！」白楚目眦欲裂說。

「就算你知道我們是誰又如何，憑你也想報仇雪恨？太可笑了，我要留你一條狗命看着我和你的未婚妻結婚。」黑衣人說。

「宜輕，你忘記了我們小時候在一起掏鳥蛋，花前樹下的誠諾嗎？你說過只愛我一個嗎？」白楚冷靜的挽留説。

陳宜輕沉默了半晌，說：「我最後一次叫你楚哥，不要再執著那些過去的事了，現在的我只喜歡楚漢風這樣的強者。」

「他是楚漢風！？」白楚不敢置信的說，鼎鼎大名的「劍君」楚漢風竟然是⋯

「宜輕我地走。」黑衣人帶著猖狂的笑意説。

留名

第二章 舔傷口的孤狼

一頭會咬人的老虎可怕，一頭懂隱忍的老虎更可怕。目送殺父仇人與他的未婚妻堂而皇之的離開，白楚選擇了隱忍，原來清俊的臉上的崢嶸流露。

他在昜位而處，那位萬華劍宗的大帥兄敢堂而皇之的殺人而脱身於殺人的漩渦中。一，他有內罡外放的實力。二，他用的一定不是本門的洗華劍法，他看了看家人的傷口，是用江湖上流傳甚廣的黑虎斷門劍法。作為醫學名家的嫡傳子嗣，這點眼力還是有的。這是一個壞消息，意味着萬華劍宗的弟子殺人的嫌疑大去。

而且萬華劍宗在宋國的勢力盤根錯節，若讓它們的勢力知道自己與萬華劍宗有仇，必定會先下手為強，除掉自己。若果自己要復仇，不應聲張。相反，更要為他們隱暪。等待自己有足夠的力量才徐徐圖之。

然而，白家亦不安全，當其他豪門大族得知白家只有他一個孤兒，不會為他嗚鼓申寃，反而只會逼問他家族財產的所在，巧取豪奪吞併掉整個白家。白楚彷佛一頭舔着傷口的孤狼，他收拾了家中的細軟，便溜夜離開了白家大宅。

每篇都幾多吓

先LM
養肥再睇

我現在為自己曾經係四個講故post賣過一次廣告而鄭重道歉。我不介意自己被禁言甚至被ban。只係本人作為p牌仔不知者不罪，希望從輕發落。

至於若果我道歉後仍然為我賣廣告一事有理冇理逐層樓洗版式偷偷留下負皮的私怨撚。依d係網絡欺凌，我係唔會俾你恰。我會屌你老母。見一獲屌一獲，見一打姦一打。

究竟咁努力偷偷留下負評的會是誰，想一想誰被傷害了利益，便知道誰在努力打壓我。

至於因為我寫得差負評的連登仔，佢哋係會負評上一頁，而不是為打壓我而每個留言負評。希望大家唔會俾人帶風向。

第三章 一路向西

白楚在樹林間盤坐，運起家傳的《藴玉訣》。要知道行走江湖都有少少看家本領,因為醫人同武學一樣都要驅使體內真氣。然而，祖傳的《藴玉訣》進境相對一般功法緩慢，但對藴養身體頗有奇效，習此功者一般較長壽和健康。白楚又想到自己的父母，若果他們沒有死於非命想必能活到二百歲。

「陳宜輕和來自萬華劍宗的蒙面人，終有一日我會報仇雪恨。」他嘴角上揚，露出一個桀驁的笑容。

從前的白楚錦衣玉食，也沒有意願練武，現在想要狠下功夫卻已經太遲，筋骨早已定型，若無奇遇，這一生成就也就一個二流好手。

他在樹林走着，林中樹影婆娑，太陽和月亮輪流高掛於天空。他風餐露宿一路向西行。

第四章 孔嬌

森林的一個角落 宋國

「嗤」一道飛快的離弦之箭精準的射進一隻兔子身上。沿著風聲一看，卻是一個持着弓，腰懸偑劍的少年，正是白楚。只是他已經滿臉油污，看起來在這叢林艱苦生存着。

「明天便是我的十五歳生日了⋯」白楚不禁黯然神傷。往日家中眾星捧月般被族人簇擁的場景仍歷歷在目，但現在一切已是物是人非了。

突然，一頓喧嘩聲自叢林北方傳來，一個少女走在前面，後面有一群奴僕打扮的人緊隨其後。少女看起來嬌美可人，正值年少慕艾的白楚一時間竟看呆了眼。

「嗤」一鞭亳不留情自少女揮下。白楚伸臂扺擋，只覺臂上火辣辣的痛。

「你無緣無故為何打人？」少年不忿地説。

「因為你竟然如此大膽的看着本小姐。」她刁蠻的説。

「神經病！我白楚才不會和你一般見識。」白楚見其人多勢眾，也無可奈何，便欲離開。

偏偏有人認識他。

「哈哈，等我還以為是那一隻喪家之犬，原來是被滅門，被搶婚的廢物白楚。」少女不屑地説。

「你不要太過份！」少年難掩憤怒的說。

「你不過是頭喪家之犬，你奈得我何嗎？」少女掩嘴笑道。

「如果你想羞辱我的話，你的目的達到了。不過你會為今日之言後悔。」白楚反而冷靜下來。但白楚心中傲骨崢嶸不允許他低頭。

「哈!」顯然白楚的威脅令他們感到可笑。

「我孔嬌今後便會成為朝陽宗弟子，大家身份實力天差地別，你憑甚麼令我後悔。」孔嬌收斂笑容，傲然的說。

白楚心中一驚，朝陽宗雖然名氣不及九大門派，但也是不可小窺。

然而，孔嬌又是一鞭下來，白楚卻不為所動。只有臉上剩下兩道赤紅的鞭印。他彷彿是被驅趕往窮巷的狗。由家庭的溫暖到滅族的死寂，往日的錦衣玉食到叢林的弱肉強食，未婚妻的温馨細語到現在的冷酷無情，楚漢風的侮辱，再加上孔嬌的霸凌。往日的回憶一幕幕的浮現。實際上白楚心中的理智線已經崩潰了，無人會預測到一個失去理智的人的下一步行動。

忽然，一陣悠長的熊吼聲至。眾人也驚得忘了白楚。白楚憤怒是憤怒到極點卻極端的冷靜，他在盛怒與冷靜電光火石之間的交差點間，他本能的作出衝動而又符合邏輯的決定。

利用熊的震撼，還擊孔嬌，再逃走。

突然，他反手拾起箭囊的箭，插在孔嬌的臉上，劃過面骨，勾勒出猙獰的弧度。

孔嬌驚恐的尖叫起來。

眾侍衛也反應過來，欲抓住白楚。

白楚卻趁機逃走。

樓主今日出多咗篇
負評唔洗太上心,好多人專登追住人派負評

我講說話係衝動咗嘅。

第五章 棕熊

白楚帶著他的兔子奪命狂奔，只聽到孔嬌說：「我要殺了他。」

只見叢林中忽有龐然大物拔山倒樹而來，白楚嚇得雙腿連蹬，箭步離開兔子。只見一隻憨態可掬的棕熊不慌不忙的抓起兔肉撕咬起來。

白楚卻毫不留戀自己的獵物，轉身往前跑。

只因棕熊為森林霸主，體重逾千斤，人立而起可達一丈高，對不懂武藝的白楚絕對是不可招惹的恐怖存在。

當棕熊吃完兔肉後，鼻子一動，竟朝著白楚的方向奔跑去！另一邊廂，白楚只見瘴氣越來越濃。

然而，背後的咆吼聲卻令他不敢停步。跑，一直跑，旁邊風嘯聲在耳邊不斷掠過。

終於，他跑到一個峽谷前，峽谷下是一片迷霧，但棕熊只在他一丈外止步，兇悍的咆嘯着。

這刻白楚可謂上天無路，入地無門。但這刻白楚只有一個念頭，他不能死，他要報仇雪恨！

在這頃刻間，白楚往前一躍，他的身影消失在峽谷之中。

多謝巴打

果啲係PR 同BOT 嚟
我係故台好多PO 都係個個COMMENT 負評
TAKE IT EZ

知道，巴打打

多咗個打字lol

第六章 遠古遺跡

不知過了多久迷霧逐漸散去，白楚醒轉過來，由谷底往上一看，這是一個三丈高的峽谷，谷壁上長滿茂密的樹木，他估計自己躍下來時不斷被壁旁生長的樹木阻擋，致使自己無生命之危。

他觀察周圍的環境，他發現自己面前是一個石製建築物，佈滿了青苔。

滿腦子疑惑的白楚走進遠古遺跡了。

他剛踏進門，便有機關啟動之聲，可惜因為日久失修，那機關已經失去了功效，否則白楚會被勁矢射成蜂窩。

白楚小心謹慎的走著。只見屋內匾額上寫著「藥園」，「武房」。

他走到藥園，只見上百頃的土地長滿了不同的草藥。其中包括：養吾果，人參，噬靈草，地黃精。它們的年份竟然有上百年，這些草藥有奪天地造化之效。

他作為醫學世家傳人可謂高興得發抖，不但因為它們千金難買，還是他知道一種藥浴的配方可用上這些草藥，有易筋洗髓功效，可以回復身體破損，正好物盡其用。

他又走進「武房」，只見古色古香的書房的檯子其上有一卷羊皮卷軸。

白楚打開卷軸，只是內容卻語焉不詳。

他原先只覺得自己孤苦伶仃，身負血海深仇，但如今卻發現藥材他的人生仿彿乍現曙光，他捧著無字天書一般的卷軸，高興的大呼大叫，一時間唾液橫飛，沾上了卷軸，而卷軸郤慢慢浮現一些字來。

他發現個中端倪，立馬用葫蘆中的水將羊皮卷軸沾了個遍。上面浮現著四字「不壞鐵衣」。

每日一篇

我寫唔出每日一篇，只不過係我有存穚先可以做到每日一篇。格硬寫會出現漏洞，首尾唔呼應。

#1篇序寫得幾好

多謝

第七章 筆記

白楚看着「不壞鐵衣」的羊皮卷軸。它分為兩個大標題和一道藥浴秘方。

分別為被動防禦力和主動防禦力！

被動防禦指外煉筋骨皮，卷軸中透露幾種透過擊打，鍛鍊身體，增強身體防禦力的方法，配上「鋼筋鐵骨」的藥浴，即使是一般刀劍的傷也能倖免。

主動防禦指內煉一口氣，透過特定方法運氣主動出擊防禦敵襲。到最高境界人體409個竅穴自行儲存真氣，當危險來臨的時候自行防衞，甚至反傷。

「鋼筋鐵骨」藥浴：「健骨果，回傷草，驢草根」他知道這些尋常藥材蒼州一般藥房皆有售，只是藥方指明需要沐浴上三五年方見效。

他又看見一個匾額寫着「書房」和「浴室」。踏進書房，在書桌上發現一本筆記簿。白楚打開它：

「帝誔1052年2月15日，京城出現一種謠言，有不同的異人出現，他們自稱從無盡海域，遠渡而來。」

⋯

「帝誕1053年6月5日，這些來自西方大陸的人，他們的武功十分詭異，領頭人自稱會一種涅槃神功，內力自生速度奇快，彷如無窮無盡，又可以斷肢重生，與蒼州各國武林領袖大戰正酣。」

白楚計算一番，現在是帝誕1156年，這本筆記本豈不是百年前所著？

第八章 破繭

白楚合上語焉不詳的筆記本，走向浴室，發現一個浴缸，非銅非鐵，輕巧方便，浴缸下有一個燒火的機關。

他立刻去屋外打水，用打火石生火，打算洗一個痛快澡，畢竟他也一個月沒有正式洗澡了。

洗澡後便開始準備藥浴。第二天，他收割藥草，把養吾果，人參，噬靈草，地黃精切丁，以更有效率的揮發藥材的藥力。浴缸細火慢烤。

白楚浸泡在水中，運起蕴玉訣，浴缸內的虊水有濃郁的碧綠色，此刻更形成一個漩窩。隨著在天地靈氣包圍中練功，白楚一舉打通半數的十二正經！

修練無歲月，隨著他不斷加水，水中的碧綠色越來越稀少。他的身上出現了烏黑稠密的角質層，彷彿被一層繭所包圍。

「噼哩啪啦」一響，白楚整個人破繭而出，經過藥浴的洗骨易髓，他脫胎換骨了，整個人看起來冰肌玉骨，清秀的臉上散發一股洋溢的生命氣息，單憑著肉體力量便可躍上丈許高。

「爸媽你看見嗎，我變強了。」白楚遙望著遠方的星辰，他知道是時候離開這個峡谷了。

P牌推唔郁，幫你手推吓

第九章 周家大惡人

帝誕1157年，周家莊

白家滅門巳經過去了半年，這等慘絕人寰的悲劇也逐漸被人們所遺忘。只有零碎消息指白家遺孤白楚依然健在。

其實被遺忘也屬正常，一來白家不過一個大城市的二流豪族，影響力低。

二來滅門慘案每隔數年便有一單，當新的大事發生便無人提起白家慘案了。

三來，沒有証據誰是幕後元凶。當然，坊間流傳萬華劍宗的大師兄楚漢風便是⋯⋯

這件大事便是無極門五年一度的招生大會開始了。作為屹立宋國數百年歷史的門派，它是名氣最大的九大門派之一。它只招收十二至十四歲筋骨上佳的少年男女。無數的父母都會搶著把兒女送往無極門。

然而，在這個訊息流通封閉的世界，無論白家滅門，還是無極門招生，都與這個與世隔絕的周家莊無關。

這裏的居民在周家大惡人的統治下過着苦不堪言的生活。周家大惡人周浩南作惡多端，逼良為娼，魚肉剝削百姓。

在一個風和日麗的下午，周家莊出現了一位異鄉人，他背着弓箭和竹簍，腰懸佩劍，一位長身玉立的少年人。他正是剛走出森林的白楚。

浩南

第十章 合作

白楚看著眼前木屋林立的景致，眼尖的他發現一個賣水的中年大叔。

「這位大叔，我可以要一碗水嗎？」白楚説。

「小兄弟，你的水。」中年漢子一邊端水一邊説。

「這是你的錢。」白楚説。

這時候，一個中年大嬸走出來說：「李海，你這個半個月前才剛從東方來的外鄉人，在議論周大莊主嗎？」

「我真不明白為何你們還要忍這個大惡人。你們村的大惡人索要初夜權，代皇帝收十三税。」中年漢子李海說。

「他們的恐怖你怎會懂，他們武功高強，心狠手辣，有個小女孩不肯從了周大惡人，他竟將人家全家動用剝皮酷刑。」中年大嬸不寒而慄說。

「為何你們不逃走呢？」白楚想到自己父母，親人的遭遇，氣得發抖説。

「因為除了東面森林外其他地方都有周家人把守，而森林有熊又容易迷路，進去一定十死九生！」中年大嬸說。

「周家惡人武功有多高強？」白楚問道。

「打通十二正經的一流好手，善使一手家傳的碎骨棍法，身邊亦有一群惡人相助。」李海説。

「你不過是個賣水，怎會了解如此清楚？」白楚問道。

李海笑而不語。拉著白楚到一旁無人聽見的地方説話。中年大嬸見他倆神神秘秘的便走了。

「小兄弟，原本我打算等人心思變再殺了周家惡人周浩南。現在有你這打通一半十二正經的二流好手在，我已經有足夠把握為民除害。」李海說。

「等等，你怎麼知道我的修為？我為甚麼要配合你，難道我不能站在周家大惡人一方？你是否別有用心？而且誰説我會武功呢？不過我倒是有一手好的箭術。」白楚似笑非笑說出疑問。

「你的氣息那麼張掦，不懂收斂，一般武者一眼便看穿你的修為極限。另外，我在賭，賭我有你需要的東西。」李海正色地說。

白楚凝視着李海良久:「我要知你的真實身份。」

「我是無極門的外門執事。」李海説。

「我可以加入無極門嗎？」白楚渴望的説，他要學武功，他要變強，成為強者，他要報仇。

「你應該過了十四歲吧？有我的推薦也勉強合資格的，不過當的可是最低級的雜役弟子。」李海神色複雜的説。

「我願意。」白楚堅定的説。

「三日後，周浩南會參加一個北地的飲宴，到時我們埋伏在他必經之地蝮蟲谷旁的草叢中。」李海説。

又會無啦啦拉主角去打交

大哥，呢本武俠小說黎架

第十一章 飲宴

三日後，蝮蟲谷

「這裏真的很多蚊蟲滋生。」白楚不滿的拍了拍走蚊子。

「忍一忍吧，周浩南很快就到。」李海説。

白楚二人由清晨等至下午，終於等到周浩南的出現。只見周浩南一行人三騎奔馳在路上。

但三騎瞬間便被絆馬索絆倒在地上。

「誰敢陰老子！？」周浩南大喝。

「你老子我。」白楚邊說邊彎弓射人。射在周浩南左脅上。

在距離周浩南五十步距離，白楚連射三人，周浩南兩個手下只有三流實力，箭矢既冷且快，有心算無心下，他們應聲而倒，只見周浩南鐵棍一揮，勁矢應聲而倒，但只剩下他一人負隅頑抗。

衝到白楚等人跟前的周浩南掄起鐵棍，鐵棍迅猛有力，力達棍梢。正是碎骨棍法中的開天辟地。

「噹！」一聲巨響，他的開天辟地被李海的無極槍阻擋了。

「你的對手是我。」李海說。

劇烈運動中，周浩南的左脅不斷流出鮮血，他點了左脅傷囗周圍的穴道，可惜仍未能阻血液流逝。

李海看出周浩南乃困獸猶鬥，只是暗下冷槍，沒有拼命相搏，終於在不到二十回合，李海虛晃一槍，騙得周浩南中門大開，一記回馬槍，周浩南敗於李海。

「你們⋯卑鄙小人！」周浩南死不瞑目。

白楚與李海事了拂衣去，深藏身與名。他們準備一起回無極門。

事後白楚問了問李海，周浩南參加誰的飲宴，李海答他：「楚家公子楚漢風和陳家千金陳宜輕的婚宴。」

白楚抿著嘴，修長的手掌微微顫抖，他強行壓下心頭的怒火，聲音有些發顫的凝聲道：「帶我去他們的婚宴！」

「為何？」李海詫異説。

「因為我是白楚。」白楚説。

但都唔會無啦啦叫個兩句都未有既人去道中王啊?就算唔驚報串又好暗算又好都驚打交果陣配合唔好誤中友軍啊?

幾得意
支持本土創作

白楚聽到周大惡人後就氣得發抖,依個微小既身體動作比李海捕捉到認為係同路人。另外，打鬥過程其實都係主角打散雜卒,李海再單挑周浩南，所以唔驚誤傷友軍。

又係喎你無明示咁話佢留意同主角身體語言我自己諗唔到

第十二章 棺材

這是一個高高興興的婚宴，好馬牧場楚家公子楚漢風與陳家千金陳宜輕共偕連理。

楚家可以說是一方豪強，坐擁百頃良田，門下家丁上千，這次婚宴亦有無數相熟江湖人士捧場，其中包括萬華劍宗宗主齊山，宋國君王夜不凡，以及一眾名流。

最引起爭議的卻是陳宜輕於白家滅門慘案中幸存，不到一年時間又改嫁另一個男人。讓人議論紛紛⋯

然而，正當楚漢風和陳宜輕夫妻交拜之時，一副棺材從門口欲抬進婚宴⋯

眾人微微一楞，萬華劍宗宗主齊山，宋國君王夜不凡對視一眼，眉頭不由得皺了皺。眼見場中眾人的反應，婚禮主持人說：「這位先生不要破壞我們的婚禮，護衞幫我捉拿這個閒雜人。」

護衛們上前盤查抬棺者們，一位抬棺者說：「我不可能送錯地點。」

陳宜輕的手明顯顫抖着，楚漢風緊握著她的手，讓人看不見她的異樣。

「婚宴繼續！」

婚宴表面如常進行，但個個人心惶惶。

但萬華劍宗的掌門齊山又怎會任這棺材妨礙婚禮。他示意其他弟子打開棺材，弟子們打開棺材發現一張紙寫上秀麗的字跡。齊山讓他唸出來。

「陳宜輕，你我婚約未完，豈可另嫁⋯」

「當初滅我白家滿門的正是他楚漢風⋯」

大廳之中，氣氛有些寂靜，上方的名流也是被那人的話震了震，不過片刻之後，他們望向楚漢風的目光中，已經多出了一抹狐疑。

「含血噴人！」楚漢風悲憤的說着，目光中多了一絲森然。

「我將會於五年後登門造訪。陳宜輕，楚漢風，希望你們有這個膽量來見我。
白楚字」

陳宜輕面色蒼白，楚漢風面色鐵青的向齊山解釋着自己如何被污衊。

只留下喜慶音樂在盤旋，齊山立刻叫人追查這個叫白楚的下落。

第十三章 過關

江湖上引起軒然大波，主要因為兩則消息：一，白家遺孤疑似沒有死。二，楚漢風疑似為白家滅門兇手。

事件導致萬華劍宗聲譽下跌，但齊山卻無可奈何，全因他找不到那個白家遺孤白楚，據說白楚他在宋國黑市懸賞金額已達到一千兩，可以買下一間別院。但白楚卻彷佛人間蒸發了一樣。

當齊山下令追查白楚的時候，白楚早巳和李海踏上前往明國無極門的路上，李海有象徵通關文牒的無極門玉如意，可以出入七國境內來去自如。但白楚沒有，他唯有找了個商隊，隱匿在貨物之中。之後再與李海會合。

這天，明宋邊關的守衛打着呵欠檢查着過關的人。正好檢查到一支商隊，肥頭大耳的商人緊張的等待着檢查。

「你的貨物好像違規了。」守衞説。

「幫幫手通融一下。」商人諂媚地說，拿起一袋銀兩塞給守衞。

守衛搖了搖頭，商人一咬牙把金項鍊除下，塞給守衛，守衛才施施然的讓商隊過關。

白楚也有驚無險地離開宋國，來到明國。他對自己說：「今天我像條狗一樣離開宋國，終有一天我會光明正大的回歸宋國。」

第十四章 無極門

無極門的地理位置處於明國的東南部，背靠大通山，一條陳家莊的陳河划過無極門的地界，其上有上百棟這樣的獨立房屋了。隨之而來的，還有酒肆、雜貨鋪、藥材鋪、鐵匠鋪、包子鋪之類的店鋪。如果從天空鳥瞰的話，無極門跟一個鎮子不遑多讓。

這些鋪子大部分都是無極門的產業。所謂窮文富武，門下弟子的食宿，行走江湖的花銷都是需要金錢的支持，單靠弟子的學費可是不足以支撐整個無極門，而無極門給予這些鋪子的是武力上的保護。

雜役弟子，通常由不符合收生資格，但有過人之處的少年組成。他們透過勞力換取食宿以及學武的機會。白楚現在的身份正是無極門雜役弟子。

看着眼前面容清秀的白楚，雜役主管斜眼瞄着李海，說：「你磆定這小子吃得了雜役弟子的苦？」

「趙言兄，絕對無問題。」李海笑說。

「那好，沈默你每天從大通山砍兩擔柴。除此之外就是挑挑水、掃掃地，總之，只要有雜活，你都必須幹。」趙言說。沈默是白楚捏造的假名，因為他在宋國名氣頗大，為免受影響，所以他改了假名，而李海亦答應替他隱瞞。

「每天幹完雜話可以參加無極門的習武，只要你還有力氣！食宿我們無極門包了，但受傷要的中草藥就自負盈虧。」趙言說完便帶白楚參觀住宿。

諗起黑人抬棺

第十二章？

係

第十五章 砍柴

天上烏雲密布，重重的壓了下來，好像觸手可及。雷聲隆隆，暴雨即將來臨。在大通山的山腳，一名少年正在奮力的捆著兩堆柴禾。他不時的望向天空，手裏的動作無形中加快了不少。

等到柴禾一捆好，少年挑起柴禾，快步如飛朝著山腳下的無極門奔去。他不顧臉上汗水如漿，只想著快點把柴送回去。

看到莊院就在眼前，少年眼中露出一絲喜色，他加快了腳步。但就在此時，天空突然一聲炸雷，猛然，豆大的雨點像斷了線的珍珠似的，滿天滿地的落了下來。片刻間，他身上的粗布衣衫已經濕透了。雨中的無極門已經看不太真切，少年雙手壓住前後的柴禾，再一次加快了腳步走進柴房。

這間柴房很大，裏面的柴禾堆積如山，但卻沒有淩亂的感覺。所有的柴禾一捆一捆的整齊有序的堆放著。已經劈開的柴禾，被捆到方形靠著牆。

「沈默，這柴濕了，不能放進柴房。」門口突然傳來一個不陰不陽的聲音，正是分管雜院的趙言。

「言哥快請進來，外面有雨。這些柴只是沾了點雨水，放在這裏陰乾一個晚上就沒事了。”白楚看到趙言，雖然心底生厭，但臉上卻掛滿了笑容。

其實柴禾淋點雨是正常，大通山的天氣風雲變幻，一會晴一會雨的事常有。但趙言要揪住這一點不放，他也沒辦法。不過，也幸好趙言沒有這樣做。

「那好吧，你自己找個地方陰乾一晚，不要弄濕其他柴禾。」趙言說完便打傘離開了。

白楚安置好柴禾便打傘走去飯堂吃飯。

我諗作者構思無極門的劇情應該花咗唔少心思，果種小人物的奮鬥故事令人感興趣。唔知佢幾時變奸，期待中！

多謝支持！

多謝一直默默留下正皮的你

第十六章 千金

飯堂內分為四個區域，導師區，內門子弟區，外門子弟區及雜役子弟區。

這些來自內門的弟子有說有笑，卻對外門弟子極為冷漠。即使他們對內門弟子百般討好。嚴格的等級劃分，讓內門弟子有一種優越感。

這主要表現在大多數的他們看不起低等級的弟子身上。更不用說對待雜役弟子，那種鄙夷更是不加掩飾，仿佛他們的存在沾汚了整個飯堂。

然而，有人打破了這個難言的寂靜。

一名內門子弟在拿飯的時候，「不小心」倒在一名雜役弟子身上。

白楚帶着寒意的看着那名內門弟子，以他的眼力當然知道那人是故意欺負他們雜役子弟，欺負他們不敢作聲。

絕對不可以讓他們得寸進尺，否則欺凌事件陸續有來⋯

正當此時，一名清麗脫俗的內門女弟子帶著歉意過來説：「你沒有事吧？」

「我沒有事。」那名雜役子弟說。

「我幫你刷乾淨。」少女拿著濕毛巾一點一點幫他刷乾淨。

「不用了。」看著少女真誠的眼睛，那雜役子弟雙頰微紅說。像大多數雜役子弟一樣，白楚也不禁心跳加速。

「我叫牧靈兒，以後多多指教！」牧靈兒笑靨如花説。

「我叫陳細龜，人們叫我細龜，多多指教！」細龜說 。

那名內門弟子悻悻然離開了現場，因為牧靈兒他得罪不起，她正是當今無極門掌門的千金⋯

現在牧靈兒替一眾雜役子弟解了圍。下次那名內門弟子又會否善罷甘休呢？

幫你手推吓

白楚 大家會唔會冇哂幻想？

第十七章 無極拳

吃完午飯的白楚便參加了外門弟子的武技班，一般行十二正經的大周天搬運方法，行奇經八脈的小周天搬運方法，這裏都有所介紹。另外，初學者要認準人體的409堌穴位。

導師開始講解名震天下的無極拳的運作機理，拳經中沒有不傳之秘，理論上它的威力是無極限，經過經脈運行到人體末梢。例如：右手出拳經過手少陽三焦經。加上䡣胯，扭腰，送肩，這些筋肉力量的疊加。

一般打通一半十二正經的二流武者透過無極拳足以裂碑開石。傳說中無極門祖師的無極拳足以開山分海。

無極門的意思正是沒有極限。

可以説無極拳是內外兼修的武功！

唯一需要注意的是發力越猛，儲氣需時越長。然而，戰鬥往往是瞬息萬變的。因此，儲氣需時乃是其缺點之一。

而且無極拳的修練是十分艱苦的。

薯皮巴太謙了

支持，好睇

多謝支持

第十八章 買藥

當導師講解完無極拳後，原來不知不覺雨停了。天空碧藍得像清洗過一樣乾淨，五彩繽紛的彩虹高高掛在天空之上。

白楚走在石板鋪的路上，也渾不覺大雨過後滿地泥濘。不知不覺走到了藥材鋪跟前。

「老闆，要十斤健骨果，二十斤回傷草，十斤驢草根！」白楚說。

「無問題。」蓄着長鬚的老闆說。

但轉眼，白楚已被眼前清麗脫俗的美人兒吸引了目光，美人兒秀眉微蹙，黯然神傷，正是牧靈兒。

「蛇果，清胳草，金銀花，全部都是排毒的藥草，莫非有人中毒！？」看著牧靈兒跟前的藥草，白楚暗㤔。

「小姐你好，我叫沈默，今日在飯堂見過面，我是雜役弟子。」白楚說。

「你好，你怎麼來到藥材鋪？」牧靈兒雖然心不在焉，但還是溫柔而有褿貌的問道。

「準備一些藥浴。反而你是不是身邊有人中毒，否則為何買這些排毒的藥草。」白楚說。

「其實也不是甚麼秘密，我叔父與邪門鬥爭間中了劇毒，中了藍圈章魚的毒，現在他仍然昏迷不醒。」牧靈兒説。

藍圈章魚的毒可不是普通排毒藥草可解，牧靈兒這是急病亂投醫。

白楚曾經聽説過深海中有這種毒物，而解毒的方法是用斷腸草為君藥，火靈果為臣藥，百合花為佐，冰焰草為使。但斷腸草本為劇毒，以毒攻毒，方能真正撃潰藍圈章魚的毒。

但這種解毒的方法實在駭人聽聞，一不小心誤殺了人，不僅不能繼續留在無極門，還得罪了整個門派。這種吃力不討好的蠢事白楚可不會幹！

「希望你家叔父能挺過難關。老闆拾好藥了，再見。」白楚説，

「再見」牧靈兒說。

「客官，一共三十兩。」老闆説。

白楚掏出從白家拿到的銀兩，交易了便轉身離開。

小說新封面

簡約線條

唔係唔靚，只不過我覺得似未畫完咁，可能係我唔識欣賞依種畫風

我知道唔同人有唔同既意見，都好多謝你由唔同角度出發的意見。

雖然我覺得自己畫得幾好，但我都係專注係寫小說到，畫畫就由専業嘅人處理吧！

Up 咗上penana

第十九章 談話

回到家的白楚將三兩健骨果，六兩回傷草，三兩驢草根放進鍋裡熬煮半個時辰，再將藥草連汁液放進浴缸。白楚浸泡在這藥浴中，只覺得一身疲勞盡去，他運起不壞鐵衣的心法，藥力隨即滲透到穴位，皮膚上，這「鋼筋鐵骨」藥浴好像頗有效。

但白楚也不急於一時，畢竟不壞鐵衣也提到，這藥浴需配合鍛體方法，浸泡最小三年方有所成。洗澡過後白楚便沉甸甸的睡覺去了。

「突突」突然一陣敲門聲將白楚喚醒。來人正是李海！

閉門後，李海說：「白楚，如果可以的話，請你救救我門派的供奉！」

「是否染了藍圈章魚毒那位前輩？」白楚問。

「正是，看來你能救得了他，不愧是醫學世家白家的傳人。門派中的幾個庸醫根本束手無策，只開了張排毒的藥方，説可以吊着他的命。」李海高興得滔滔不絕的説話。

「等一等，藍圏章魚病毒兇險異常，即使我也沒有必勝的把握。雖說醫者仁心，但我也有血海深仇。不能折損在這裏。」白楚左右為難，來到無極門的機遇是李海給的，不幫忙即是不仗義。而救人則會將白楚推至風高浪尖的位置，他有機會暴露自己的身份，而且一旦醫死了人他又豈能脫離關係。

「那倒也是，不過我可以向掌門説情，即使醫死人也不用付上責任。另外，我有一張人皮面具，你不想暴露身份，戴上它便解決了，我送給你。可以替我治癒那位供奉嗎？我與他有過命的交情。」李海希冀的説。

白楚沉吟半晌，答：「我想想吧。」不錯，他小小一個白家與九大門派相比如蚍蜉撼樹，但想不到九大門派之一的無極門會有有求於他的一天。可謂風水輪流轉。

第二十章 千夫所指

白楚想了數天，最後還是答應了李海的相求，就當是償還李海推薦入無極門的大恩。而李海亦替白楚請了幾天假。

這天，白楚戴上人皮面具，人皮面具上平庸的五官將白楚臉上的棱角揉和掉，他緊緊跟隨著李海，踏進無極宮這個無極門的最高殿堂。白楚二人穿房過屋，終於來到了病者所處的病房，他只見房裏有一行十數人，牧靈兒赫然在其中之列，她身旁是一個面容冷峻的少年。

「你就是李海介紹的陳楓陳醫師，你有把握救活我弟弟嗎？」一名不怒自威的老者説。

「閣下可是無極門掌門牧尋霜牧掌門？」白楚有些驚訝於牧尋霜的氣勢，但還是鎮定自若的説。

「正是老夫，老夫問你可有把握救活我的弟弟？」牧尋霜一瞪眼，恐怖的氣勢隨之而來。

「五成把握，我有五成把握救活你的弟弟！」然而，白楚在牧尋霜恐怖的氣勢下仍然不卑不亢的將話一字一字說出。

「好！」牧尋霜説。

「先容我看看你的弟弟中毒多深。」說着白楚對那病人切脈。

「我要三十兩斷腸草，二十兩火靈果，十兩百合花，五兩冰焰草。」白楚説。

牧靈兒只覺得眼睛這人在她爹面前仍能侃侃而談，顯得平凡的外表也充滿自信，而他的聲音是如此熟悉⋯

但當她聽到他的藥材需要斷腸草時，也不禁有一絲不信服，畢竟誰不知斷腸草是劇毒。

果不其然，牧家人當聽到斷腸草時都在叫囂白楚的不是，連李海也不禁臉色難看起來。面對千夫所指的白楚，牧靈兒也不禁替他擔心起來⋯

「我還是那一句，我只有五成把握救活你弟弟。」白楚冷靜自若的説。

「幫他準備藥材。」牧尋霜下決定。

去咗水印同轉咗顔色，配合埋巴打既字體

Credit:自己，旗仔很長

好似係第一次主角表現自己醫術

第二次，第一次係第一章幫虎兄推拿

推推

第二十一章 力挽狂瀾

兩日後，無極宮。

白楚正在替牧尋霜的弟弟施展針灸，這時候藥材到了。白楚親自熬煮草藥⋯

真的要讓病人服用斷腸草，眾人也不禁心驚膽跳，一些與病人關係好的直接哭得死去活來。

「大哥真的要讓這個來歷不明的小子用斷腸草？」「我們不可以拿二哥的命給這小子較飛。」眾人以各種不信任的話譴責著白楚。

「二弟現在危在旦夕，若果臨陣換將恐怕只會適得其反。不如大家離開這裏，不要妨礙陳醫師施救。」牧尋霜説着，將眾人驅逐出場外十多米。

病人服用白楚的草藥了，只見他白眼亂翻，四肢抽搐，看到這裹就連牧尋霜也忍不住用狠厲的目光看向白楚。

「我現在正在以毒攻毒，你弟弟有劇烈的反應也屬情理之内。」注意到牧尋霜的目光，白楚不慌不忙的說。然而，隨著時間流逝，二個時辰後病人脈象逐漸平穩。

「病人已經過了最危險的時刻，我想他已經沒有生命之礙了，如果沒有別的事我便功成身退了。」走到眾人之中，白楚淡然的説。

聽到白楚的話，眾人也不禁喜極而泣。牧靈兒怔怔的看著掛著淡淡笑容，充滿自信的白楚，他就在眾人皆不信服他的情況下依然沉著應戰，終於用實力證明自己，力挽狂瀾。望著少年的自信笑容，她的心也不禁抨然一動⋯

「你做得很好，你想要甚麼奬勵？」牧尋霜笑著説，

「我想要無極門一個人情。」白楚含笑道。

「好吧，老夫便答允你，這是我無極門的令牌，當你有需要的時候，便拿來見我，老夫會盡力助你。」牧尋霜説。

「君子一言。」白楚説。

「快馬一鞭。」牧尋霜說。

待白楚二人走後，牧尋霜說：「丫頭，別看了，人家都走了。」

牧靈兒才滿臉羞紅的説：「爹！」

推一推啦

第二十二章 反擊

幹雜活這種生活方式適合白楚，卻不是人人都適合，有些雜役子弟適應不了「工讀生」的艱苦，便退出了無極門。白楚也不便評論，始終條路自己揀。只是雜役子弟原本就勢單力薄，如今再弱上幾分。

無極門本質上也是一個鼓勵弱肉強食的地方。那裡有衡量個人戰力的排位戰場，也有決定地位的五人團體戰場。然而，沒有排位的人基本上沒有地位。

內門弟子也是由每年頭五十名排位的外門弟子組成，他們擁有更優秀的資源，例如內門弟子每天吃飯有多一個培力果，久吃可永久性增加力量。

在白楚去治療那位供奉的時候，一名雜役子弟被霸凌了，遭多名外門子弟圍繞並輪流上前賞巴掌，只因他亂丟垃圾，期間出現言語辱罵與恐嚇，圍觀者也不時傳出「他哭了呀」、「踢他三足里」、「打大力一點」等訕笑。卻沒有一個雜役弟子敢出聲。

但基本上私自打鬥是違反門律清規，只是那些外門弟子欺負那名雜役子弟，形單影隻，身材瘦小又是雜役弟子，不敢反抗的懦弱心理罷了。

「兄弟，我們只要合力反抗，便能避免霸凌的悲劇。那些外門弟子膽敢放肆，還不是我們懦弱退讓造成的，我們只要拿出勇氣反抗，就沒有人能欺負我們。」當白楚得知霸凌事件後，對着雜役子弟説。

看著白楚充滿熱誠的演講，雜役子弟們眼中開始充滿了希冀。但片刻間，一道討厭的聲音傳出:「雜役弟子就是無極門的地底泥，茍且生存才是你們應有的樣子，談何反抗呢？」

只見一個尖嘴猴腮的外門子弟冷笑着説。

然而，白楚見四周無人，他第一個反應是大喊：「揍他！」

白楚身先士卒，一肘兇狠的砸在那人身上，也幸虧他沒有用無極拳勁，否則搞出人命。其他雜役子弟也開始動手，猶其是被霸凌的小草，特別兇狠。

「溜了，有人來。」因為洗筋易髓而耳聰目明的白楚說道。

第二十三章 約定

那名外門弟子自然有說給導師聽，但無人承認又沒有証據証明雜役子弟打人，事件就不了了之。

無極門，飯堂。

一名身材高大魁梧的少年帶著兩個小弟走到白楚等雜役弟子的飯桌跟前。白楚認得他其中一位小弟為上次被自己打傷的外門子弟。

「善者不來，來者不善，未知師兄有何指教呢。」白楚哄笑道。

「你們打傷我黃永泰的小弟，這筆帳又怎樣算？」高大少年説。

「你哪一隻眼看見我們打傷你的小弟，不要含血噴人。」白楚聳了聳肩以示不解，調侃着説。

「你⋯」黃永泰正是帶頭欺負小草的外門子弟之一。看到黃永泰語塞，小草也不禁幸災樂禍的笑了起來。

「這次宗門大比，你們雜役子弟不會選擇投降吧。」話鋒一轉，黃永泰突然冷笑上來。

一眾雜役弟子突然黯然失色。見眾雜役弟子沉默，白楚不由好奇問道：「我們雜役子弟表現很差嗎。」

「我們雜役弟子年年都有人未打先投降，縱使打也是輸多贏少。畢竟我們每天要幹雜活，到練習的時候已經沒有大部分的力氣，訓練的時間也較短。相反，外/內門子弟每天養精蓄銳的訓練，此消彼長下我們雜役能贏才出奇！」細龜分析道。

白楚有藴玉訣回復體力，倒不知道幹體力活會造成如此嚴重的後果，還道雜活可以增加體能和力氣。不過，白楚也不可能將藴玉訣分享出去，這可是家傳之寶！白楚卻突然靈光一閃，雜役弟子只是不符合無極門的天賦要求，但並非窮等人家，相反不少還是富家子弟。他可以⋯

「怎麼樣，你們不會都是懦夫吧？」黃永泰説。

「今次宗門大比你們拭目以待吧。我們會創造出奇績。」白楚胸有成竹道。

「希望你們不是亂嚼舌頭的傢伙，哼！我等着瞧。」黃永泰說完便回去吃飯。

「白楚大哥，我們真的有機會可以吐氣揚眉？」小草擔憂問道。

「一定可以！」白楚説。

係奇跡唔係奇績

Ok

正評ed

Thx 巴

畫功有限，同你想像中的牧靈兒會唔會唔同檨

樣

轉返角度

第二十四章 買賣

白楚馬不停蹄便趕往藥材鋪，用200兩銀子買了40斤回傷草，6斤金銀花和10斤蛇果和200個藥瓶，便趕回家，一搗弄便是幾個晚上。最後成型的是1000粒方型的回氣丹。為甚麼是方型，是因為他用刀將凝固的藥液切丁。

於是白楚將這1000粒回氣丹每十粒裝進藥瓶，以十兩銀子一瓶售價售賣。雖然回氣丹也不是甚麼不傳之秘，稍有能耐的醫者都會製作，但想不到這裏有雜役弟子以及習武之人也沒有回氣丹供應。罷了，白楚只好做第一個吃螃蟹的人，親自開發這片充滿商機的處女地。

「一瓶十粒的回氣丹有售，只售10兩銀子。」白楚在鎮中叫賣着。

白楚的攤子被無極門的學武之人包圍，更多的是雜役子弟，而事實最需要丹藥也是這一批人。

丹藥很快售罄，白楚用得來的銀兩再僱用家貧的雜役子弟，在完成雜務的時候分出時間替他煉製回氣丹。

富有的雜役子弟可以有多餘的精力修練，貧窮的雜役子弟一樣有多餘的精力修練因為他們用騰出來的金錢買回氣丹修練。

最大的贏家卻是白楚，有數之不盡的銀兩收入，又拉攏了雜役子弟的人心，又有充裕的精力時間修練，因為他將最耗時間精力的工作外判給家貧的雜役子弟。而代價就是一張回氣丹的藥方，換來五年內白楚得到丹藥利潤百分之二十的提成。

無極宮，無極門

「這次回氣丹的情報收到了，是一名叫作沈默的雜役子弟搗弄出來的生意。」無極門內門弟子恭敬地説。

「想不到雜役弟子中出了這麼一個眼光獨到的能人，有趣，有趣！」牧尋霜説。

「要不要查封他們的攤位？」無極門內門弟子閃過一絲狠厲之色。

「不用，我看這小子有趣的很。」牧尋霜説。

第二十五章 牧龍

飯堂，無極門

「沈默大哥，你造的藥真的很有效！」牧靈兒嬌笑道。

突然，牧靈兒在白楚耳邊耳語：「我應該叫你沈默還是陳楓？」少女呵氣如蘭，感覺到耳中癢癢的濕氣，白楚也不禁心中一蕩。她又挽着白楚的手。

以牧靈兒的容貌以及氣質，飯堂中也不乏一些她的愛慕者，而這些人，看向白楚的目光。 則是充滿了酸意與憤怒。

周圍的各色視線，並未讓得白楚地臉龐有何變色，任由牧靈兒拉著，臉色平靜的抵抗著那些灼熱的目光。

一位英俊的少年此刻面色有點鐵青：「靈兒，你的雜役朋友要吃飯了，趕快跟我回內門弟子區用餐。」他在雜役中特別加重了語氣，以示嘲弄。

「不，蘇進。我要和他們用餐。」牧靈兒嬌笑着説。

「這班只是低等的雜役子弟⋯」蘇進説。在內門子弟面前，巨大的身份差異令一眾雜役子弟抬不起頭，只有白楚一人鎮定自若。

「請你不要騷擾我妹妹，她有她的自由。」一名面容冷峻的少年説，白楚認得他就是上次無極宮中與牧靈兒並排而立的少年。

「牧龍，你⋯好，我走。我臨走前告訴你們這些雜役子弟，不要癞蛤蟆想吃天鵝肉，只會引人發笑。即使是你這個賣回氣丹的沈默，沒有實力的人根本配不上靈兒。」蘇進轉身就走。牧龍的戰績排位是當之無愧的第一，與蘇進的第五仍有不少的差距，他不敢得罪牧龍，只好離開。

牧龍冷漠的看了白楚一眼便走了。

名列前矛前五仲以為係啲好穩重既長老級高手,會同主角有依啲爭執有啲同幻想不符合

前五都係十𡃁歲後生，可以有幾穏重？更何況係呢個青少慕艾的年紀為女爭風吃醋有幾出奇

年

第二十六章 分析

「你們有沒有信心參加宗門大比？」牧靈兒正色問道。

「我們還是看沈默大哥的頭。」小草落寞的說。

「我都不會下埸比試，我會為沈默大哥及一眾兄弟吶喊助威。」細龜説。

「我會爭取在宗門大比中獲取好的名次。」一名少年説。

「我也是。」「不能辜負沈默大哥煉丹美意。」

「好，不論各位兄弟下不下場，都是因緣際會下相識一場的好兄弟，就讓我們以茶代酒慶祝一番。我沈默先飲為敬。幹杯。」白楚豪邁的笑着，與一眾雜役子弟打成一片，

看着白楚與一眾雜役子弟的互動，牧靈兒眼中異彩連連，不知在想甚麼。

「沈默，你十二正經都打通了嗎？」牧靈兒説。

「我現在打通了九條，何出此言？」自從消滅了周家大惡人後，李海便傳了隱藏氣機之法。武林中人也就看不出白楚的修為。

「沈大哥太厲害了。」

「不瞞你說，我大哥牧龍已經到了打通十二正經以及任督二脈的內罡外放之境。那內門第五位的蘇進也打通了十二正經。恐怕沈默大哥你不是對手。」牧靈兒苦笑着説。

係無極門修練既情節好有青春校園feel

第二十七章 比武

「勝敗乃兵家常事，只要沈默大哥在宗門大比盡力過便是，那蘇進與牧龍均已入無極門數年，你大哥更是自小習武。沈默大哥比之不過實屬正常。」細龜分析道。

白楚不吭一聲，他也希望扭轉眾人的看法，但他也知用實力說話才能令眾人心服口服。況且他也想親身體驗一下那與楚漢風同階的牧龍到底有多厲害！

時日如梭，三個月的時間彈指即過，很快便到了宗門大比的日子。

細龜和小草皆投降，然後在觀眾席為一眾雜役子弟搖旗吶喊。

一眾雜役弟子在比武中表現活躍，遇上外門子弟一般勝負在五五之間。這自然有白楚煉丹之效。

很快，便到了白楚的比賽，他的對手是一個身高兩米開外的巨漢。觀眾皆不忍心一個清秀的少年被蹂躪。有些直接別過面。

「小娃娃，還不投降，免得別人説我以大欺小。」巨漢説。

「大個子，還不投降，小心一個不好閃了腰。」白楚反唇相譏。

「三！二！一！比武開始！」主持說。

點解咁少人睇架

第二十八章 打鬥

巨漢獰笑着一步一步走向白楚，想將白楚推倒場外。

然而，正當他想與白楚角力的時候，白楚陡然出現一股不輸與巨漢甚至猶有過之的驚人力氣，這股天生神力自然源於遠古遺跡中白楚洗筋易髓的奇遇。巨漢不敢相信似的繼續發力，白楚卻一放手，眼看巨漢收勢不及，要撞向白楚。

白楚飛快點了巨漢的膻中穴。巨漢一時間竟然動彈不得。巨漢急忙運用體內真氣沖破穴位。但白楚已經欺身巨漢前，一記兇狠的低掃腿劃過霸道的軌跡，添上無極勁氣，橫掃在巨漢的大腿上，巨漢如中刀斧，竟跪倒在地上！

主持在為倒下的巨漢讀秒，然後宣布白楚的勝利。

「真的假的，那可是排位五十一的巨漢，竟然輸給沈默大哥！？」細龜說。

白楚有驚無險打贏了四場比賽，以黑馬姿態晉升八強。在八進四強決賽，他的對手正是蘇進！

依啲古代武俠小說會唔會有黑馬依個詞

1931年嘅英國先出現

*1831

有時依啲野對觀感有影響，始終武俠故同現代用字唔太夾

第二十九章 蘇進

「沒想到身為雜役弟子的你，竟然能走到這一步，站在台上與我一較高下。不過，靈兒是我的，誰也不能奪走她。」蘇進說。

「我和靈兒⋯還只是朋友而已。」白楚想到清麗絕倫的牧靈兒，不由將目光放在她身上，卻感受到她溫柔似水的目光，不由面色一赫，有些羞澀。

但蘇進卻無名嫉火大起，隨著主持宣佈開始，蘇進便暗暗儲力無極勁，他一記後手重炮，轟在白楚身上。白楚運起不壞鐵衣，被攻擊的區域浮現起鐵青色的經脈。

第一次無極拳與不壞鐵衣的交鋒，以白楚平安無事為結果，這場最強的矛與盾的對決，以盾稍佔優勢。蘇進面色蒼白，冷汗直冒，顯然耗力不少。

「好厲害的硬氣功！」牧尋霜讚歎道。饒是以蘇進打通十二正經的實力，所使出的無極拳有開石裂碑之能，也破不了白楚的防。

蘇進一記掃堂腿橫掃向白楚，白楚縱身上跳。蘇進一運莽牛拳，莽牛拳是江湖上流傳甚廣的武術，蘇進不用無極拳是因為它耗力甚深。

蘇進一記莽牛剖腹，一拳轟向白楚，白楚在空中借力不得，只好運不壞鐵衣硬接，一陣金鐵交鳴之聲傳來。

蘇進一記莽牛轉身，後迴旋腿踼向白楚。白楚提肩格擋。

落地後的白楚瞧準機會，運起無極拳勁，一拳轟在蘇進腹腔之上，蘇進像炮彈彈射數丈遠，直接跌出擂台。

「承讓了。」白楚不驕不躁的説。

宗門大會成個門派排第五唔用門派武術反而係用江湖既公廁拳法，係想落自己門派面，咁都唔會比啲掌門長老鬧？

主要係門派武術太難用，太耗mp同cd太長。所以，蘇進先會逼不得以用其他拳法

門派頭5可以話門派武術太難用，好野

你估無極拳流架，佢哋內罡外放的境界都未到。就算係武道宗師境界的九大門派掌門用自己獨門武功都會用唔少內力驅動。更何況佢地？佢地未用盡內力都偷笑了。

而且有時候武功多樣化都好緊要，如果大家都係用同一門武功，點做到攻其不備？

但係你講緊門派第五喎，門派第五連自家武學都玩唔起，好過份

第三十章 大戰前夕

「沈默，恭喜你晉入四強。」面容冷峻的牧龍笑了笑道。

「牧兄，大家彼此彼此。」白楚含笑道。

兩道充滿滔天戰意的眼神交織在一起。

男人的交流，無需多言。由其是彼此認可的對手。

「沈默大哥，我都是四強～」牧靈兒嬌笑着説。

「靈兒，竟然這個厲害！」白楚驚訝道。

「我家靈兒當然厲害！」牧龍笑道。

現在的白楚雖然是雜役子弟，但已經有足夠的實力，資格融入到他們的圈子了。

他的實力足以讓無數瞧不起他的閉嘴。

然而四強晉決賽，白楚卻有意想不到的強敵，牧龍！修為達到打通十二正經及任督二脈的牧龍可以內罡外放。

第二天，早上

白楚身穿著象徵着雜役子弟的粗衣麻布走到擂台上，對上便是上屆宗門大比的冠軍，牧龍！

白楚身上的灰衣和牧龍身上的白衣形成強烈對比，白楚在眾人不看好的情況下，用實力一步一步突破眾人心中雜役子弟乃懦夫的刻板印象，直到在萬眾歡呼的擂台上爭奪那冠軍的榮耀。

一眾雜役子弟竟不禁激動落淚，他們看着白楚一步一步帶領他們扭轉在眾人心中的印象，其他懷春少女更對白楚暗送秋波。

只有牧靈兒心如鹿撞，白楚對上她哥哥，她的心底更希望白楚贏，但牧龍畢竟是她哥哥⋯

「沈默大哥你要贏！」牧靈兒暗想。

第三十一章 激戰

白楚在台下仰視著台上的牧龍，他的氣勢如同一條游龍般的長槍，攻無不克，戰無不勝。

白楚的雙腳彷佛貫了鉛一樣。沉重無比。

但他還是抬腿邁步，踏上擂台。

第一步，他在想究竟牧龍會先攻還是後攻。

第二步，他的不壞鐵衣能否擋住牧龍的無極拳？

懷著忐忑不安的心情，白楚還是堂堂正正的踏上了擂台。

他看了看觀眾席上，他的好友陳細龜，小草正崇拜和激動的看著他。牧靈兒嘗試迴避他的眼神，但最後還是向他報以堅定的微笑。

白楚仿彿得到無比的勇氣。白楚竟然無視牧龍驚人的氣勢，眼神堅定的與牧龍對峙著。

「或者白楚大哥有機會奪冠。可惡，明明牧龍是我哥，但我竟然希望白楚大哥贏，我真是女大不中留。」牧靈兒羞澀的想着。

「三，二，一，比賽開始」無視於眾人的各有心思，主持説。

牧龍陡然一記拳罡朝白楚發出。

這就是內罡外放的修為，當初那滅我滿門的楚漢風便是如此的修為了。

想到他將自己爸媽腰斬的景況。白楚爆發出自己的潛能，運起不壞鐵衣，被拳罡對準的區域暴露出鐵青色經脈。然而，拳罡帶著恐怖的速度和氣勢劃過長空，拳罡摧枯拉朽的蕩開了交差在白楚胸前雙臂，最終印在白楚的胸膛上。

白楚噴出一口鮮血，身形暴退數丈，雙腿在青磚上劃出一道道深一寸的白痕。內罡外放，恐怖如斯！

一瞬間全場皆靜，陳細龜等人停止了吶喊助威，一個個屏息靜氣留意事態發展。牧靈兒更緊張得坐椅扶手都握碎了，眼泛淚光的看著白楚。

牧龍問道：「再來？」

白楚喝道：「再來！」

這一次白楚沒有選擇硬接拳罡，耳聰目明的他避過所有拳罡，穿花奪葉的一記無極拳轟向牧龍胸膛。

牧龍連忙變招，提肘防禦，又借勢連消帶打，一記不帶罡氣的低掃腿橫掃千軍掃向白楚大腿外側，白楚中了這招竟痛得白楚跪在地上。

「龍哥，我服了。」白楚閉上眼説，一切勝利幻想破滅。

牧龍上前扶起白楚，替他拍拍身上的塵土。

內門子弟爆發出震天巨響。相比於面如死灰的雜役子弟。內門子弟們顯得喜氣洋洋。

待白楚認輸後，牧靈兒卻滿臉涙水沖向擂台，把白楚緊緊抱著。

牧尋霜詫異的皺眉説：「這小丫頭大庭廣眾這樣成何體統？」

白楚示意圖（未黑化）

牧靈兒示意圖

示意圖但係現代衣著既

真係好難揾，要揾適合氣質的女生已經難，莫講話古裝原諒我

牧龍示意圖

第三十二章 婚約

無極宮，無極門

宗門大比一天後，牧尋霜召見白楚。

「沈默，十六歲，父母雙亡，原來乃明國獵戶，後經李海介紹進無極門，任雜役子弟，入門僅一年便在戰力榜排名第五，修為：打通九條十二正經。」牧尋霜一字一頓說。

「不錯的青年才俊，但你為何接近牧靈兒。想藉靈兒飛黃騰達？」牧尋霜遂道。

「掌門，我只是⋯和令媛是朋友而已。」白楚説。

「如果只是朋友，我女兒會為你落淚，態度曖昧親暱？」牧尋霜只覺聲音頗熟悉但還是說。

「你有甚麼給得了我女兒，她自幼錦衣玉食，不懂人間疾苦。跟你當行鏢，護院。不，你甚麼也給不了我女兒。」牧尋霜斜睥住白楚。

「我⋯確實甚麼也給不了令媛。掌門放心我會與她保持距離。」白楚一瞬間很想説句莫欺少年窮，又想過動用無極門的人情，挽留這段未開花的感情。

但他是復仇者，憑心而論確實給不了安穩的條件牧靈兒，自己與她也並非有何關係。既然大家不在一個層次，何不及早斬斷情絲。千言萬語盡化做這樣三言兩語。

「你倒是識時務。不瞞你說，我剛剛為我女兒與太白盟少幫主重劍狂生楚狂生訂立婚約。」牧尋霜一搭白楚的膊頭說。

「她知道嗎？」白楚只覺得心臓彷佛被捏着。想到牧靈兒的如花笑靨他更感到傷心欲絕。

「還未知道。就算知道又如何，婚姻乃父母之命 媒妁之言，豈到她話事。」牧尋霜説。

白楚只覺一陣哆嗦了。他又彷佛想起牧靈兒的一顰一笑，是如此的嬌俏可人，但𨍭眼便要嫁作人妻了，他顫抖著手，人卻渾渾噩噩的離開無極宮。

冷風吹來，天氣冷，白楚的心更冷，又痛徹心扉。

想到從此失去擁有牧靈兒的資格，他彷彿肝腸寸斷，在這一刻，他方明白自己其實對牧靈兒早已情根深種。要問自己究竟喜歡她的甚麼？

喜歡她的温柔可人，喜歡她的善解人意，喜歡她的善良本性，喜歡她的一切一切。

白楚不禁深深問自己，這個決定，對嗎？

過嚟幫手推一推

加油

好文幫推
共勉之

多謝巴打！

多謝你！

掌門棒打鴛鴦咁残忍

原來條女咁樣衰
告辭

我畫得樣衰姐，你有冇睇我張牧靈兒示意圖，用坂井泉水果張唔會樣衰掛

係咩我覺得氣質幾襯。btw仲有幾個女仔出場嘅，到時出場就會知用邊個女星，唔洗心急

望住白楚同牧靈兒的感情，我諗起呢首歌。

牧靈兒用佢會唔會好d

第三十三章 何以解憂，唯有杜康

白楚在與牧龍一戰中雖然落敗，但作為加入無極門僅一年的雜役子弟卻是雖敗猶榮。白楚在雜役弟子中的聲望可謂如日方中，聲勢之盛不作第二人選。

但白楚還是十年如一日的苦修，早上到大通山砍柴+修練蘊玉功，中午回飯店吃午飯，下午修練無極拳+雜活，晚上回飯堂吃晚飯+修練不壞鐵衣。

起初，眾人只當白楚輸給牧龍後深受剌激，但漸漸的發現了白楚對牧靈兒的冷淡與拒人於千里之外的態度。

要知道當初雖然牧靈兒作主動，但二人倒是如膠似漆如影隨形。不過，她的愛慕者倒也樂見其成。

一天，牧龍在飯堂親自找白楚，道：「沈默兄，上次宗門大比，大家拳腳無眼，受傷在所難免，只是不知你消了氣不？」

白楚哂然一笑：「那有生你的氣呢？」

「那便好了。不過，沈兄我見你愁眉深鎖，不如一起去飲酒作樂。」牧龍興致盎然說。

「好主意！」白楚笑道。

第三段 刺激

仲有哪有生你的氣

好

第三十四章 酒後吐真言

白楚喝得酩酊大醉，牧龍淺嘗即止。兩人勾肩搭背，一路上遇上剛從攤位購買回氣丹的牧靈兒。於是牧靈兒也幫忙背着白楚回家。

到了家門口，牧龍嘗試拍醒沉睡了的白楚，白楚迷迷糊糊的張開眼睛，牧龍又問他拿出家裡的鑰匙，白楚迷迷糊糊的配合着。終於，他們將白楚這大醉鬼放在床上。

正當他們準備走的時候，白楚説：「靈兒不要走，不要離我而去。」原來白楚迷蒙間看到他朝思慕想的牧靈兒。哪裡肯讓她走，竟大膽的一把抱著牧靈兒。

牧靈兒的臉瞬間豔若桃李，她連忙向她哥哥打眼色要他離開，牧龍無奈的看著倔強的牧靈兒和傻笑着的白楚，他又不放心二人孤男寡女共處一室。只好到門外看風。

「靈兒，我好喜歡你。」白楚傻笑着說。

「為何你這幾天待我如此冷漠，沈默大哥。」牧靈兒説。

「你爸爸特登召見我⋯說我配不上你⋯又説你已有婚約。」白楚迷迷糊糊的説。

「莫欺少年窮，沈默大哥你怎可以妄自菲薄呢？有婚約又如何，男未婚，女未嫁，一切都有可能。你動用無極門的人情不就解決得了麽？」牧靈兒氣憤的説。

「問題是我叫白楚⋯我有滅門的血海深仇⋯我一生會活在萬華劍宗的追殺下⋯我又怎忍心讓你⋯不離不棄的照顧我。」白楚迷蒙道。

牧靈兒恍如睛天霹靂，她的胸口如遭雷殛，她只覺得心臟收縮，這一次她沉默了半晌，然後憐惜的撫摸著白楚的臉龐。處身門外的牧龍也不禁嘆了口氣。

然後，白楚又重新睡看了。

第三十五章 冷漠

帝歷1157年尾 距離五年之約 還有四年，實際上只有三年多一點。

白楚晉升內門，每天獲得培力果一粒。這使後天洗筋易髓獲得神力的他如虎添翼。

然而，白楚彷佛開始對一切外界表現出冷漠，他的眼中只有練功。

也唯有牧龍得到他認同。牧靈兒更被拒之於外，令她暗暗垂淚。

牧尋霜見白楚寄情於修練，但對旁人如此冷酷，牧靈兒為此垂涙。他不禁微怒，但想到是自己要他們分開，令牧靈兒傷心至此，他心中一陣苦澀。

門派大比武過去半年了，牧尋霜為了鍛練牧龍，他安排牧龍親自負責無極門附近成千上萬的商舖收取土地稅的事項，順便維持治安。

因為江湖傳聞，有一個強大的浴火教信徒為躲避明國官府追捕，躲進了大通山。

他們真的吃了熊心豹子膽，無極門的地盤也敢闖！許多無極門弟子如是想。

幹完一天活的牧龍正好想到酒肆放鬆一下。然而，甫一進門他便隱約感受到一股強大之極的氣場。他不禁提高警覺。

憑著武者的直覺，他一瞬間便鎖定了那個危險的男人。

「無極門辦事，閒雜人等一一散退！」牧龍喝道。其他人也疑惑的退散了。

「想喝壺酒也被打擾，挺強大的直覺。可惜今日便要葬身此地。」男人冷笑道。

「浴火教嚴寛。」男人抱拳道。

「無極門牧龍。」牧龍抱拳道。

牧龍一記破壞力十足的拳罡轟向嚴寛，嚴寛用五虎斷門刀中一刀兩斷砍開拳罡。

轉眼間，兩人已衝到跟前。嚴寛一記力劈華山似是要將牧龍一刀兩斷。牧龍用無極拳勁與他硬碰。牧龍竟然轟碎了他的刀並貫穿了嚴寬的心臓。正當牧龍收回手臂。嚴寛臉上詭異的笑，他身上的傷口長出肉芽，竟一瞬間癒合了。

只見嚴寛的臉色以肉眼可見的速度蒼白起來，他轉身就逃。

「不要走！」牧龍說完才驚覺自己用了四分之一內力，並且被破碎的刀片濺中左胸。他也自身難保，只能眼睜睜看著他逃離無極門。

⋯

時間如白駒過隙，很快到了第二年宗門大比的日子。白楚已經達到了打通十二正經及任脈的境界，他在宗門大比中過五關斬六將。直至晉升四強，碰上亦敵亦友的牧龍！

在萬眾曯目的比賽場地上，微笑的白楚與苦笑的牧龍對立著。

嚴寛練嘅像咪第七章本筆記寫嘅涅槃神功

係呀你真醒目

不過第七章唔係講斷肢重生咋咩，依家係個心臟受破壞喎？

係我講得唔清𥇦，但我想表達的意思係好似海參咁就算失去咗內臟，都可以再生的能力。

太監救星

玉莖重生

正呀,係咪鋪線比主角學啲絕世神功但要自官,每次用親都自切

咁本小説又冇葵花寶典嘅

用嚟同人賭j抵押發毒誓都玩哂啦

啱,賭J切柒派街坊都唔驚

唔洗欠j數找數真漢子

依家好似有兩三條女,係咪預備最後結局主角齊人之福果陣唔驚班女吃醋割j報復

欲知後事如何 且看下文分解

睇完師兄個開頭就黎留言
不得不說雪中真係好好睇
希望師兄可以加油堅持創作落去
恐怖屋個作者都講過寫左4本書先有人識

多謝你，我會努力

要比多啲支持作者,武俠故真係依家比較少

多謝你地咁支持我

第三十六章 拳腳交加

「我開始了。」牧龍説。

「牧兄請！」白楚說。

一記拳罡自牧龍毫不客氣的發出，只見白楚伸出左手，一握拳。

露出被鐵青色包裏着的拳頭。剎那間，拳罡和拳頭相碰撞。白楚的拳頭沒有事，牧龍的拳罡卻只有一絲的青煙留下。

牧龍震驚的望著白楚。要知道內罡外放的高手可是憑著遠距離攻擊優勢和恐怖的破壞力著稱，一般人捱上一發罡氣早已是腸穿肚爛，但在白楚面前，拳罡卻只是留下一絲青煙。

白楚的不壞鐵衣巳達小成！

但是，牧龍拳頭上旋即出現純白色的勁氣，正是打通一部分奇經八脈達到的罡氣內存狀態。

白楚也不甘示弱的露出一身鐵青色的神秘纹路。兩人從對峙到接近，不過半柱香的時間。這一刻，白楚動了，帶着一身瞬發的無極拳勁。

白楚在這一刻，手，膝，肘，腿，頭等等身體之上的每一個部位，都成為了極為恐怖的兇器，肘臂揮舞間，恐怖的力量加上無極拳勁，導致周圍的虛空中響起了接連不斷的音爆之聲。

場地中，青光閃爍，淩厲的拳罡，不斷的從那青芒籠罩處射將而出，兩道影子飛快的在場中不斷閃爍移動著，鋼鐵相交的聲響，也不斷從兩人對轟處傳出，而且兩人的攻擊之勢，也是隨著戰鬥的加劇，越來越瘋狂，越來越讓人感到咋舌。

牧尋霜曾經強拆鴛鴦，不知白楚會否懷恨在心，他見白楚和牧龍鬥個旗鼓相當。後悔和惱怒的心情在心中蔓延着，白楚越是大出風頭他卻越是不爽。更擔心牧龍的傷口會否嚴重了，心情極之複雜。

當牧龍在半空之中舊力已去，新力未添之時。白楚一運無極拳勁，勁力在穴位疊加起來，再加上白楚神力驚人。一拳，白楚竟然將牧龍擊退到場邊。

「看來白楚兄他還未知道自己有傷在身。」牧龍苦笑着想。

「恭喜沈兄武功更上一層樓。」牧龍心中五味雜陳，一年前白楚仍是他的手下敗將，一年後卻已經與他打得有聲有色，哪怕他有傷在身。

「牧兄，承讓了。」白楚微笑道。

只是雙方均掛了彩，讓情況看起來滑稽可笑，白楚丟了衣服，身上到處拳印。牧龍鼻青臉腫。然而，兩人卻相視而笑。

「沈兄，我認輸了！」牧龍卻突然說，原來牧龍自知有傷在身，在這種勢鈞力敵的情況下，耗體力也耗不過白楚也就幹脆認輸了。

只剩下在埸瞠目結舌的觀眾和目定口呆的白楚。

牧龍自細練武竟然輸俾練咗一年既主角

牧龍受咗傷嘛

而且其實白楚自細有練《蕴玉訣》打通經脤，為練武打下根基。所有看似不合理的結果只係意料之外，情理之中。

而且他在山洞中還有奇遇

*山崖

關於本小說的更新問題，本人將不會在此作出更新，直至甩掉p牌為止。不過本小說會在penana 持續更新。

期間，本人會不斷改善創作以符合大家和自己的期望。

第三十七章 情殤

「我棄權了！」在決賽中白楚毫不猶豫對着主持説。

説完徑自落到台下，台上的牧靈兒卻高興不起來。兩人都離開了擂台，只留下一片曄然的觀眾和面色鐵青的牧尋霜。

白楚孤僻的要趕回家，牧靈兒卻不敢離棄，苦苦追趕，一個追一個跑，始終牧靈兒的輕功更勝一籌，到了一個四周無人的地方上前攔下白楚。

「白楚，你要逃避我到甚麼時候？」牧靈兒問。

白楚身軀一震，「靈兒，你怎麼知道我的真正身份？」

「這已經不重要了，你我之間的感情，難道你一點也不察覺嗎？白楚大哥。」牧靈兒柔聲道。

白楚又是一震，看着目含柔情的牧靈兒，不由沉溺在她的眼眸中。

「放棄復仇吧，白楚大哥！沒有了仇恨我們可以快快樂樂的光明正大的長相廝守下去。」牧靈兒苦苦哀求道。

「不，白家上千條人命的血海深仇怎可不雪。」白楚面露猙獰的説。

「請原諒我辜負你我一片情深，因為我是個復仇者。」白楚別過臉説。

白楚走了，只剩下牧靈兒一人傷心欲絕。

第三十八章 驚鴻仙子

「牧掌門，我打算在江湖闖蕩一番，順便到齊國打探驚鴻仙子墓地的消息。不知可否賜予無極門玉如意作通關文牒一用呢？」白楚問道，他的「鋼筋鐵骨」藥浴巳經浸了兩年再無功效。再者，為免與牧靈兒相見尷尬，他選擇了離開。

「我一會帶你到秘寶房拿。」牧尋霜說，他正愁無機會趕走這個令他女兒朝思暮想的瘟神，白楚的話如同送枕頭予瞌睡人，牧尋霜毫不猶豫便答應了，還生怕白楚後悔似的⋯

據說100年前的武林前輩驚鴻仙子的墓地在蒼州的中原地帶齊國的叢林被發現，齊國是大陸上最強大最富饒的帝國之一。

因為闖進墓地的人九死一生，剩下的人説漏了嘴。現在驚鴻仙子墓地火速成為了蒼州江湖客的談資。

驚鴻仙子當年憑着鬼魅神速的驚鴻步以及暗器功夫闖下赫赫威名。不少人對她的武功和異寶趨之若鶩。

當白楚拿到玉如意後，牧尋霜含笑道：「不要忘記兩年後來唐國參加四年一度的九大門派大比武。」

「謝謝掌門提點，弟子一定不忘來唐國參賽。」白楚説。

白楚轉眼便要展開新的旅程，江湖歷練，古墓探險，英雄相會，美人相伴，殺戮果斷，江湖事江湖了。

我又係連登更新翻了，多謝讀者大爺們賞臉，希望大家聖誕快樂

做乜彈出彈入

咪幾好，我本身無去開penana依類小說網睇要專登去都有啲煩

有d私人問題解決咗

依家可以回歸連登大家庭了

同負皮狙擊手傾掂咗數？

讀者是大爺，不是嗎

咁又冇，我都想

咁幾時姦淫擄掠

欲知後事如何，且看後文分解

薯皮巴絲

唔好性騷擾我d讀者

冷靜d
唔好見到「本小姐」三隻字就扯旗

btw
樓豬係咪get唔到點解我要貼一千蚊

話佢男扮女裝嘛。無論佢男又好女又好。大家都係有缘先碰頭，又唔洗針對住佢唔放嘅。

友善提醒啫
舊登以前好多寫故佬見到有紅字user耍冧就腳仔軟
不過好彩連登冇私下pm功能

第三十九章 騎馬

漆黑的夜空，星辰點綴其中，遠方飄著淡淡霧氣的夜峰一片安靜。忽然間，一陣雄渾的猿啼自萬山遍野中響起。

白楚緩緩站起，撲滅了火種。只見一隻可愛的白猿自溫泉探出頭來，饒有興致的看著白楚。

晨暮交替有時，夜色就此漸漸消退，東方天際出現一抹白色，晨光就這樣突兀地來到人間。

他走到樹旁，解下馬繩，騎馬一路北行。

白楚背着皮包，裹面有著一身的性命財產。

他肯定碰見過困難，但是從他棱角分明的臉上，沒有看見退縮。

他清俊的臉上被歲月刻劃出富有男人味的剛毅線條，如同星辰的眼睛在刀刻的五官中深邃懾人。

白楚在無極門修行的兩年間容貌氣質卻是大變。

恐怕即使陳宜輕，楚漢風，孔嬌在此也認不出他是白楚。

他在趕路途中，夜闌人靜之時有時候他也會想着一個問題，究竟是牧靈兒重要，還是為族人報仇？每當此時此刻他便會暗駡自己軟弱無能，竟然為了兒女私情耽誤復仇大業。

趕了半個月路，他終於穿越人跡罕至的叢林，來到明國近郊的邊城。

滿臉風霜的他正準備好好找一間客棧休息。

第四十章 被撩

付了悦來客棧錢，把馬牽進馬廊的白楚帶上了人皮面具，便來到了酒肆。人聲鼎沸的酒肆充滿三教九流的江湖人物。

在酒肆之中最耀眼的是一個身材火爆 ，明艷照人的女人，此刻正被三個身材高大的男人帶著酒氣搭訕着。女人只是厭惡的向後退，三個男人卻越哄越埋，還欲上下其手⋯

白楚看不過眼三個大男人欺負一個女生，便乘機攝入男人與女人之間。

「小子，識相的便不要妨礙老子。」其中一個男人説，他見白楚雖然面相平庸，但身材高大，胸脯橫闊，骨健筋強，一點也不像好惹的，便強忍著氣沒有動手揍這個小子。

「我明明看見你在輕薄這位小姐，你還敢動我？」白楚冷笑道。

「你要做護花使者，我便成全你！」那男人大怒，欲一把推開白楚，白楚卻彷彿鋼鐵鑄造的，竟紋絲不動。

「可惡！」男人拼盡全力竟搖動不了白楚分亳。

「借過。」女人看不過眼，對白楚輕輕一推，白楚便不由自主的往右走，顯然女人身懷極上乘的功夫！

説時遲那時快，女人飛快的在三個男人身上摸了幾下。三個男人便一動不動的僵立當場，這毫無疑問是一門高深的點穴功夫！

女人動作幹練的轉身便走。

「等等小姐，未請教芳名？」白楚問道。

「叫我王雪凝。」王雪凝説。

個名

有咩問題

冇問題
好似我幼兒園同學有人同名啫

認既人睇果陣更加有代入感,雖然係幼兒院

但我以前就唔知點解覺得個名好撚柒

人夠靚咪得

個名又「黃」又「型」都柒

第四十一章 結伴

白楚回到悦來客棧休息了。第二天早上，白楚卻赫然碰到王雪凝。

「雪凝姑娘早！」白楚説。

「小兄弟，你都是為驚鴻仙子的遺寶一路上前往齊國吧？」王雪凝說。

「對，姐姐可有高見？」白楚問道。

「念在你曾經英雄救美的緣故，我便提醒你幾句。不要去找那虛無飄渺的寶藏。這次來的江湖人物有潰瘍掌洛文，重劍狂生楚狂生，大漠孤刀獨孤殤⋯等。個個都有內罡外放的實力。若果不想無命便即刻回頭，從那兒來回那兒去。」王雪凝道。

「如果我告訴你，我也有內罡外放的本事呢？」白楚一揮拳，拳罡張牙舞爪的撲向王雪凝，但當拳罡去到她面前時，又消失得無影無蹤。可見白楚對拳罡經已收發由心。但放完拳罡的白楚不由臉色蒼白，顯然耗力甚深。

「你又會否與我作伴，一同奪取那驚鴻仙子的遺寳呢？」白楚道。

「那倒也可以，但事先聲明你不要對我有非份之想，有任何不軌的企圖。否則合作關係立即終止。」王雪凝説。

「放心，我這種天煞孤星，命裏有情刧，不會自找苦吃。」白楚哂然一笑。

「未知閣下尊姓大名。」王雪凝説。

「在下無極門陳楓。」白楚説。

「小女子渡厄神尼真傳弟子王雪凝。」王雪凝說。

第四十二章 一怒殺人

話說白楚帶上人皮面具，憑著玉如意，以陳楓的身份過了齊明兩國的邊界。王雪凝也有着不知從何而來的通關文牒過了關。

他倆走到齊國的鬧市中，路上車水馬龍，一路上好不熱鬧。突然，有一隊刑部的執法者在大街上趾高氣揚的走着，人潮從中分開，人群的臉上都帶着恐惧。

那頭領只是瞧了王雪凝一眼，便被她明豔動人的美貌，火爆的身材吸引了。他們逐漸圍堵白楚二人。光天化日之下，竟想強搶民女！？

「在下無極門陳楓，不知道諸位官差大哥所謂何事？」白楚希望用無極門身份令他們知難而退。

「你無極門，我還是萬華劍宗呢！兄弟們上，搶了這個女人，我們好好享受。」刑部領頭人説。

「我看誰敢強搶民女。」一聲厲喝如平地一聲雷，只見來者身材高大，粗豪英偉，背著巨劍，自有一股凜凜天威。

刑部的人恃着自己執法者的身份，一向橫行無忌，那裏會忌憚一個孤家寡人。他們亳不理會那男人的説話。

那男人一怒，拔起重劍，竟將刑部領頭人砸成肉泥。

匹夫一怒，血濺三尺！

王雪凝反應過來，說：「大哥快走，他們若果增派援手，你就麻煩大了。」

那男人略一思索，便點頭施展輕功，與白楚二人一起逃離城鎮。

去到野外，三人才回過氣來，男人見二人在他施展輕功後，仍然從容不迫的緊貼著，不由大是佩服。

於是，男人問：「兩位朋友身手不凡，不知如何稱呼？在下有意結交。」

「我是無極門陳楓」
「小女子渡厄神尼真傳弟子王雪凝。」

那男人頓了頓説：

「在下宋國太白盟少幫主楚狂生。」

一道凛烈的殺機卻自白楚升起，楚狂生與王雪凝彷彿如坐冰窖。

「［劍君］楚漢風是你甚麼人！？」白楚抓住楚狂生的肩膀説。

楚狂生示意圖

點解唔知佢係乜人但又up得出楚狂生個朵?

佢自稱係楚狂生

但係個稱號好似無講出黎?

邊個稱號？

兩個都有稱號喎。

會唔會有人稱號叫強姦之鬼

𡅅

應該有強姦犯案的人不過未起朵

古代背景應該叫採花之鬼先啱
打交一響朵d女俠即刻濕哂腿張開

小心性病

實有武功迫到啲毒出黎啦,btw 性病好似屌猩猩係起源

第四十三章 三人行

「你先放手再說，陳楓老弟。我不想與你內訌。」楚狂生笑了笑說。

白楚也怕曝露了身份，也收了手。

「楚漢風是我堂弟，我那堂弟為人性子謙和被稱為劍中君子，但近年也捲入滅門風波中，不知陳楓老弟為何耿耿於懷，莫非陳老弟與白家乃世交？」楚狂生旁敲側擊説。

「他楚狂生既是我滅族仇人的堂哥，又是靈兒的未婚夫。但他又是無辜的。究竟如何是好呢？」白楚暗想，卻沉默不語。

「好一個［重劍狂生］楚狂生！人人皆道你心雄膽大，沒想到倒也心細如髮，猜測起陳楓老弟的身份。」王雪凝説。

「當慣了少幫主要管理整個幫派，免不了辨事細心，就是這脾氣改不了。」楚狂生哈哈大笑。

「你們恐怕也是為了驚鴻仙子的遺寶而來吧，我們不妨結伴而行，大家倒有個照應。」楚狂生又道。

「我無意見。」白楚冷哼一聲。眼神中閃過一絲狠厲，他又想：「也罷，不如去到古墓趁機關之利把他殺了，當收一點利息。」

「有楚狂生大哥照應，縱使千軍萬馬又有何惧。」王雪凝媚眼如絲白了楚狂生一眼。

把兩人神色看在眼裡的楚狂生不由皺了皺眉頭。

做咩會聯想到同白家有關

佢對楚漢風反應過敏，有殺氣。而楚漢風最近卷入白楚案入面，對楚漢風而言，與他過節的是白家的人。所以楚狂生聯想到白楚同白家有關一d都唔出奇。

第四十四章 行進

「我們剛才把馬留在客棧裡。那可是幾十兩銀子呢！」王雪凝說。

「都是我的錯了好吧。」楚狂生抓狂的説。

「我不理，要不你把自己賠給奴家。」王雪凝作勢將火爆的身子傾向楚狂生。

「不敢！家有未婚妻，在下要守身如玉。」楚狂生躲過王雪凝的襲擊。

白楚看着二人活寶的表現，也不禁被逗笑了，説：「雪凝姐，不要再調戲楚帥哥了，我們還要趕路呢。」

但他又想起楚狂生的未婚妻正是牧靈兒，他輕輕一嘆，心中一酸，卻奇怪的難以激起殺意，他搖了搖頭，到古墓再作打算。

當白楚回頭趕路時，楚狂生收斂笑容，露出沉思的表情。

白楚三人在荒野間趕了三天路，終於到了第二個城鎮。

王雪凝用泥巴抹在臉上，免得太引人注目。楚狂生的巨劍怎麼也掩蓋不了，正好作威懾別人的武器。白楚一直帶著人皮面具，外型並不引人注目。

他們只好祈求楚狂生殺人的消息比自己的行進速度慢，畢竟他殺的是刑部的人，他們又不在自己那一亩三分地。得罪朝庭可不是開玩笑的。

第四十五章 大漠孤刀

白楚一行三人如常地走在街上，他們去買了一些補給品，也不覺路人神色有異。

正當他們打算離開這個小城鎮的時候，一個高廋一個矮胖兩道人影出現。

「獨孤殤，洛文，為何你們會在一起！？」楚狂生面色微微一變。

高瘦的正是大漠孤刀獨孤殤，而矮胖的正是潰瘍掌洛文！

「怎麼了，只准你楚狂生呼朋喚友，我們就不可，太不講道理了吧。」獨孤殤桀桀一笑。

「反正你們和我們都覬覦着驚鴻仙子的遺寶，與其在古墓中爭過你死我活便宜別人，倒不如現在劃下道來。」洛文説。

「我們到城鎮外比吧，輸的一方立刻離開齊國。」楚狂生說，

「你們一起上吧！」楚狂生狂妄的道。

「太自信了，楚狂生！那麼就讓你見識我們的厲害吧。」洛文也不氣惱説。

洺文一雙泛着綠氣的肉掌翻飛，獨孤殤卻並未拔刀。

楚狂生勢若雷霆一劍砸向洛文，這一招原來可以將人砸成肉醬，但現在卻被洺文穩穩接住。

顯然洛文身懷不俗的掌上硬氣功夫！

就在這時獨孤殤驟然開眼，他的氣勢已經達到了巔峰。

白虹一樣的刀光一閃，竟揮向楚狂生的軟肋處。

楚狂生挽了一個劍花，橫劍回防，只是他倉促迎敵，而獨孤殤全力以赴。

倒也平安無事。

正當王雪凝緊張的看著這場比賽時，

洛文又動了，憑著一雙肉掌欺身上前。

一寸短一寸險，說的可不僅是兵器。

單看着洛文發出綠芒的肉掌，便讓人不敢小窺。

楚狂生險之又險的避過雙掌。

幾個回合之間已是險象環生。

「楚狂生撐不了多少回合，也罷了這次我便救你一命，你的命我會親自去取。」白楚暗咐。

就在獨孤殤的刀罡正要將楚狂生一刀兩斷。

白楚動了。

他的拳罡後發先至的將刀罡撞碎。

「你⋯卑鄙！」獨孤殤說。

「我從來沒有說過我不會參戰。」白楚挺身而出。

「潰瘍掌！」洛文怒吼一聲，伸掌穿花奪葉的印在白楚的胸膛上。

白楚暗運不壞鐵衣，它的硬氣功正扺擋洛文掌法中的蠶蝕之力。

碧綠色的掌印以肉眼看到速度消逝着。

最終煙消雲散。

「看來你大名鼎鼎的潰瘍掌對我不起作用。」白楚得意的說。

另一邊廂

楚狂生失去了洛文的制約，立刻大發神威，將獨孤殤壓着來打。

王雪凝在一旁為楚狂生吶喊助威！

最後，獨孤殤和洛文輸的屁滾尿流。

滾出了齊國。

楚狂生對白楚心懷感激，向白楚道謝。

白楚卻説：「在心中。」

自此楚狂生對白楚的懷疑盡去。

第四十六章 古墓

經歷了小風波的白楚三人，走過了五個鎮來到了七星鎮。根據江湖傳言，驚鴻仙子的墓地就在七星鎮上附近。

他們卻發現有一支軍隊進駐七星鎮。

那支軍隊卻表示這裏乃軍國重地閒人免進。

很多來湊熱鬧的江湖人士只有失望而回。

但白楚等人會放棄嗎？

答案是不會的。

白楚等人撃暈了三個士兵，楚狂生找個地方埋下他的重劍。王雪凝換了一身寛厚得看不出身材的軍服，楚狂生和王雪凝再用泥巴覆蓋在臉上。

這下子誰也別想看出他們的破綻了。

楚狂生與王雪凝相視而笑，當王雪凝想刮他鼻子時，他卻閃開。

男女大防是大忌，更何況楚狂生有未婚妻！

王雪凝的心思，楚狂生又怎會不清楚。

只是他只能感謝她的錯愛了。

白楚見楚狂生面對佳人投懷送抱仍能守身如玉，顯然對牧靈兒十分堅貞，心下佩服。自此再不忍對他動殺念。

他們一行三人乘着夜晚的良機闖進軍營，就在他們看到古墓的時候。

號角聲響起，原來他們被發現了！

幫你推一推

第四十七章 結拜

「趁他們未成合攏之勢，我們硬闖古墓。」楚狂生說。

這時候一隊追兵趕至，瞬間發出箭雨，箭矢帶著懾人心神的氣勢射來。

「你們快走，我來斷後。」楚狂生臉上閃過一絲堅毅。

「楚狂生！」王雪凝大驚説。

「快走。」楚狂生揮出幾道劍罡，斬退一波箭與士兵，然後將手中劍撥成一道密不透風的牆。

饒是如此，總有幾根流矢射進楚狂生的體內，所幸他到了罡氣內存之境，稍微緩沖了箭勢。

到了古墓門囗的白楚二人，一把拉過受傷的楚狂生，進了古墓 。

「窮寇莫追，再追只會逼虎跳牆魚死網破，讓這充滿機關的古墓成為他們的墓地吧。」一個將領陰險的説。

古墓中

白楚迅速點了楚狂生箭矢周圍的穴位，阻止血液流逝。

正當王雪凝想將箭失拔掉，白楚厲聲斥喝：

「不要亂動，這刻拔掉箭矢只是加速血液流逝。最終血流不止。」

王雪凝再也不敢碰楚狂生，但眼中的關切之情卻怎麼也止不住。

接下來幾天，白楚用藴玉訣替楚狂生療傷，再逐步拔除箭矢。

眼看著王雪凝為他楚狂生黯然流淚。

人非草木，孰能無情。

他怕自己再一起下去，會日久生情。

對不起那未過門的未婚妻。

他心中一動，有了個主意。

「我們也算經歷過生死與共的患難。眼看外有齊國軍隊，內有古墓機關。於此生死存亡之際，何不結成異姓兄弟姊妹，也好一起同生共死，在黃泉下也有個照應！」楚狂生説。

「好！」王雪凝淒然説。

「大哥，其實我不是陳楓，我是白楚。」白楚撕下人皮面具，在夜明珠照耀下露出清俊剛毅的臉。

「是你污衊我堂弟楚漢風！？」楚狂生憤怒道。

「你要殺我實屬易如反掌，為何你又三番四次救我！」楚狂生又說。

「因為我敬重你。若不是你捨生斷後，我們誰也進不了這古墓。」白楚說。

「再者，你堂弟的性格如何，想必你比我更清楚了吧。」白楚逐道。

「不許你污衊我堂弟。」楚狅生有些心虛的説。

「殺父㓕族之仇不共戴天，我怎會胡謅。」白楚有些憤怒。

「我自刎。我對不起白楚老弟。」楚狂生拔起劍。

「其實你是你，楚漢風是楚漢風，我分得很清楚，我不會濫殺無辜的，更何況你曾奮不顧身的救我，在我心中早已當你大哥了。」白楚説。

「雪凝姐也是，我們是共過患難的生死之交。誰也阻止不了我們結拜，滅族亡國也斷不了我們的情宜。」白楚遂道。

白楚三人在夜明珠之下結拜。

不求同年同月同日生，只願同年同月同日死。

楚狂生，二十二歲，為大哥

王雪凝，二十歲，為二妹

白楚，十八歲，為三弟

第四十八章 闖關

白楚三人沿着夜明珠的指引前進。直到一個地方再也沒有夜明珠。

只見地上堆了幾個躺着的官兵，王雪凝拍了拍他們的肩膀。

想看看還有沒有氣息。

只是那冰涼和浮腫的皮膚，感覺不到一點生氣。

白楚突然想起自己身上還有一些火折子，忙吹一口，借著火光，白楚看到那地方躺著幾具屍體，有的肚子上有一個傷口，傷口上插着箭矢。有的傷口在胳臂上，有的在腦袋。

箭矢折射出幽藍色的光澤，顯然淬上劇毒。

「是藍秀蘑菇的毒，大伙兒不要再踏前一步，有埋伏。」白楚回頭説。

白楚用劍點地，立即有箭矢射來。

白楚側身避過。

再用劍點地。

直至所有箭矢射完為止。

接下來白楚等人小心萬分一步一腳印的走過來。

乘着火光，楚狂生帶領着眾人走到一個再有夜明珠的地方。

再行前，楚狂生只覺腳下輕浮，他一失重心，整個人失足。

原來地下是數塊翻板組成的連環翻板！

就在楚狂生要往下跌的時候，白楚再度伸出援手，抓住了他的手腕。王雪凝也立刻施援。

楚狂生看着翻板下的一丈深的深坑，坑下佈滿駭人的刀錐利器。

饒是膽大包天的楚狂生也不禁驚出一身冷汗。

正當眾人一籌莫展的時候，白楚靈機一動。

「我們只要找到它們的支點用輕功跳過去便成了。」白楚說。

說起來容易，做起來難。

白楚首先用手摸了木板，木板一端下沉，另一端上升，他大約目測了支點的所在。
他運輕功一躍，準確落在第一塊木板的支點上。

他如法炮製用劍尖測試第二，三塊木板支點所在。便到了對面。

楚狂生和王雪凝如法炮製，也到了坑口對面。

也幸好白楚等人有驚無險的渡過了難關。

陷井好似相對大路

冇呀，諗唔到

我們中出了一個叛徒
夠刺激

@ @ 點解咁講

劇情大反轉
仲唔刺激？

臨到最後一刻主角一腳比人伸落街
原來果兩條友一早已經69都玩埋

Ching 咁押韻嘅

你邊間教會

我講笑咋，唔好嬲我d圖

第四十九章 巨石

古墓的大理石壁帶著冰冷剛硬的觸感，為周圍帶來絲絲陰寒的氛圍。

他們繼續提着火光，小心謹慎的摸著黑向前行。

一步。

兩步。

他們行了一小段路。

直到他們有一絲的鬆懈時，突然傳來隆隆巨響。

原來一塊直徑一丈的圓石帶著驚心動魄的氣勢從天花板上的斜坡滾過來！

巨石滾到地面時，幾乎完全貼近牆壁而過，沒有一絲空隙可乘。

白楚三人卻未有半分畏懼。

他們肩並肩。

同時出拳。

拳勁猶以白楚最為剛猛。

白楚向前一個跨步，貼近，儲勁！

無極拳爆發！

身如弓，拳如炮！

三人一拳轟在巨石上。

一股震盪波擴至四周。

無極拳乃內外兼修的拳法。

拳勁威力強大沒有極限。

白楚打出來的拳頭有開石裂碑之能。

巨石上的裂㾗如蜘蛛網一樣伸延至䀆頭。

剎那間，漫天亂石飛舞，掀起沖天的灰塵。

白楚三人咳嗽着前行，終於走出一間石屋前。

樓豬有冇睇過本書叫網遊之少爺天下

冇，咩黎

可以睇下先

睇咗小小書評，咁奇的本書

書評：

睇落去有驚喜

係起點揾唔到，係d盗版小說網到反而揾到，睇咗一章，主角七歲無緣無故燒死自己老豆老母佢老豆老母反而安慰翻佢，又一d迴響都冇。而且故事仲好明快咁。作者係咪心理扭曲，反社會架。令我諗起連登d變態故ie分屍狂室友

同埋好突兀，佢自己揾保姆，唔係應該由大人安排？ 保姆又會唔係壞人？ 好人到義養主角，突兀之處多不勝數。

最後，佢第一章又唔關網遊事，講主角的過去，太刻意了。我反而睇完覺得好搞笑。好似小說界的袁生

難聽過粗口口

好奇問下你係咪真係香港人

係香港生活咗廿年喇

有興趣可以睇下我d填詞

屯門公路 （寄調：眀年今日） 改詞：挫折男，士嘉堡的港人

其實喺舊果個post已經有d想講
不過果時第一次見面唔係咁好意思

你d文字好似有d語癌咁
唔係太通順
想做金庸第二真係要加把勁

我知自己係自信咗d，實力又追唔上。所以，其實呢個係一個志向姐我又唔洗為物質生活煩惱，可以專心追夢。

原來係有錢仔
唔怪得咁有自信

夠食㗎喳，重點係我有足夠的毅力，大量的時間同對寫作的愛與熱誠，才華可能無乜但都可以寫到感動人心的文章

*希望

二世祖

其實有個更好嘅方法
出錢請槍

得罪講句 樓主啲文筆有一種講唔出嘅柒味

算喇，我覺得都係靠自己實力好d

點解咁講呀

好老土嘅feel

有冇方法改到

我係你就唔講咁多廢話 咩反擊戰個段睇到我起雞皮

呢啲說話多數留係後記
同埋連登真係唔興武俠小說

白楚打牧龍？下次再改會收一收佢

唔係 係未入故事個段前言

已我所知，連登流行甜故，愛情故同恐怖故，但自己真係唔擅長

Oh我知了，下次唔寫前言

暫時都係想完咗呢本小說先，有始有終好d。其他類型的書完咗先諗。

睇哂成本少爺天下
柒到自己都頂唔順
咁就唔會再犯

你果種問題一言難盡
唔係睇唔明
但你d句子結構奇奇怪怪咁
唔夠通順
同少爺天下有幾分相似
所以我先問你係咪香港人
你都已經冇玩砌字修辭果d進階嘢就咁寫都偏1999
正常大家住同一地方基礎語感應該唔會差咁遠

我都唔知，一直同人傾計都冇人話我有問題

一啲人就算算移民好耐都係始於講唔到當地人果種結構出黎，可能樓主就係咁

雖然一般人唔需要咁
但樓主個狀況我建議佢真係買返本中小學中文書
睇一睇中文句子結構
我唔知佢咩生活環境令到佢個語感有d偏差
咁唯有真係睇教材搭救

見樓主寫武俠小說，踎知係咪睇太多武俠故搞到咁

應該唔關事
咁金庸文筆咁好佢睇完咪又係寫到咁
古龍後期呃稿費拖長寫果d都冇咁傷眼

有少少批評說話，唔想聽唔洗點開

其實我覺得唔洗局限自己一定要跟連登口味既 (如果你唔係咁重視反應既話，幾多人因為反應而影響佐本身想寫既野/見冇反應就求其完故，讀者有選擇，作者都有選擇既)，你想寫咩咪寫咩囉，連登都有武俠故好有人氣架，係樓主寫出泥效果唔好要執執
keep住寫會有改善，要用對既方法

俾個正皮你支持下

睇academic野好難入腦架喎
me中小學時候一睇教科書都洽眼訓，不如睇短篇討論文學下思維+出名既小說(唔係故)學下寫文好過，主觀我自己覺得冇咁易訓著

我都做埋醜人引爆哂大家d不滿
咁建議大家就比咗
做唔做就係佢嘅事了

唔算引爆架喇，我見你都錫住樓主寫，睇得出你有心機

如有邪魔，應該歸蜀山劍俠傳嗰類

個問題係
正常人其實就係咁日常睇書學識語文
所以大部份人就算中小學d修辭主謂賓冇睇過都照識讀寫考試返工
但睇返樓主之前講d嘢
佢應該都睇唔少但就係唔知邊part出問題搞到輕度語癌
咁所以梗係要換過方法幫佢醫下

有冇上面幾位講到咁嚴重
我覺得又未算係語癌
頂多係中二病
某程度都係一種熱血
咁唔是都幾好咩

唔知
不嬲唔入其他台
吹水台首頁push乜就睇乜
係樓主之前周圍貼廣告先識佢

易水好似係玄幻故
解語花同英雄莫欺仲正

樓主加油，我有睇架

多謝！

廿五歲

係香港做咗幾年野，黎咗加拿大之後因為特別原因未做野，可以自給自足。

係邪魔外道果隻，唔係仙俠

為咗多謝大家支持，今天我⋯連出六章！希望大家睇得開心，有病句就大大力屌，唔洗鍚住！

第五十章 信

楚狂生小心翼翼的打開木門。石屋內是極空曠的空間，樓㡳一丈高，方圓七百尺。大理石牆壁上裝了夜明珠，它們發放光華讓整個石室熠熠生輝。

在石室的中央放着一副棺材，棺材上有兩本書，一封信。

兩本書分別是驚鴻步和草木皆兵。

白楚打開信封，

盜墓者親啟：

想必閣下千辛萬苦前來盜墓為的不僅是金銀財寶，為的是老身的成名絕技輕功驚鴻步和暗器手法草木皆兵。

既然你們闖過毒箭陣，連環翻板，落巨石這些機關，閣下的智謀，身手也過關了，這些身外之物你們都可以拿去。不過，答應老身，要穿越無盡海域找那西方大陸永夜國報我蒼州人的血仇。另外，邪派浴火教為西方大陸餘孽，你們當為我蒼州老百姓斬妖除魔，不負老身所託。

最後，不要試圖打開棺材打擾老身死後安寧，當你打開棺材便會啟動機關。積沙層中沙子就會瞬間流到洞裡讓你難以行動，同時還會帶動石頭塌方將你活埋。

驚鴻仙子上

白楚讀完後，便將信給了楚狂生，他則拿著兩本秘籍和他們離開了這駭人的石屋，臨走前王雪凝將價值連城的夜明珠拿走。

他們三人一起習練驚鴻步，短短十日時間已經有所小成。這時候包袱中的乾糧已經用盡。

他們也要想方設法沖出軍隊的重重包圍。

想著想著，白楚走到連環翻板那裹。

白楚腳踏驚鴻步，輕鬆一躍，已達五丈以外。

這刻連環翻板對白楚等人形同虛設。

驚鴻步快若驚鴻，速度比戰馬還快兩三倍，但頗耗內力。白楚也只能維持一柱香的時間。

白楚等人跨過所有陷井，來到古墓入口。

他們商議好乘著夜晚逃走，在埋劍地集合。

白楚戴上人皮面具，王雪凝也收集好夜明珠。

一切準備就緒，只等夜幕低垂。

係 錫

第五十一章 細思

白楚三人收斂氣息，身穿軍服，往外一走。

其時普通人缺乏營養，因此常有夜盲症。

白楚三人當然沒有。因此趁夜逃脫是最佳時機。

只見古墓外有為數不少的帳篷躺在草地上，和一些軍人在站崗。

白楚三人腳踏驚鴻步，輕鬆便穿越了軍營。

他們的身影捲起了一陣風，樹枝樹葉都沙沙作響。

有站崗士兵心想在夜晚，陰風陣陣，又近古墓，不會是鬼神吧？

白楚三人卻不會知道自己已令人產生幻覺。

他們最後在埋劍地相會。

白楚三人向附近城鎮買糧，他們同時將草木皆兵修練了。

於幽靜山谷中一修練便是兩個月。

草木皆兵的原理倒也簡單，將內力依附在外物，使之硬化，從而達到暗器的要求。

兩個月一過，白楚三人也是時候分別了。

「大哥，你打算怎麼樣。」王雪凝問。

「我打算到明國闖蕩。」楚狂生說。

「二姐，你呢？」白楚問。

「我打算回師尊覆命，出家為尼。」王雪凝說。

「那麼三弟你呢？」王雪凝問。

「我打算到唐國參加九大門派大比。」白楚說，

「加油，三弟！另外，這裏有夜明珠14粒，你們每人分七粒吧，我便不用了，反正一個尼姑用不了那麼多的錢財。」王雪凝黯然道。

楚狂生突然有個衝動想她不要出家為尼，但自己已經是她大哥了，再無資格埋怨她的意願。

突然碰上王雪凝幽怨的眼神，他渾身一震，再也不敢細想⋯

第五十二章 聶天驕

帝歷1159年，距離五年之約還有最後一年

唐國，帝都

周圍店鋪鱗次櫛比，一個身穿鬥篷的人走在川流不息的大街上，他清俊剛毅的臉龐約隱約現，正是白楚。

帝都其中一條小巷有濃烈的酒香味，於是白楚便好奇的循著酒香走。

他卻發現酒香從地下傳來，只見地上站著兩個護衞一樣的人。

護衞示意：想進去嗎？

白楚點頭示意。

護衛打開地下室的門，白楚沿著樓梯下去。

這是一個人聲鼎沸的地下世界。

有一個吧台售賣著酒，一些妙齡女郎也穿插在人群中兜售着酒。

然而，在這倜樓底一丈高，佔地一千尺的地下室，人們竭嘶底里地呼喊著，狀若瘋狂的叫囂着，只為台上那個戰神一樣的男人。

那男人如獅子般蓬鬆的齊肩長髮下是一張英俊的臉，渾身散發着狂傲不羈的個性。

賭注更去到一賠一百。

「你們一起上吧。」男人對著挑戰者説。

不錯，挑戰者有二十個人！

均有內罡外放的實力！

「二十名挑戰者對玄冥宗聶天驕，比賽開始！」主持説。

面對著二十個挑戰者，那男人卻不僅沒有退縮，反而熱血沸騰似的顫抖著。

他一怒吼下竟有如遠古蠻荒巨獸咆嘯。

二十名挑戰者一駭膽寒。

那男人運起太陰玄掌，對二十名挑戰者一噴，他們竟盡皆化為冰柱。

白楚心中大駭，那聶天驕竟然如此強橫，有如此強大的控埸技能，弱者只會任其魚肉。

他們已經輸了，雖然以他們內罡外放的實力一分鐘足以破繭而出。

但高手過招，一秒鐘的失神，足以定勝負 。

更何況一分鐘。

人的名字，樹的影子。

不愧是一代天驕，聶天驕。

即使是白楚在唐國隨意行走也看見高手。看來這次九大門派大比波譎雲詭，即使是身懷絕技的白楚也不敢輕言勝利。

第五十三章 問世間情為何物

聶天驕在眾人簇擁下下了擂台。

「兄弟，請你飲杯酒。」白楚將一顆硬幣用草木皆兵手法投擲給聶天驕。

「好俊的暗器功夫。」聶天驕也並非不識貨的人，立馬便判斷出白楚是一個高手。

待二人都叫了酒後，聶天驕問道：「兄台，有事？」

「聶兄，你很缺錢嗎？」白楚說。

「不錯，我很缺錢。」聶天驕毫不猶豫的回答。

他的確缺錢，要不然也不會上擂台比武。

不過，他也是一位好戰的武者。

這時侯，啤酒到了。

「我手上有一顆夜明珠，想要嗎？」白楚説。

「無功不受祿，說出你的條件吧。作奸犯科的事我不會做。」聶天驕先是喝了口酒，再聳了聳肩膀説。

「只是好奇想問一問你為何缺錢，作為玄冥宗掌門弟子，你應該不缺錢才對，何至於在此地打擂台賺錢呢？說給我聽，這顆夜明珠便是你的。」白楚說着從口袋中拿出一顆璀燦奪目的夜明珠，引得周圍的人露出貪婪的目光。

他隨即又收回夜明珠，只聽聶天驕娓娓道來。

「我自幼無父無母，成長在貧民窟，與柳如煙自小相依為命，後我因筋骨絕佳，又是九陰絕脈，乃百年難得一見的奇材，被玄冥宗長老帶回宗內，被掌門收為嫡傳弟子。」聶天驕説。

「後來我千辛萬苦終於打聽到柳如煙的下落，原來她為了生存被賣到妓寨，成為了一位名妓。當我得知她的下落時可謂喜極而泣，但我當下想要問師門借錢，買下柳如煙，卻慘遭同門恥笑，掌門更大發雷霆，不准我和柳如煙見面。」聶天驕遂道。

「不過，不管怎樣説，我都要娶她為我的妻子！為何，為何上天對我們如此不公平？我敬她，愛她，我倆相知相愛，與旁人無尤吧！其實我倆只要找個杳無人煙的地方相宿相棲白首皆老，又有何人阻攔？但我不甘於屈服在這種封建制度之下，我也不屑於理會旁人鄙夷的目光。偏偏我要她風風光光的成為我的結髮妻子，縱使萬萬人反對，不服氣又如何！」聶天驕狂傲不羈的個性顯露無遺。

但要知道聶天驕好歹也是玄冥宗嫡傳弟子，與那人盡可夫的名妓柳如煙身份天差地別。兩人偏偏相愛，他聶天驕偏偏甘冒天下之大不韙，要娶柳如煙為妻，她出身煙花柳巷中,即便再清高，仍是難登大雅之堂，而娶妓為妻也有反大唐禮規⋯

「不過，我首先要做的是贖回如煙，在百般攔阻下萬般無奈下只好自食其力，終於到了打拳儲錢的田地。」聶天驕苦笑著説。

聽到這裏，白楚也不禁感嘆造化弄人。正如一句名言：對一個男人來說，最悲哀的事就是，在最沒有能力的年紀，碰見了，最想照顧一生的姑娘。

正如他和牧靈兒相遇了，他卻不敢愛。

他現在只想聶天驕和柳如煙有情人終成眷屬。

第五十四章 那誰

白楚把一顆夜明珠給了聶天驕，便踏上驚鴻步離開了酒肆，以免宵小之輩惦記。

就在轉角，他遇到了一個令他夢縈魂牽，卻不敢接近的女人。

牧靈兒！

三年了，自從他不告而別足足三年沒有見面了。

卻想不到在唐國的行人街上偶遇。

兩人相對無言。

半晌，她只是溫柔的問：「你還好嗎？三年來你一定吃了不讓苦。」

白楚涙腺瞬間崩潰了。

不因為他三年來闖古墓，風餐露宿的日子。

而因為她還是如此替別人著想的女孩，那個不假思索以掌門之女身份替身為雜役弟子細龜刷拭全身的心善女孩。

一瞬間，白楚彷佛找回年少幕艾的心動瞬間。

「哼！」緊隨牧靈兒其後的牧龍一聲冷哼將白楚拉回現實，

「家父住在悅來客棧二樓天字一號房，你有時間便去拜會他吧，靈兒我們走！」牧龍説。

臨走時她眼中閃過一絲掙扎和落漠卻沒有了深情，她毅然轉身頭也不回的走了。

看來時間會沖淡一切，情感也是一樣。

她再也沒非君不嫁的心了。

白楚反而如釋重負的鬆了一口氣。

但白楚不知道她心中的悸動出現了，而且再沒有平息。

第五十五章 對話

晚上，悅來客棧二樓天字一號房

白楚如期而至，牧尋霜正在打坐，他充滿鋼針一樣的斑白鬍渣的臉上無喜無憂。當白楚叩門時，他才睜開眼，露出精光，說：「進來。」

見是白楚，他微微一怔。

白楚看着他不怒自威的樣子，恭敬的説：「沈默拜見師尊。」

「牧龍跟我說了你的真正身份，你是白楚對吧！」他説。

「我就是白楚，請師尊放過李海吧。」白楚説。

「老夫不會追究。倒是我要問你可還要為你白家報仇？」牧尋霜説。

「殺父滅族之仇不共戴天，此仇不報豈為人子！」白楚說。

「有志氣，看來當初老夫還是小窺了你，原以為你只是個懂進退的小伙子。那知道你卻因為沒能給予靈兒安穩的生活才離她而去。」牧尋霜説。

「對。」白楚黯然道。

「看在你待靈兒至情至性的份上，我用一個父親的身份對你說幾句話吧。這江湖不會永遠充滿陽光跟彩虹，這是一個非常邪惡骯髒的地方。一沉百踩是常有的事。」牧尋霜説。

「可以想像當你成功報仇，你會承受萬華劍宗多大的復仇。其他人也會落井下石。」牧尋霜遂道。

「可以看出你為了復仇已經經歷了千錘百煉，但你的實力還遠遠不足以對抗整個萬華劍宗。你在宋國會受到無時無刻的刺殺，只要你能逃出宋國，老夫可以保護你一輩子。只是很可惜你作為無極門弟子老夫亦未能替你出頭。」牧尋霜説。

「多謝你的一番好意，我這次復仇已經存了死志，我不打算有命回來了。」白楚説。

「可憐的孩子。」牧尋霜説。

「另外關於九大門派大比⋯」白楚説

「不用你參賽了。」牧尋霜説。

「不，我希望最後一次為師門的榮耀而戰！請讓我作為無極門的弟子略盡一絲的綿力！」白楚説。

「好吧，老夫允了，三天後辰時大唐競技場見。你還用沈默這身份？」牧尋霜説。

「對，我暫時還不想曝露自己身份。」白楚説。

哈哈 又錯

強姦真漢子呢

公廁私有化
咁識玩

其實做咩成日講啲18+情節，樓主有講過有咩

係
以前個post有講

原來係咁,可能我之前無係舊post睇唔知

主角依家暗戀都未識
唔知幾時進度先去到強姦達人

原本我設定入面主角係果種不擇手段的高階邪派，佢可以強姦，但佢覺得性應該你情我願，唔會主角親自做，由其他角色代勞，因為主角性格唔似會浪費時間完成一己私欲的事。但始終上一個post 我應承左個故有姦淫擄掠。雖然你冇講明要主角親自落場。

不過，如果你想我改都ok

Btw

聶天驕示意圖

出現了
係汁男系主角
到依家我都get唔到
點解係自己有得屌嘅情況下
有d人鍾意叫人屌女比自己睇
而佢自己企埋一邊打飛機

唔係汁男，可能我講得唔清楚，條女被姦主角當時唔在場，條女同主角關係好差，我個劇情係主角應該冇得屌，因為條女做咗佢救命恩人。

做咗救命恩人同冇得屌有乜關係

sor忍唔住想留言，我係特登login架
睇#324既時候我有種好怪既感覺，硬係搵唔倒個關係，本身以為係我既問題就唔想judge，都知道成日俾人Judge會燥。但係睇倒巴打你既reply發現唔止我有哩個問題
定係有D伏線我睇唔清

佢有大仇係身，應該爭分奪秒咁逃走而唔係屌西。況且雖然條女係佢救命恩人，同時亦係仇人唔會俾佢屌西。算la 唔劇透了。

如果你問我
姦唔到只有一個理由
冇撚用

#327覆咗，唔知解答到唔到

OK

我諗樓主其實可能係想講佢set到主角唔會做姦淫既事，依啲野只會發生係主角外其他人，應該唔係特指某一條女，不過可能佢覆果陣諗緊最相近劇情果個女先特指果個女點點點

前面果勺句同意
後面果句就
要人俾先插入
咁仲叫乜嘢強姦

屌，D logic好正

我係好L大聲咁講佐句"屌，又岩喎"

可能啲識武功既女隨時一出力就夾得斷，如要是女方同意先屌得

我又諗起嚟十年網文界最流行果d設定
男主智商無論幾高情商一定係零
身邊d on9跟班負責搞笑之餘瘋狂食女

情商唔一定講愛情既，係唔識溝女囉

係真係愛情果種
即係有時fb內容農場見到果d乜鬼嘢憑實力單身嘅笑話
就係果種情況

個畫面好gay

主角當時一來要逃走，二來佢的真愛係牧靈兒，佢不允許自己的身體被別的女人沾污。

有得選擇的話。

哎
記唔記得你以前廢棄咗果個舊post同你講過乜
又嚟古人皮現代人心
個出身背景同個行為都唔撚搭
有錢人家出身唔好講叫唔叫雞入社交圈果d嘢
你納少幾個妾你老豆老母已經要斬鳩你

主角思想比較獨特，雖然到後期佢到後期為達目的不擇手段，導致個人底線被自己踐踏。

但佢因為自己的滅門經歷導致佢有小小現代人的觀念亦係佢係邪魔巨擘的原因，都係唔劇透了。

而且佢係邪派，邪派性格觀念本來就同一般人唔同，唔一定三妻四妾亦可以曾經蒼海難為水，除卻巫山不是雲。作為社會中的異類，邪派本來就應該更任我行，思想更前衛的。

多謝薯皮大家一齊努力喇

其實睇既不嬲都有，只不過少人出聲

第五十六章 圓夕

三天後，辰時，大唐競技埸

九大門派的年青才俊都到了，一個個風釆飛揚，九大門派包括：萬華劍宗，玄冥宗，無極門，須彌寺，快刀道埸，象形門，飛仙門，點槍閣，心意宗。

站在無極門行列的白楚平靜的等待比賽開始。

比賽很快開始了，用抽籤淘汰制進行。

舉行了足足一個上午，才抽到白楚。

而他的對手卻是一位來自須彌寺的選手。

「無極門沈默戰須彌寺圓夕，三二一比賽開始。」

白楚一記拳罡轟向圓夕。

圓夕卻睜開眼睛，頭上青筋暴現。

原來圓夕施展了須彌寺的絕學！

天眼通和天耳通！

施展絕學的圓夕眼觀六路，耳聽八方。

感知的靈敏程度達到前所未有的頂峰。

圓夕穿花蝴蝶一般在白楚的拳罡間翩翩起舞。

白楚發放了如此多拳罡卻未喘一口氣，因為他已經打通十二正經，任督二脈，奇經八脈的陰陽交泰之境。

拳罡的消耗大減，令拳罡由白楚的秘密武器轉為常規武器。

話說回來，圓夕靠近白楚後，露出陰險的笑容。

一掌穿花奪葉的印在白楚胸膛上。

正星須彌寺的絕學，須彌大掌印！

打在胸膛間，白楚自信的表情和圓夕的錯愕相影成趣。

圓夕竟被反彈出三丈遠。

白楚乘勝追擊，一記拳罡印在圓夕身上。

圓夕口中噴出鮮血，被轟出場外。

年青才俊依個字好似好現代feel

Google 唔到，不過咁咪唔會老土囉

第五十七章 流無我

「無極門白楚對戰快刀道場流無我。」主持人說。

白楚一起手便是連綿不斷的拳罡，轟向流無我。

流無我一揮刀，「嗦，嗦」一連串的拳罡被他斬於腳下。

走到白楚跟前的他，一納刀亳不猶疑使出了居合斬。

那一刀彷佛可以開天辟地一樣，就連白楚也不得不掩其鋒芒。

白楚使出驚鴻步避開。

接下來是流無我的高頻打擊。刀刃毫不留情的不斷切割在白楚身上。

但效果卻不如最初的拔刀斬的驚豔。

打在他身上就像打在鋼鐵上，全部被彈開。

別說留下刺傷，割傷，連一個小孔也沒有留下。

「若果你能接下我的最強招式，我便認輸。」流無我說。

「好。」白楚説。

「刀意 · 破軍」流無我輕喝一聲。

此時此刻流無我人刀合一。

磅礴的的刀意，鋪天蓋地，化為實質的潮水般洶湧而至。

就在白楚色變之時，他一刀斬出。

白楚渾身鐵青色的經脈暴起，顯然不壞鐵衣已經運行到頂峰。

一刀過後，白楚的身上有一抹嫣紅。

嫣紅瞬速擴大，滲出血水。

白楚快速點了附近的穴道止血。

雖然白楚中了刀傷，但只是皮外傷。

「我贏了。」白楚説。

第五十八章 洗華劍法

接下來，白楚迎戰了很多各大門派的高手，他仍舊能以勝利終结戰局。

直到八強賽中他碰上萬華劍宗！

刻骨銘心的仇恨如潮湧而至。

那殺人無數的楚漢風和人盡可夫的陳宜輕，正是出自萬華劍宗！

「無極門沈默對戰萬華劍宗齊宗元。」主持人說。

齊宗元一笑，使出洗華劍法。

洗華劍法是一種洗盡鉛華的樸實劍法。

唯有掌握了外罡內存之境才可以使出的劍華。

他的劍渾身發出離劍一寸的黃色劍芒。

能夠讓劍露華光正是萬華劍宗的獨門絕技。

劍華讓劍身的堅固程度和破壞力大增。

可見萬華劍宗走的是無堅不摧的路綫。

可是今天他碰到的人是白楚。

齊宗元使出的是蘊含劍華的雙手劍法。

當白楚使出無極拳轟其左肩，他避其鋒芒，上步斜削彼頸部。正是青龍吐鬚。

只見他左腳向左前進一大步，右腳隨後跟半步，腳尖點地，同時，身體稍前傾，雙手握劍前削。斜削時，以腰帶劍，放長擊遠。

白楚左拳逆時針朝上翻動，以扺御齊宗元的斜削。

「銀牙」白楚臂上的不壞鐵衣與齊宗元的劍華碰撞出金鐵交鳴之聲。

白楚儲存體內的無極拳勁。他後腳蹬地，力量沿著腿向上到腰胯前送轉腰，同時後肩前送，後手以直線向前擊出。

齊宗元屈膝下蹲成小蹬山步。同時，右臂內旋下劈，正是力劈華山！

武者就應該勇往直前，白楚面對齊宗元竟未有絲毫退縮。

白楚迎劍揮拳，拳上無極拳勁在外禦敵，不壞鐵衣就在內保護拳頭。

劍和拳頭碰在一起，那山崩地裂的聲勢令人恐懼。揚起的灰塵碎石令整個空域天昏地暗。

白楚倒咳一口鮮血，齊宗元卻不醒人事了。

「勝利者是沈默！」主持人說。

你諗啲武功名幾有創意

你最鐘意邊門武功

暫時好似異族武功最神秘

因為作者的手機皮已收,所以覆文可能比較慢

有快過咩

我意思係可以再慢d而家連覆人都做唔到

testing

我做到喇!

第五十九章 牧龍

晉入四強的白楚對手竟是牧龍。

只見牧龍倒提着三米的纓槍，他神情冷峻的說：「其實我派另有不傳秘術。」

「你也知道我最強的姿態乃是徒手搏擊吧。不過，我倒是想見識我派的秘術，是無極槍？」白楚說。

「正是，我們無極門的祖師化槍為拳才有了這兩樣特殊的武術。」牧龍說。

「我三歲練槍直到現在，已經十七年了。」牧龍撫摩着槍身説。

「牧兄，我倒是想跟最強的你切磋。」白楚興致昂揚的說。

「不，可惜我今日的任務是送你上冠軍寶座。所以⋯」

「我認輸！」牧龍語出驚人，令台下觀眾議論紛紛。

誰也想不到牧龍過五關斬六將，卻在四強賽毅然放棄了繼續參賽。

不管怎樣說，牧龍止步於四強門外。這種成績足以轟動蒼州。

由於牧龍棄權，白楚自動晉級決賽。

他的對手正是聶天驕

今次連更五章!

六章

第六十章 智取聶天驕

大唐競技場

白楚和聶天驕相對而立。

一縷輕風吹過二人，撫起揚起的衣衫。

「沈兄請。」聶天驕苦笑道。

「聶兄請。」白楚微笑道。

聶天驕打算速戰速決，用太陰玄掌向白楚的方位一噴。

白楚卻用驚鴻步避開了，只見他原來的位置上已佈滿了白霜。

原來的太陰玄掌還不至於讓人完全冰封，如此恐怖，但聶天驕身懷九陰絕脈，使太陰玄掌的威力和控場能力大幅增加。

聶天驕真不愧是玄冥宗百年難遇的奇材。

白楚拿起一袋自己預備的鵝卵石。手捏着鵝卵石，以草木皆兵的手法射向聶天驕身上。

成功封閉了他幾處大穴。

雖然白楚一擊得手，但他根本不敢接近聶天驕，害怕他使出太陰玄掌將自己凍住，又談何拿到冠軍？

他必須智取，既不能硬攻，硬攻只會死路一條。

聶天驕也不惱怒，只是用太陰玄掌冰封了整個場地。場地外有五寸滑不溜手的寒冰，平滑如鏡子一樣，閃爍出二人的倒影。

這正是聶天驕的計劃！

迫得白楚在場地上無力可施，無處可遁。

眼看着白楚要硬吃一掌太陰玄掌。

在這千鈞一髮之際，白楚靈機一觸，他準備反其道而行之！

一記無極拳轟在比賽場地上。

原來場地材質極堅極硬，由蒼州大陸的西方赤土上的金剛石鋪製而成。但場地被冰封，顯得剛硬而脆弱。

一拳打下竟瞬間粉碎。

白楚借一拳之力躍在空中。

然而，兩人同時跌出場外。

「好計謀！」聶天驕笑道。

裁判一致判斷兩方平手。

這次九大門派大比武出現雙冠軍!

第六十一章 牧靈兒的心思

牧靈兒神色複雜的看着場上耀眼奪目的白楚。

白楚奪得冠軍勾起了她心中的深處的回憶。正是白楚使用”沈默”這個身份，卻是在肆無忌憚的揮霍著自己那些不斷讓人感到震撼的優秀能力和自信。治療那即使是宗內名醫也束手無策的藍圈章魚毒，在眾人否定的絕境之下創造奇蹟。參加宗門大比，以雜役弟子的身份力挽狂瀾獲得宗內第五名，為雜役子弟奪得前所未有的榮耀。參加九大門派大比武，更獲得了冠軍，這刻他萬眾矚目，眼看要在蒼州大陸攪動起風雲⋯

這一幕幕讓人熱血沸騰的壯舉，那一種種不卑不亢卻意氣風發的自信，不知道使得多少花樣少女，為之傾下了一顆芳心，在這種顯赫成績的光環之下，即使是連牧靈兒這等出色的女子，也不得不有些感到目眩，哪個女人心中不曾有過幻想。 幻想自己所喜愛的男人，萬眾喝彩？

固然英雄愛美人，可美人同樣愛英雄，“沈默”今日他在九大門派大比武中克敵制勝，或許並非是他本意，可在無極門人眼中，卻的確無愧英雄二字，牧靈兒再怎樣放下了白楚，也是一個女人。 而且此時承受著萬眾喝彩的青年，也的確是最讓人著迷的時刻。

牧靈兒她卻是陡然安靜了下來，貝齒咬著紅唇，盯著下方的白楚。 眼中情緒幾乎是猶如那被絞在一起的萬千細絲般的複雜與難解。

第六十二章 告別

聶天驕和白楚沐浴在一片歡呼喝采聲中，良久才罷。

「沈兄，你一定要參加我和如煙的婚禮。」聶天驕説。

「這恕難從命了。」白楚的五年之約近了，他早就存有死志去殺那楚漢風，又如何有機會參加二人的婚禮呢？

「這太可惜了吧。」聶天驕失望的說。

這時候，無極門一行人來到了白楚的跟前。

牧尋霜説：「早知道你小子能成，還得了個雙冠軍，為我無極門爭光，你小子可以。想當年我也只是在九大門派大比武中得了個季軍，長江後浪推前浪，哈哈。」

其他門人也激動的凑到白楚跟前。

「其實我的真名不是沈默而是白楚，五年之約快到了，我要趕路回宋國，再見各位。」白楚説。

其他門人得知他的身份後十分訝異。而牧靈兒和牧龍則面如死灰，聶天驕也十分震驚。

白家當年的滅門慘案可謂轟動一時。

即使是身處明國的無極門人，身在唐國的聶天驕也有所耳聞。

沒想到沈默正是五年前被滅門的遺孤白楚。

沒想到他憑著過人的天賦和意志勇奪九大門派大比武冠軍的殊榮。

看著白楚一步一步的成長，眾人莫名的有一種心酸。

寧欺白鬚翁，莫欺少年窮！

「兄弟，要不要我來幫忙。」聶天驕拍了拍白楚的肩膀說。

「兄弟有心了，但此行極之兇險，再加上這是我和楚漢風的私怨，大家便不要相助了。」說完也不給機會眾人反駁，便運起驚鴻步走了。

第六十三章 復仇

帝誔1161年 宋國 萬華劍宗 斷劍峰

「來者何人？」護衞説。

「在下白楚，來找萬華劍宗楚漢風。」白楚說。

「好，我幫你知會他一下。」護衛駭然道。

他可還記得白楚與他萬華劍宗之間的恩恩怨怨。

滅族之仇，五年之約！

雖然滅族之仇不一定是真的，但是他萬華劍宗名節受損卻是真的。

白楚的身旁逐漸圍繞一班好事者，他們竊竊私語:

「楚大師兄君子如玉，怎會殺他全家，我看一定有誤會！」

「甚麼誤會，我看一定是那白楚誣陷他的，想藉此揚名立萬。」

「會不會是那人冒認白楚？」

在掌門齊山和結髮妻子陳宜輕的陪伴下，楚漢風出現了。

楚漢風沒有白楚想像中的狂傲。相反，像一個謙和的君子。

在楚漢風和陳宜輕眼中，白楚也褪去了年少輕狂，清俊剛毅的臉上淡然自若，有着被萬眾矚目也穩定自如的氣度。他們也不禁訝然，這小子五年之間究竟經歷了甚麼，竟然氣度如此不凡。

站在齊山旁的齊宗元只覺得眼前此人極為熟悉，卻記不起此人何處相見。

「楚漢風，你可願與我一戰？」白楚說。

「有何不可。但我可不是你滅族仇人，只希望今日了結因果。」楚漢風心想你白楚五年前不到三流的實力在我面前苟且偷生，五年後又豈能力挽狂瀾？

「放屁，你正是那滅我滿門的楚漢風，今天的我來了，你卻要當一個縮頭烏龜？納命來。」白楚怒説。

然後便衝了向楚漢風身邊。

楚漢風懷着輕視的心態，用劍罡揮向白楚

陳宜輕眼看着白楚要被劍罡肢解，她不忍直視，便低下了頭。

白楚卻揮拳轟向劍罡，竟將劍罡一一擊碎！

看到這一幕，齊宗元眼中的白楚與記憶中的沈默重疊，他厲喝：「大師兄，不要留手！他是沈默，今屆九大門派大比武的冠軍！」

這一喝，讓無數人如當頭棒喝。陳宜輕更是不敢置信。

落魄潦倒，被滅族的白楚是萬眾喝彩將要攪動蒼州風雲的沈默，不可能吧？

但素來穩重的齊宗元便不是會說謊的人，更何況他曾參加過今屆九大門派大比武！

但想到要與這個潛力恐怖的年輕人為敵，眾人便不寒而悚了，齊山眼中更是閃過一絲的殺機。

只見白楚一拳轟來，楚漢風被打趴在地上。當年白楚便是如此仰視着他，此刻卻是風水輪流轉，換到他來仰視白楚。

楚漢風不甘受辱，他橫劍身前，手執長劍與白楚對衝。

周圍響起一道道音爆之聲。

拳罡劍氣縱橫交錯，在地上留下一個個拳印，一道道劍痕。

兩道影子飛快的在場中不斷閃爍移動著，留下一道道的殘影。

然而，終究是練了驚鴻步的白楚更快。

白楚快若驚鴻！

「我們一招決勝負吧！」 楚漢風驚駭的發現自己力量，速度均在白楚之下，唯有用絕招決勝負。

他的劍上劍華璀燦，正是洗華劍法。

楚漢風使出他的絕招，奪命突剌！

白楚使出無極拳 · 地獄戰斧！

兩者如火星撞地球對撞。

楚漢風的劍竟然被從中分解。

就像熱刀劃過牛油一樣，劍身，小臂骨都被白楚摧枯拉朽的肢解。

白楚的勾拳帶著無可匹敵的氣勢貫穿了他的心臟。

他成功了! 他報仇了！

他五年來入無極門，闖古墓，鬥九大門派大比武。刀劍血火間磨練自己的意志，提升自己的實力。

他日夜鍛練所思所想為了擊倒楚漢風。

他做到了！

然而，白楚猶不解恨，他對着楚漢風的屍體一拳一拳打着，直至血染衣裳。

一頓連環勾拳將他打至血肉模糊，以發洩心中的憤，心中的恨。

眾人呆滯的看著突如其來的變故。

因為一切發生在電光火石之間，

陳宜輕反應過來，不顧一切的飛撲向楚漢風以保護他，但她再也感覺不到他的氣息了，他的心臓還跌在地上淌著血。

「把漢風還給我！」陳宜輕抓着白楚的衣裳説。

白楚不躲不閃開始閉目站在楚漢風的屍體旁。

「殺了我吧，報了仇的我生無可戀。」白楚緩緩說道。

這時候，齊山出手了。

只見他口吐一顆丸子，丸子隨心所欲的幻化出劍刃的形象。

一道似緩實快的絢麗劍丸，斬向白楚。

就在那劍丸撞到他跟前的時候，齊山卻心念一轉，劍丸改變了方位，但白楚那右手手腕卻齊腕切斷了。

然後，白楚竟被萬華劍宗子弟一擁而上，失手就擒。

第六十四章 階下囚

白楚被捉後，因為不壞鐵衣，他們的攻擊別説割痕，一刀下去連丁點傷害也造不成。

所以，他首先被用水刑伺候，他的臉部被毛巾蓋住，然後把水倒在他的臉上，這種酷刑會使犯人產生快要窒息和淹死的感覺。

水刑會導致人體出現失去知覺、痙攣和嘔吐等現象，實際殘忍速度遠比想像的高。

另外，他被困在狗屋之中，一困便是無數個小時，身體會因爲姿勢不良而產生痙攣，疼痛。那些狗屋用精鐵打造，即使是白楚在如此不良的姿勢下仍未能具備破壞這些枷鎖逃走的機會。

在白楚被折磨得奄奄一息時，他們用極沉極重的枷具為白楚上鎖。

齊山與陳宜輕卻同時出現。

「我們不會輕易給你一個了斷，將你會的武功交出來，我們可能給你一個了斷。」陳宜輕説道。

「你說你只愛楚漢風這樣的強者，為何不將我殺了再為他殉情。」白楚苦笑道。

陳宜輕閃過一絲的掙扎。

齊山「你不要挑撥離間。」一隻老手攬上她的腰上。

陳宜輕露出驚諤的神情，她欲避開齊山的魔掌，但齊山的手穩如泰山的按在她的腰上。

「你對宜輕放尊重一點，她是你大弟子的媳婦！」白楚説，看著曾經的未婚妻被可以當她爹的老男人侵犯着，白楚很不是味兒。

「哈哈，自從成婚以後，我再沒讓楚漢風碰她一寸的肌膚。」齊山自鳴得意的說。

「難怪楚郎不敢與我親熱，原來一切是你在背後操控！」陳宜輕驚怒交集。

「陳宜輕您是屬於我的，自從您八歲入門我就看着她成長，您便是我的禁臠，宜輕您可知道，我有能力滅了他白家，你陳家的命運是飛黃驣達還是步向滅亡還不是我一念之間？」齊山的手向上摸。

「是你滅了我白家？」白楚難以置信的說。

「准確來說是我命令楚漢風滅了你白家。誰讓宜輕有你這個未婚夫！」齊山笑說。

「你！」白楚雙目通紅的看着他。

「你是我的眼中釘，肉中刺，但偏偏楚漢風就沒有殺了你。也罷在這裏我會讓你生不如死。不過，若你將身上的武功一一道來，我會給你一個痛快。」齊山貪婪的說。

白楚閉著眼睛，一滴晶螢剔透的淚珠划過白楚的臉龐，他卻突然笑了，癲狂的笑了。

「這就是所謂的正派人士，哈哈笑死我了，表面道貌岸然，內裏骯髒不堪的人渣⋯」白楚癲狂的説著。

齊山卻一拳毆打在白楚身上，縱使白楚有着不壞鐵衣，但還是給他打瘀腫了。

樓主近排突然多貨左

佢以前個post講過本身已經寫到七八十章

原來係咁,巴打你都幾留意樓主

樓豬加油啊，要捱落去唔容易，心態較正就可以走落去。
小小感受：

(1) 留意下文句 -- 有時覺得成篇文無咩結構，句同句之間爭咁啲過渡。如果諗唔到，就GOOGLE啲形容詞，死砌爛砌都砌到通順先，慢慢上咗手就無咁填鴨式寫文。但最緊要有個框框先。

(2) 多善用內心讀白 -- 有時淨係一句說話完咗就斷句，多多少少有種到喉不到肺嘅感覺，講多啲內心想法或者感受，幫到你唔使句句都咁白。

(3) 描寫全面啲 -- 樓主每字每句有啲直白，有時過咗火位；又好少描述氣氛、環境、周遭人物。可以考慮下用自己/人哋嘅動作、反應、表情、語氣等等去側面描寫成件事，會立體啲，睇上去嘅感覺無咁死板單一 (你當堆字數都好過無吖)。

(4) 注意標點 -- 有時啲標點睇落都怪怪地

(5) 資料加插 -- 有時樓豬要額外補充資訊，不斷喺文章以外回覆。但呢啲其實可以喺個故仔度慢慢滲入，睇落會無咁突兀。考慮下喺某啲章節嘅首數段加入資訊，補充一下世界觀或者某一個角色嘅怪，讀者會睇得無咁辛苦~

(6) 打鬥畫面 -- 有啲打鬥畫面會睇到不明所以，同描寫風格都有少少關係。鼓勵你幻想咗個畫面先再寫，盡量諗得細節啲，畫面間必須連貫，先令到人哋代入到個戰鬥。

*7* 劇情 -- 我自己都好鍾意金庸，但其實你睇返，一套好成功嘅武俠小說，唔係下下都齋打，其他嘅內容都好重要。如果強硬加插各種打鬥場面，好易閱讀疲勞。即使你嘅技式名再吸引，都會有種為打而打嘅感覺，建議多考慮下劇情嘅連貫性、合理性。

再同你講多聲加油 -- 人在異地，仍然追夢，值得支持~

好感動,巴打竟然遂個point同我分析翻我本小說嘅缺憾,巴打堅有心!我會不斷回顧自己的文章,不足之處引以為鑑,有機會就加插內心獨白或側面描寫係新舊文到

樓主加速PLZ
JENG

係夢巴嘅點評

樓主加油

唔好騎劫

推

第六十五章 宏願

每天只要齊山只要有時間，便會抽白楚出來鞭打。

白楚卻從來不吭一聲。

這次白楚被打至半死。

彌留之際，白楚想到牧尋霜的話

「這江湖不會永遠充滿陽光跟彩虹，這是一個非常邪惡骯髒的地方。」

白楚在這一刻，感受到這句話的真確與沉重。

身為掌門的齊山為何對自己徒媳猥褻？

為何？為何上天對他如此不公？

明明滅族仇人就在眼前。

他卻動不了手。

明明已經付出了五年的時間，經歷過刀光血火的洗禮，他卻連真正的滅族仇人的一根毛都沒有碰到。

他卻不恨天意弄人。

別人毫不懷疑若果齊山落在他手中，他會以牙還牙，百倍奉還。

這當然毫無疑問，白楚豈是有仇不報的懦夫，想到齊山的為所欲為，他不僅要報滅族之仇，今日之恨。而且，他要建立江湖乃至蒼州的新秩序。一個蒼州只有一個政權，武者不能為所欲為，他們為法律所約束，白楚要終結這個封建愚昧的世界。

但白楚迷惑了，一方面是崇高的理想，一方面是殘酷的現實，報仇雪恨或許是遙遠的，但在狗屋裹因為屎尿失禁帶來,既冰冷又潮濕而且臭氣熏天加上孤立無援的光景，卻令他彷如度日如年的痛苦。相隔五年,他再次感受到無能為力的滋味了。

然而,終結這個封建愚昧的世界，建立法治社會這樣偉大瘋狂的思想就在黑暗的角落，扭曲的軀幹中誕生了。

第六十六章 密謀

在暗無天日的狗屋裏。白楚時而癲狂大笑，時而沉思。

不知過了多久，有人開門了。

正是陳宜輕，她要審訊白楚。

「宜輕，你恨我殺了楚漢風嗎？」白楚説。

「我好恨你。」陳宜輕強忍着他身上的臭味，一字一語説。

「我父母待你如親姪女，我白家世代為醫，與人為善。卻被你去世的夫君殺了，我報了仇倒也合情合理吧。」白楚狂笑的說。

陳宜輕沉默不語，只是眼淚卻滲漏出眼眶。

「我只想你好過，一生中不會為仇恨所困，怨怨相報何時了。」白楚說。

「那麼齊山呢，若你得勢，我不信你會放過他。」陳宜輕冷笑道。

白楚面露猙獰，卻沒有說話。

陳宜輕卻説：「看來你也放不下對齊山的仇恨，正好我也討厭他，其實我們可以聯手。」

「她竟然與齊山那老匹夫有仇，莫不是來誆我，趁機騙我身上的武功? 但她被齊山猥褻的時侯那驚諤的神情，驚怒交集的反應卻做不得假，看來裹面大有文章。」白楚心中暗咐。

陳宜輕卻想起自楚漢風死後，某一個雷電交加的晚上，齊山竟將她壓在身下，強行姦淫了她，哪怕她拚盡全力阻擋，依然無力扺抗齊山在她身上馳騁，他一下一下的進入她的身體裏。

最後，她只剩下記憶的碎片和對齊山滔天的恨意。

「我可以放了你，不過有一個條件，殺了齊山。」陳宜輕面露猙容道。

今日已連更兩章

再加速plz

第六十七章 難題

「我現在還殺得了齊山嗎？我只是個殘疾人士。」白楚苦笑道。

「你逃走吧。然後加入浴火教，再想方設法得到涅槃神功。一來可以斷肢重生。」陳宜輕說。

「二來，借用浴火教的勢力對付萬華劍宗，到時殺了齊山便非毫無勝算了。」陳宜輕逐說。

「談何容易，我這個無極門的弟子另投魔門，他們會怎様看待我？而且你放了我你又怎麼向齊山交待？你又如何暪着齊山放了我，太多難題了。」白楚説。

「而且魔教的人顯然非善男信女，我貿然加入恐怕是與虎謀皮。」白楚心中暗咐。

「我們這些弱女子，在這個世界沒有實力的話，只有淪為玩物的命運。我放了你與否也逃不了，放心齊山不會殺了我，我還有美色。」陳宜輕撫摸著自己明豔動人的臉龐説。

「至於你如何取得魔門的信任，這是你自己苦惱的事，你可以將在萬華劍宗的遭遇說出來。敵人的敵人便是朋友。以你九大門派大比武冠軍的身份，他們絕對會吸納你成為一份子。另外，涅槃神功據說是他們掌門秘傳武功，你要自己爭取。」陳宜輕說。

「既然她想得那麼周詳，我亦不虞有詐，其實即使有詐，現況卻是人為刀俎 我為魚肉，這恐怕是自己的唯一生路了!」白楚暗自苦笑。

「最後，五日後無極門掌門千金牧靈兒與太白盟少幫主楚狂生大婚，邀請了齊山出席婚禮。我會在齊山走後放了你。」陳宜輕說。

聽到牧靈兒最終還是要嫁給別的男人作人妻，而且還是自己大哥的女人。他不禁雙目黯然。

他又不禁在笑，笑自己身為階下囚，自身難保還好管他人閒事，真是荒謬透頂了。

此情此刻白楚內心的感受

//在有生的瞬間能遇到你 竟花光所有運氣 //
//但願能認得出你的子女 臨別亦聽得到你講再見//
《明年今日》

第六十八章 嘴賤

五日過去了，期間白楚度日如年。

但終究是捱過了。

不論齊山怎麼虐待他，他仍然抱著信念，因為在他心中有盼望了。

直到他再看到陳宜輕那一張明豔照人的臉。

白楚出來了。

他心中一動：「其實我還是那個和你掏鳥蛋，花前樹下説㑹守護你一生的少年。」

陳宜輕嬌軀一震，沒有說話。只是默默遞過人皮面具，夜明珠和萬華劍宗弟子服裝給白楚。

冷風吹過石室，陳宜輕的手不知為何顫抖，是天氣冷了，還是白楚的説話戳中她心中柔軟。

「我們之間現在只是合作關係，雖則你為父母族人報仇，但我夫君還是死在你的拳下⋯往事不堪回首，不提也罷。」良久，陳宜輕才說。

白楚也沉默了，他戴上人皮面具及其他衣服後，說了句再見便離開了。

樓主每篇啲字都唔太多

其實已經執過

第六十九章 婚禮

牧靈兒與楚狂生的婚禮上

那道器宇軒昂的身影卻連影子都沒有，

她一直等待的那個人始終沒有出現。

他還是選擇了報仇。

但他的消息自從報仇成功後，便一直失去了蹤影。

只有楚漢風被殺的消息傳出。

這時候齊山也到步了。

「牧掌門，別來無恙？」齊山說。

「還好，齊掌門你紅光滿面肯定過得不錯。」牧尋霜雙眼微眯道。

「只是不知逆徒白楚在貴宗如何，江湖傳言他殺了貴宗弟子楚漢風，然後便失去了蹤影。」牧尋霜話鋒一轉，質問起齊山來。

面對牧尋霜發難，萬華劍宗弟子卻心虛似的劍拔弩張，彷彿大戰一觸即發。

這時候穿著新郎服的楚狂生卻說：「我那義弟白楚現在不會被囚禁在你們萬華劍宗吧？」

面對兩大勢力掌舵人的介入，齊山心念一轉，說：「他殺了我宗弟子楚漢風後逃走了，我也不知所蹤。」

齊山心中卻想：「我回到萬華劍宗後，一定殺了白楚這個挨千刀的傢伙。」

「我也不願傷了我們兩派的和氣，只因他是敝派弟子。所以，想由老夫親自處罰。」牧尋霜說。

齊山心想：「那白楚看過我猥褻宜輕，傳了出去豈不是有損我名譽！？不過，老夫當然想誰也不給面子，男子漢大丈夫敢做不敢認? 但老夫雖然實力強橫，但牧尋霜與我相比，恐怕在伯仲之間，再加上太白盟，他們的怒火⋯老夫也不能輕易怠慢。」

「只是他真的逃走了，我也愛莫能助。」齊山言不由衷説。

最後，這場婚禮大家各懷心事，不歡而散。

第七十章 夜逃

夜幕低垂，白楚小心翼翼的走在斷劍峰上，剛好他碰到一群出來小解的萬華劍宗弟子，他們正好感受到一陣神風吹過，卻那有白楚的身影。

不過，萬華劍宗的弟子可不是齊國軍隊可比，每一個都是宋國裏精挑細選的練武良材。

有眼利的弟子發現了一個斷腕的男人以極速逃離萬華劍宗。便知道那人必定是白楚。於是便響起禦敵門鐘。

整個斷劍峰的弟子都被喚醒了。原本白楚被囚禁了一個月便極度虛弱。他只能維持驚鴻步一盞茶的時間。當他力竭時已走到山腳下，距離最近的萬華劍宗弟子只有一百步之遙。

白楚不敢停留，躲進樹林裏。這時候晨曦出現了，他爬上一棵高大的樹木，在樹蔭中隱藏自己的身影。他卻累得熟睡了，「啪」原來白楚從樹幹上掉下來！

只是這樣一個聲響已緸吸引了不少的萬華劍宗弟子。白楚正迷糊間，身邊已經出現了很多萬華劍宗的弟子了！

專登揾下一盞茶係幾耐,完全唔知有依種講法

Lol

第七十一章 瘋老人

千鈞一髮之際，一道豪邁的笑聲像鋪天蓋地的驚雷響起。

「哈哈，十個萬華劍宗弟子欺負一個斷腕的殘疾人士，好不要臉！」男人説。

「此人白楚殺了我派的一個弟子，不知閣下何方高人，要管我派的私事？」有萬華劍宗弟子說。

「原來這小子是和萬華劍宗有仇的白楚，你的事跡老夫聽過了，以牙還牙，是一個有血性的漢子，雖然我不能覆滅萬華劍宗，但噁心一下他們也無妨，老夫韓鋒！」韓鋒説。

「竟然是背叛象形門，投靠魔教的瘋老人韓鋒！？」一位萬華劍宗弟子說。

「我們名門正派正好為民除害。」他們眼見自己有十人以眾凌寡，身後又有萬華劍宗弟子撐腰，竟亳不畏懼的挑戰這位魔門巨擘。

「現在的小伙子真有自信。不過，要你掌門齊山親來才留得下我，哈哈!」韓鋒説。

一眾弟子未會劍華，卻紛紛使出劍罡，韓鋒一運化血神掌，將周身的劍罡劈開。

一名弟子正要使出力劈華山，要將韓鋒一刀兩斷。

韓鋒卻使出象形門武功！

熊形撞山式！

據說深山老林之中有百年老熊，靈性深重，近乎成精，已經無師自通了一些鍛煉竅門。 老熊食量巨大，積攢出一身肥油後，往往會合身撞擊石壁，古樹，借用反震之力震盪自身筋骨，消化能量，鍛煉筋骨皮肉。

他這一招，便是象形門古人觀老熊撞山後所創由他施展而來，縱然是一堵鐵牆當面，也能撞出一道深深的凹坑。

那弟子竟被他一記撞山式撞至筋肉粉碎。

見撞山式威力強大如斯，其餘弟子一駭之下，竟棄劍逃走。

韓鋒撫鬚四顧，顧盼自豪。

「韓鋒叔，你為何會背叛象形門，投身邪⋯浴火教呢？」白楚說。

「老夫就是被教義感動，加入浴火教的！浴火教的教義，正如經文［浴火重生，涅槃如鳳，焚毀我軀，洗淨我惡］，焚毀我軀指的不是自己的身體，而是殘留的舊我，加入浴火教後只要洗心革面就會浴火重生一樣洗淨身上的罪惡。」韓鋒又説。

「既然浴火教導人向善，又怎會被稱為邪教？」白楚又問。

「我們被稱為邪教因為我們被認為是來自西方大陸的永夜國的入侵者。七大國，九大門派聯合起來逼迫我們這個來自西方大陸的教派。當然，我們浴火教中亦做了不少傷天害理的事，但一切的罪惡皆為成就大義。」韓鋒説。

「你為何被稱為瘋老人？」白楚說。

「在浴火教中分為激進派和温和派的人。作為激進派的領頭人之一，老夫認為覆滅七大國，九大門派是解救人民於寡頭政治的現況中，光復過程中，老夫殺了不少人，所以被稱為瘋老人。」韓鋒大笑道。

「民主，究竟是人民之主 還是以人民為主的政權？」韓鋒説。

韓鋒拍一拍白楚的肩膀，白楚卻一臉沉思。

比人救完之後多謝都唔講句就啫住人問野

第七十二章 聖女

「你真的要入我浴火教，想清楚加入了就會背上邪魔之名了。」韓鋒説。

然而，白楚為了報仇和實現理想卻不惜背上邪魔之名。只是不知道他的義兄姐，無極門的朋友知道後會如何傷心難過⋯

「我決定了要加入浴火教！」白楚肅穆的説。

「好，我們浴火教永遠是你背後的後盾。」韓鋒説。

「我帶你去我們組織在宋國的秘密基地。不過首先要替你買長袖衫，遮掩斷腕。」韓鋒拿出人皮面具說。

「你們竟然都有人皮面具！？」白楚說。

「我們浴火教有專門製作人皮面具的工坊。」韓鋒説。

「但怎麼無極門的外門執事李海身上有人皮面具？」白楚說。

「他是我們浴火教在無極門的臥底！」韓鋒説。

白楚震撼的張大了口。

接下來數天韓鋒買衣服，帶白楚到袐密基地。

他正在準備好自己入浴火教的儀式。

當浴火教入教儀式進行時，

白楚背誦着浴火教的經文「浴火重生，涅槃如鳳，焚毀我軀，洗淨我惡，為善積德，儆惡懲奸，惟倚我輩，我輩如火，焚盡八方，惡如餘燼，惟善稱道」

「聖女駕到！」

一個身穿黑紗，氣質高貴冷豔的女人腳踏蓮步，美豔不可方物。

連白楚也被驚豔到了。

「聽韓鋒說今天有大來頭的人入我浴火教，你就是近年九大門派比武冠軍白楚？」那女人説。

「你好，我叫秦夢嵐，是浴火教的聖女！」秦夢嵐說。

反巴，仲乜咁耐都唔蒲頭？

終於蒲頭了

第七十三章 沉思

「你好。」白楚有些羞澀靦腆的說。

「關於你斷腕的事，我了解了。我已經推薦你擔當教主秦焱的親傳弟子，你將會得到涅槃神功的修練功法。」秦夢嵐緊盯著白楚的眼睛帶著笑意道。

「教主秦焱是你爸爸，你卻叫他教主，真見外。」白楚奇怪道。

秦夢嵐卻被白楚逗笑了，解釋道：「公事還公事，私事還私事，怎可將稱呼混為一談。」

「你修練涅槃神功後，我還想與你比武呀，畢竟同齡人中最優秀的對手莫過於九大門派的比武冠軍！」秦夢嵐俏皮的説。

然後雷厲風行的走了。

白楚在她臨走前聽到她和韓鋒邊走邊説「永恆國度」計劃。

他感覺到秦夢嵐與他之前所認識的女性不同。

她天生就適合當人群的焦點。

善決斷，是擁有個人魅力的女性領袖。

往日他們或許是志同道合的合作夥伴。

但經歷過非人折磨的白楚開始變得為求目的不擇手段的地步。

他只想充份利用秦夢嵐的信任以達成自己目的。

復仇萬華劍宗！

建立江湖新秩序！

而他的目的又與浴火教的方針不謀而合。通過推翻名門正派從而復仇，透過建立以民為本的政權從而進行法治，以法律建立江湖新秩序。

最終，
會武功的人被約束！

武者不能以武犯禁！

第七十四章 沈默案

原來自從牧尋霜在牧靈兒與楚狂生的婚禮上與齊山不歡而散後，明國與宋國的裂縫卻加深了。

原因在於他無極門有史以來最出色的弟子竟然在宋國失了蹤。

接下來，宋國駐明大使失了蹤，也是使宋明兩國關係緊張。

宋國宣佈對明增加關裞。

明國宣佈對宋禁運兵器。

宋國一向以繁茂的畜牧業立放蒼州大地上，而鐵礦產能不足是制約他們的弱點。

宋國大怒，也宣佈對明禁運食物。

明宋兩國冷戰開始，和平了二十年的蒼州大陸又再度陷入戰亂之中。

另一邊廂，

秦夢嵐對韓鋒說：「將宋國駐明大使處理好了嗎？」

「聖女大人，他們已經被處理好了，老夫是用魯國的象形門龍形搜骨手的手法捏碎他們的筋骨。相信唐國也會被涉入這場戰爭之中。」韓鋒説。

「那麼我們才可以渾水摸魚，奪取蘭花國的國基，建立永恆國度。另外，教主若還未出關，就讓白楚加入我們的決策層，他這些年走南闖北，一定有着珍貴的訊息。」秦夢嵐眼波一轉說。

第七十五章 會議

在一個會議中，

「你讓我加入浴火教的決策層，我一個初來乍到的小子憑甚麼加入？」白楚説。

秦夢嵐給自己機會好是好，但自己真的如此優秀足以加入浴火教決策層。白楚不敢置信。

果不其然，一道桀驁不馴的聲音響起：「他一個初來乍到的小子憑甚麼加入決策層命令眾人，他的武功我也不懷疑十分出眾，但他的智謀如何我們也不清楚。」

「不如讓他現場分析無限國度計劃中我浴火教對蘭花國的作戰吧。」秦夢嵐饒有興趣的推波助瀾，她也想見識白楚的分析能力。畢竟是驢子，是馬，牽出來遛遛看就知道阿。

白楚沉默了半晌，待眾人的焦點放在他身上才説：「在我看來對蘭花國作戰的時機完全不成熟，雖然蘭花國屬於七大國中最弱的國家，但現在佔領了蘭花國卻是最不合適的決定。先不説成功率⋯」

「你說甚麼，你知道我們已經為建立自己的國度付出了多少？你現在告訴我不要佔領蘭花國？」那人說。

「我沒有說佔領蘭花國不合適，只是現在不是時侯。若果現在行動，批鬥浴火教的浪潮便會掀起，到時我們被七國圍剿，即使有幸成立新的國家也會被圍攻。」白楚説。

「那我們要甚麼時候行動。」那人說。

「現在蒼州人口膨脹到新的高峰，相信不出五年內七國必有一戰。到時我們才混水摸魚吧。」白楚説。

第七十六章 冷戰

宋國，太白盟

「娘子！」楚狂生輕摟着牧靈兒的香肩。

「您還在為我們宋，明兩國之間的冷戰而傷心？」楚狂生説。

「一個是我娘家，一個我夫君的家業。現在明宋對立大家各為其主。明明是一家人卻要兵戎相見。」牧靈兒心想。

「我的心好痛！」牧靈兒說。

「我明呀，我都好掙扎！」楚狂生從後緊抱著牧靈兒。

「掙扎著甚麼，打殺我無極門的人？ 楚狂生，我問你一次，若果宋國徵召，你們太白盟會否踏上戰場？」牧靈兒冷笑說。

「我⋯」楚狂生啞口無言。

牧靈兒淒然一笑。

「睡吧。」牧靈兒說。

牧靈兒心中卻浮現一張清俊剛毅的臉龐，若果是他一定有能力挽狂瀾。她卻被自己的想法嚇倒。

「我要對狂生有信心，他畢竟是自己的夫君。」牧靈兒暗忖。

第七十七章 戰爭

就在明宋兩國邊境小動作不斷，甚至出現士兵傷亡的消息，雙方戰爭一觸即發！

這時候卻曝光出魯國象形門殺了宋國駐明大使的消息！

在明宋邊境中，一個個萬華劍宗子弟進行偷襲，劍罡縱橫，屠剹著普通士兵的性命。

在南方魯宋邊境中，他們也如法炮製。

宋國以一敵二。

這行動卻激怒了這兩國。

兩國同時下令進攻宋國。

這時候態度曖昧不定的楚狂生卻毅然代表太白盟參戰！

「我不懂甚麼誰是誰非，我只想挺身而出保衛養育我的國家。」楚狂生對牧靈兒說。

牧靈兒在餵奶給懷中嬰兒，結婚了兩年，牧靈兒又怎會不清楚這位丈夫的品性。知道他已作出了自己的選擇後，作為妻子只好默默祝福他成功保家衛國。

這兩年間，他也為明宋交戰與她鬧上無數次交，只是他兩年來一直堅持不出征宋國。其實已經反映了他善良的本性。

第七十八章 掌門出手

明、魯兩國軍依舊大勝，他們勢如破竹的打到帝都。這驚動了養尊處優的宋國皇帝夜不凡，他連忙修書一封要齊山出手。另外，向蒼州兩大帝國之一的唐國求援。

萬華劍宗，斷劍峰

齊山在陳宜輕的香居輕輕起床。

「寶貝，你昨晚的表現真的好捧喔！」齊山拍一拍陳宜輕豐滿的臀部。

陳宜輕也不搭話。

齊山穿戴整齊後，從陳宜輕的香居離開。
他到了日常辦公的地方，才發現多了一封宋國君王夜不凡的書信，他看畢後臉上露出微笑，說：「終於到了需要我的時候了嗎？」

他親自去坐鎮帝都，扺擋明、魯聯軍。

宋國，帝都

厚實的城牆外一個個明，魯士兵解決掉手中的宋國士兵向着城內傾瀉而至。

與士兵的殺欲對比，可以感受到城牆內的老百姓的無奈，驚恐。

齊山卻出現了，他乘著腳下一把三丈長的劍，御劍而行。

明，魯兩國的士兵出現了短暫的停滯，而宋國的士兵則歡呼喝彩。

齊山彷佛英雄一樣從天而降。

他操控起手中的三丈巨劍，運起上百丈長劍罡橫掃千軍。戰場頓成了恐怖的絞肉機。

這時候無極門掌門牧尋霜出手了，他六尺的身高在三丈巨劍面前不值一提，但就是這老人家使出的無極拳令風雲變色。

他簡單一下揮拳，令巨劍停頓，巨劍身後的土地留下上百丈遠的凹痕。巨劍化為三寸劍丸回到齊山身邊。

「牧尋霜，你我河水不犯井水，為何要逼人太甚？」齊山氣急敗壞的説。

「交戰至今，你宋國殺我無極門弟子無數，還有甚麼好談。」牧尋霜怒道。

「牧掌門説得無錯，你宋國挑釁我們在先，大家血海深仇，有甚麼好說。」一人說。

「曹巍，你也插手！？」齊山陰睛不定的説。

曹巍正是象形門掌門。

正在此時，一陣號角聲響起，一道刻劃了唐字的旗幟出現了，背後還有千軍萬馬奔馳。

已連更六章

樓主幾多貨

冇乜喇，入不敷支

第七十九章 一起

浴火教 宋國本部

白楚等人正為唐國介入這場四國大戰而不斷分析討論。

有時就着齊國會否介入白楚和秦夢嵐會展開激烈的辯論。

就討論期間，兩人總會達成共識，閉着眼總有數不完的共同話題，有種無言的默契從二人中滋生。

漸漸的，白楚也注意到了，兩人交談的時候雙眼對視，有種說不清的情愫在空中飄蕩著。

那一個飄著鵝毛大雪的夜晚。

秦夢嵐回到浴火教本部，

白楚在連夜挑燈看宋國的地圖。

剛好孤男寡女共處一室。

「我為您沖一杯熱鮮奶。」白楚有些尷尬道。

煮暖鮮奶後，白楚親自給她鮮奶。

剛好手碰觸手，有如觸電一樣，手中的鮮奶卻不穩了。

眼看鮮奶就要倒瀉。

白楚卻把牛奶從杯中接著。

秦夢嵐卻酡紅著臉，燈光下顯得美豔不可方物。

「妳好美呀！」白楚心跳加速，不由自主的説。

「傻瓜，你都一起飲吧，小心著涼！」她説。

這一刻白楚只有一顆真誠的心。

秦夢嵐享受着白楚的甜言蜜語。

就在那一晚二人十指緊扣。

秦夢嵐雖然性格上十分強勢，但相處後的温婉可人卻像極了牧靈兒，白楚為之心動。

或許風雪為二人帶來困難，但亦塑造了千載難逢的獨處機會給他們。

或許沒有這一場雪，他們的關係始終不能突破。

有啲冷清

第八十章 屠城

「唐國助宋國退明魯兩國後，齊國豈會坐視唐國的出手，我們只要趁機安排當地的浴火教死士假扮成唐國士兵殺齊國的人，便可以挑起唐齊兩國的戰爭。」秦夢嵐分析道。

「為甚麼不像上次擊殺領使館人員，挑起雙方戰爭？」韓鋒説。

「一，風險太大，自從宋國駐明領使被殺，保安力量加強了很多。二，我們沒有須彌宗的高手，就這樣殺上去容易曝露我們浴火教的蹤影。」秦夢嵐說。

「但是犠牲掉的死士始終是人命呀！」白楚說。

「成大事者不拘小節，為了浴火教的理想，區區幾條人命算甚麼。」秦夢嵐冷酷的説。

這是第一次白楚與秦夢嵐出現分歧。

他也知道自己太過婦人之仁，但縱觀白楚一生未殺一個無辜之人，即使滅了他全族的楚漢風，他也只是只誅首惡。

秦夢嵐做到了他不可能做到的事，犠牲無辜的人。

「楚哥，你不是説過要在蒼州建立新秩序嗎？犠牲無辜的人誰會心裏好受，這次惡人讓我來做吧。」秦夢嵐毅然說。

白楚沉默不語，他的內心也在掙扎。

白楚突然緊握著泰夢嵐的手，霸道道：「不，你是我的女人，你的手應為我撫養兒女，人，我會親自下令屠城。」

第八十一章 再見孔嬌

正值齊唐兩國交鋒之際。明魯宋國三國站隊，宋國在唐國一方，而明魯二國在齊國一方。他們正努力招攬其餘兩國：蘭花國和蜀國。

「教主出關喇!」秦夢嵐向白楚驚喜道。

「你怎麼知道？」白楚不可思議道。

「我們有飛鴿傳書。」她嬌憨道。

「教主説想見一見你。」秦夢嵐說。

「他老人家在哪？」白楚説。

「在我們浴火教的大本營，蘭花國的龍隱谷。事不宜遲，我們出發吧！」秦夢嵐說。

白楚二人出發時，沿途的風景只有頺垣敗瓦。 當他們路過朝陽宗舊址，卻見整個門庭破敗了。當了浴火教兩年決策層，白楚當然知道為何。朝陽宗掌門戰死沙場！門徒樹倒猢猻散。

當他看到一個臉上有疤的女人時，他想起了她，正是孔嬌。

五年不見，白楚越發俊美。但孔嬌卻始終在臉上留下一道醜惡的疤痕。

孔嬌卻發現了白楚，她用狠毒的眼神看著白楚。突然，她動了，在距離白楚不到十步的距離，她急步走向白楚。

孔嬌運起朝陽一氣功，欲殺向白楚。

五步

四步

三步

「剌殺者殺無赦。」白楚下命令了。

孔嬌生身體卻被白楚的侍衛一戟剌透了。

白楚冷漠的看着這一切發生。

秦夢嵐沒有過問這些小事，在她看來，這些賤民膽敢傷害自己愛郎，就要受到應有的懲罰。

她只是雌伏在白楚的胸膛，享受著白楚揮斥方酋時的神態。

她十分享受白楚殺伐果斷的變化。

已經唔熱鬧,我諗樓主要搞搞啲劇情同文筆先多翻人討論

其實改咗，係咪未夠好？

我本來唔多睇故,不過我認為如果有變好既話應該有其他睇開故既巴打會同你討論多啲

唔知呀，會唔會係我鋪排太囉嗦，d衝突位未到。佢哋就棄咗故？

或者養肥再睇

囉嗦? 我覺得唔會係,之前已經有唔止一個巴打話你唔夠描寫,字數相對少,應該係覺得你坐火箭多啲

Oh咁我都有加咗d內心描寫，動作描寫個d

但係望落每章字數好似都無乜增加

有時驚破壞本書嘅結構

多字啲會點破壞

第八十二章 打趣

蘭花國， 龍隱谷

白楚和秦夢嵐到了。

只見一個斯文儒雅的中年男人迎接他們。

「拜見教主。」秦夢嵐單膝跪地說。

白楚慢了半拍，也照做。

「女兒你們起來吧。他就是你提到的白楚，果然一表人才喔。」浴火教教主秦焱說。

「爸，他現在還是我教的決策層，在情報分析上為我教立下功勞。」秦夢嵐説。

「入教兩年已經為我教立下功勞，真不愧是我女兒看中的人！」秦焱向白楚笑道。

「爸，你為老不尊！」秦夢嵐嬌嗔道。

「不要抵毀本座高潔的人品！」秦焱打趣說。

「不開玩笑了，時候不早了，你們早點休息吧，我準備了房間，要單人房還是雙人房？」秦焱說。

「爸！」秦夢嵐嗔怪道。

「好，雙人房。」秦焱説。

寧缺勿濫.寧願小字d都唔想寫累聚的文

但係呢一章真係有啲少喎

無恥渣男竟為「500元臺幣清潔費」下藥賣女友 她黑夜中摸到頭髮崩潰

第一次寫故想我點

以後唔好吹咁大啦

你當我是浮誇吧 誇張只因我很怕
似木頭 似石頭的話 得到注意嗎

雖然篇小說可能唔好睇。不過，我真係有用心寫。我嘅初衷都改變過。

有時候感覺有d灰，連自己最感興趣嘅野都唔能夠打動人，25歲仲係一事無成。

*無

真，第一次寫故就話要重新帶領潮流又反擊

冬至快樂

我一次大約寫500字，若果，一章要1000字要大約兩日的workload 。我諗如果咁做大約要兩章拼埋，我又驚一章兩個主題會好奇怪。

我應該加其他描寫（心理，環境⋯etc)

平均大概500字 應該唔能夠每章500字

都好

未追曬故，不過想同樓主分享一下
最近有人同你有相同理念
響Mewe開咗個繁體字小說嘅group

有興趣不妨過去交流一下

武俠你都啱呀？你涉獵範圍好廣窩

Apply咗

見到，繁體作家一齊加油！

「多圖」臺灣亂倫！鬼父獸弟輪流性侵7天6夜 女高中生懷孕不知小孩誰的

又搵到新聞比樓豬學習

第八十三章 相生相勊

第二天早上，白楚便被單獨召見秦焱。

「小伙子，我們浴火教在蒼州大陸聲明狼籍，每個人加入我們浴火教都有他的目的，你呢？你抱着怎様的心態進入我們浴火教？」秦焱有別於昨日的親切，而是十分嚴肅的說。

「我只是想將現今武者殺人如麻的風氣改變人人都都會被法律約束和保護，我白家的慘劇不再重演！」白楚説。

「你沒有想過殺盡萬華劍宗的人？」秦焱說。

「雖然有些雙重標準，但斬草不除根，春風吹又生。我們要將現有勢力一一剷除，才可以建立我們理想中的國度。」白楚説。

「本座很欣賞你的決斷。看來你的天賦性情確適合當本座的入室弟子，希望你可以助本座一臂之力。」秦焱說。

「其實本座已經時日無多了，本座被玄冥宗掌門打傷了心肺。玄冥宗的太陰玄掌與我教的涅槃神功相生相勊，涅槃神功可以避免練功者被太陰玄掌的急凍掌力冰封。但太陰玄掌也會減緩涅槃神功的內力重生和肢體再生的能力。」秦焱說。

「猶其要小心身懷九陰絕脈的太陰玄掌使用者，他們更加難纏。」秦焱說。

「那聶天驕便是那身懷九陰絕脈的天才！」白楚心中大駭。

「我現在傳你涅槃神功心法吧。」秦焱說。

「而且補充一句，用涅槃神功消耗生命力，你要練便隨你吧。」秦焱遂道。

第八十四章 爭執

白楚雖然心中一驚但也難掩內心的狂喜。秦焱見此也微微一笑。

對於白楚在浴火教的遭遇，秦焱一清二楚。

浴火教教眾以實力為尊，他身負殘疾又是帶藝投師。教眾們嘴裏不説，但實際上也是看不起白楚的，只是礙於聖女與他關係匪比尋常，他又身處決策層高位，才沒有發作。

但身處龍隱谷的秦夢嵐的追求者卻不僅暗地裡嘲笑白楚的殘疾。看見白楚後也不尊重他，稱其為裙帶關係的得益者，冇卵用的殘廢。

秦焱傳功後，示意他離開。

嚴寛正是叫囂得最歡快的人之一，他是秦焱門下的入室弟子。他又毫不掩飾自己對秦夢嵐的愛意和對白楚的不屑。

這一天，白楚和秦夢嵐在練武場碰到了嚴寛及其小弟。嚴寛不加思索便説：「夢嵐，你怎麼又帶這個癈人出來。」

秦夢嵐一怒，卻被白楚擋住，白楚説：「誰家的狗在亂吠～」

「白楚，你說我是狗！不過，你這個只懂得窩在女人身後的殘廢又如何，敢接我一招半式嗎？」嚴寛說。

「如果可以的話，我希望即刻在此和你決鬥，血洗我和我女人被你侮辱的尊嚴！」白楚冷笑道。

「你雖然成了教主冕下的入室弟子，但你不好好修練，待自己的手長回來，想單憑著一隻手勝過我，簡直痴人說夢！」嚴寛一時為白楚氣勢所懾，但反應過來後他白楚不過一個獨臂男孩，竟然惱羞成怒。

「廢話不説，我們開始吧。」白楚冷酷的説。

「正合我意。」嚴寛獰笑着說。

在秦夢嵐擔憂的目光中，群眾戲謔，不解，不屑的目光中，兩人碰撞起來。

第八十五章 你大爺永遠是你大爺

嚴寛化身出一個身影，正是浴火教絕學之一，天凰幻殺獠！

透過製造出難分真假的幻影，真身能與幻影替換身影，令真身伺機而動，向敵人發出致命的一擊。

嚴寛與幻影們一哄而上，衝向白楚。

但白楚身懷不壞鐵衣絕學，它在白楚身前一尺築構出牢不可破的氣牆，任嚴寛如何攻擊施為也無從入手。

「你這隻縮頭烏龜！」嚴寛咬牙切齒道。

白楚運起草木皆兵手法，將地上石粒激射向嚴寛的兩個身影。

其中一身影發出悶響，正是嚴寛真身！

這時候，白楚一拳轟向嚴寛。

卻打了個空。

反而被嚴寛一拳打中了下巴，但畢竟有不壞鐵衣缷力，白楚並未受傷。

「他的招數十分邪乎，真身可以與幻影無縫替換，豈不是無懈可擊？」白楚暗忖。

他又一拳打向嚴寛，撲了個空。

他接連射出幾塊石子向嚴寛的另一個身影。

接連不斷的悶響聲出現。

「果然，天凰幻殺獠的替換是有冷卻時間。」白楚嘴角上揚，暗咐。

白楚運起無極拳，拳罡拔山倒樹而來，轟向嚴寛。

嚴寛胸前出現一個破口，心臟竟然被無極拳勁貫穿而過。

第八十六章 行房

嚴寛會死嗎？

不，他身懷涅槃神功，以他的功力，這種傷勢只要一瞬間便可痊癒。

白楚的斷腕也一樣。

很快他倆便回復正常了。

因為殺雞儆猴，白楚的實力懾服了浴火教的人，他開始發展自己的勢力。

帝誕1166年
他與秦夢嵐於浴火教在蘭花國政變成功，自立為永恆國度時大婚，在行房時卻出了紕漏，原來他在行房時情不自禁喊了牧靈兒的名字！

秦夢嵐當場淚崩。這一切都來不及了，已經傳至門外婢女的耳中，她們是秦焱的耳目。白楚忙着照顧秦夢嵐的感受，竟忘記了她們會通風報信。

第八十七章 宴無好宴

白楚自此不蒙教皇秦焱召見。白楚曾以學習天凰幻殺獠為由，覲見教皇，可惜不獲接見。

身為朝中少壯派首領的嚴寛每次朝中會面只是對他發自內心的冷笑。

那些白楚的親信都被秦焱借故支開。白楚於朝中逐步獨木難支，形勢岌岌可危。

在白楚四面楚歌之際，秦焱卻一反常態邀請白楚參加宴會，更拒絕秦夢嵐的參與權，可說是宴無好宴，絕對是一場殺人的鴻門宴，

此時，秦夢嵐臨盆在即，白楚縱使面臨危機，清俊的臉上依舊從容自若。

秦夢嵐迷戀的望著白楚，無論這個男人心裏有沒有她，她不介意，她只知道自己喜歡這個男人，喜歡這個男人的自信，喜歡這個男人的從容不迫的氣度 。

她知道自己爸爸是動了殺心，她擔心白楚的安危。

「楚哥，若果你不想赴宴，我會親自幫你説情。」秦夢嵐擔憂的說。

「你幫我説情？可以，不過，你要在他練功的燉湯加上寒心草。」白楚嘴唇勾起好看的弧度。

「爸爸與玄冥宗掌門對打時傷了心肺，若果他練功後服上寒心草便會走火入魔，體力透支而死。白楚你要我殺了爸爸？」秦夢嵐反問道。

「隔牆有耳小心。不錯，我要先下手為強，趁佢病攞佢命，你難道不知伯父已經對我起了殺心嗎？他既然動了殺心，他有第一次，就會有第二次，我性命難保。而且，我為了自己的理想，我一步不能退，對教皇之位更是勢在必得。」白楚冷酷的説。

「我愛你。為了你的前途，我心甘情願被你利用。可那是我的爸爸⋯」秦夢嵐傷心欲絕。

「在我和你爸爸之間，你只能救一個。」白楚道。

「那可是我的親生爸爸，你怎樣可以令我親手弒親，你瘋了！」想到秦焱棉幹絮濕的養育她成材，她低吼道。

「妳喊吧！妳只要高聲呼喊我要謀君弒位，保管我人頭落地，眾叛親離。但你忍心嗎？你忍心看到我死嗎？看到我壯志未酬身先死嗎？」白楚柔聲低語道。

「你我不如尋一個無人荒地，遠走他鄉。那我們可以活命，爸爸也不用死了。」秦夢嵐彷彿重燃希望道。

「若果我接受了妳的條件，我死去的親人是不會原諒我的。明明離報血海深仇只是一步之遙，一步之遙！」白楚扶著秦夢嵐的香肩，狀若瘋魔的説。

「我明白了，你是怎樣也要我弒親。」秦夢嵐望著這個已經朝夕相對五年的男子，突然覺得無比的陌生，她推開了他，又後退一步。

白楚不發一言。

「好！」秦夢嵐眼神空洞，她哀傷莫大於心死。她一瞬間彷彿是行屍走肉一樣，遠離眼前這個讓她失望透頂的男人。

第八十八章 死亡

帝誕1167年

秦夢嵐生產了，是男孩。白楚命其名為白雲。

白楚赴宴前夕，秦焱從練㘦房出來。只見秦夢嵐捧著燉湯恭恭敬敬的等候在一旁。

「女兒，你真有我心，又拿燉湯給我。」秦焱高興的說。

「爸，今次你讓白楚赴宴，不讓我來，是不是為了要殺了他？」秦夢嵐平靜的說。

「你聽誰說的？」秦焱眯著眼説。

「楚哥說的。」秦夢嵐説。

「果然留不得他，這小子太聰明，太有才幹魅力了。不僅是九大門派比武冠軍，把我女兒迷得神魂顛倒，還猜的出我要殺他。他越有潛力，我教便越後患無窮。我教剛奪取蘭花國的政權，根基不穏，需要一代人的時間安定下來，但白楚他太有才幹了，絕對不會甘心於作一個守成之君。」秦焱說。

「另外，他有野心取我而代之，這不是問題，總有浴火教的教眾想上位，問題是他身為外戚卻擁有這樣大的權力，關鍵是他並不愛你，他是一個徹頭徹尾自私的人，請原諒爸爸要殺了他。我會為你另擇佳婿。」秦焱説完喝了燉湯。

秦夢嵐輕閉雙眼，秦焱剛喝完湯便發現不對勁。

「這是寒心果的藥效，你！枉我對你信任，不設一絲提防，你竟然幫那臭小子謀害本座。」秦焱立刻走火入魔，他死死的瞪着秦夢嵐，彷彿不敢置信她會做出弒親的行為。

「值得嗎？為了那小子。」秦焱說出臨終遺言。

但他遲遲未有得到秦夢嵐的回應。

秦夢嵐眼神空洞，想起自幼父親不眠不休的照顧自己。想起她對白楚的愛，白楚的冷漠無情和殺害父親的罪疚感。回憶如同潮水一樣侵蝕她的心靈，不堪重責的她最後還是拿刀自刎了。

⋯

白楚在秦焱死後不久，成為教皇寶座的最有力競爭者，並最終成為了浴火教教皇。

在登上教皇寶座的一刹那過後，「為了權位，我捨棄了我愛的人，我犧牲了愛我的人。值得嗎？這一切卻比不得預計中歡喜。」白楚喃喃自語說。

其實想問樓主依家既文係咪仲係你一早寫落既？

唔係

開post個陣去到八十三章

咁咪即係一早寫定
除非你更到八十三先開始寫八十四

都係，我係唔會live嘅

更咗六章的回響都咁少

之前叫你睇下中文教科書又唔肯
咁睇多d寶島風化新聞鑽研下先囉

魯迅：「勇者 憤怒，抽刃向更強者；怯者憤怒，卻抽刃向更弱者」

雖然我唔係咩勇者，但對恃強凌弱的人造成二次傷害的我不會做。

要改善文筆都唔係得呢一途，我寧願睇下中文教科書，不過，我附近應該無得買中文教科書。睇多d小説應該唔更好？

你憑乜覺得人地係弱者自己強過人兼可以傷害到人
咁自大唔怪得第一次寫故就覺得自己係金庸再世

其實方法之前都講咗
都係果句
建議大家就比咗
上面咁多巴絲比咗意見
決定做唔做係你嘅事

好多謝咁多位巴絲嘅意見，我會keep住努力。

睇新聞點傷害到人？

第八十九章 再會

宋國邊境

「我説過有朝一日，我會堂堂正正光眀正大的回到宋國。」男人喃喃自語。

一名滿面風霜的胡渣，卻容貌清俊的男人堂而皇之的越過宋蘭邊界線。快若流星的趕到宋國帝都。就連最快的馬匹也只能遠遠望其項背，更別說逮捕他呢！士兵們只能眼睜睜看着他失去蹤影。

他最終停在太白盟的總部，讓看更通知楚狂生，故人白楚相見。看更見他實力深不可測，氣度不凡，當下不敢作次，便去通知了楚狂生。

一個蓄鬍子，面容不怒自威的男人急步走向白楚。

「三弟！」楚狂生驚喜的摟抱着白楚，「自從你上了萬華劍宗，我們六年沒有你的消息了！」

「此事説來話長，大哥，你，皇室和萬華劍宗是不是在帝都有會議？」白楚説。

「對，會議在明天晚上開始。不過，三弟，今晚我們不醉無歸！來，跟我進太白盟總部。」楚狂生大笑道。

轉眼就天黑了。

白楚跟着楚狂生進到一間古色古香的會客室，整間房間由蘋果木構建，中間有一座茶几，木地板上有幾個䈬團，看向月朗星稀的黑夜令人忍不住心曠神怡。

這時候，一把悅耳的女聲傳來。「狂生，你預備好明天會議的文件嗎？」熟悉的聲音令白楚虎軀一震。

那女人走過來卻正好與白楚四目交投，那一瞬間彷佛永恆的悠長。正是牧靈兒！

她不施粉黛的臉龐上仍是如此清麗脱俗，仿佛歲月不曾在她身上留下痕跡。當她看到白楚時不敢置信的搓了搓眼睛，驚喜的神情卻轉為落漠，極為複雜，她強忍著眼中打圈的淚水，説：「失陪了。」然後，離開了這個空間。最愛的女人已嫁作人妻，還是自己敬重的大哥的女人。那種心塞的感覺令白楚彷如窒息。不過，他一瞬間便掩飾了窘態，假裝從容不迫的氣度。

「這正是內子。」楚狂生何等樣聰明的人，豈會發現不了兩人的異様，但還是適時緩和了尷尬的氣氛。

當晚，他們飲飽食醉。楚狂生卻始終心事重重的樣子。

「你和內子都習武於無極門，內子待你如何？」楚狂生問。

「她待我很好。」白楚敷衍道。

「告訴我，她待你怎麼樣的好，好到以身相許嗎？」楚狂生紅著眼說。

看著楚狂生臉紅耳赤的模樣，白楚心中一驚，究竟這個大哥知道他和牧靈兒多少事？

空間彷佛凝固了一樣，白楚如坐針氈，他唯有説：「大哥，你醉了。」

「大哥沒有醉！那些流言蜚語，我楚狂生原來也不信⋯」楚狂生卻突然伏倒在茶几前。

「大哥，大哥！」白楚拍了拍楚狂生的肩膀。

「看來大哥真的醉了。」感受到楚狂生穩定的脈膊，白楚心中暗咐。

這一刻，月黑風高，夜闌人靜，白楚冷笑道：「計劃開始。」

白楚卻沒有發現自己離開後，楚狂生卻涙流滿襟。

今篇好似多咗啲描寫了

其實一路都有加多，係今次你先留意到

休班警認性侵多名女童 包括曾與１女童公園站著性交 認罪候判

都係台灣記者專業d

風化案界別—香港代表選手 休班警

第九十章 喋血街頭

白楚運起天凰幻殺獠，真身轉移向千里之外的一個浴火教於宋國的聚集地。那裏正部署數百個浴火教的間諜。

「教主！」一眾浴火教成員狂熱而恭敬的向白楚行禮，直到白楚頷首示意為止。

「現在我會用盡教內庫存的禁忌武器［飄香］，一種被原七大國禁止的武器，用後將會形成一個範圍足以籠罩宋國帝都，維持一個晚上的內力禁區！現在本座給予大家解藥。」白楚邊説邊分給大家解藥。

「事不宜遲，本座現在回到帝都中心釋放飄香，你們趕往萬華劍宗總部。」白楚說完心念一動回到太白盟總部的幻影去。繞是以他擁有涅槃神功，內功生生不息，雄厚之極，也瞬間消耗了一半內力。可見，天凰幻殺獠傳送的距離越遠越消耗內力。另外，他發現此邪功用後容易走火入魔。

白楚翻開罐子裏面的固態飄香隨風飄散，白楚立刻吃了解藥。然後，帶着罐子運起驚鴻步來到萬華劍宗總部。

大屠殺開始了，一夜之間萬華劍宗血流成河。只有齊山負隅頑抗。不愧是宗師級的實力，在飄香削弱下，他還能反殺幾個浴火教的人，但他的實力也十不存三了。再加上他被浴火教的人圍毆，體力早已消耗。於是他動了逃走的念頭，口吐金丸幻化為縱地金光，便要逃走。

白楚卻後發先至，運起驚鴻步趕至，齊山撮指成劍，劍指白楚咽喉，白楚卻運起不壞鐵衣建立氣牆，將他的劍指擋在咽喉三寸前。

「白楚！」齊山怨恨的從嘴巴擠出幾個字來。白楚卻輕笑道：「今天風水輪流轉了，是時候讓你承受我的痛苦了。」

突然，齊山嘴角一紅，原來他咬舌自盡了。白楚嘆道：「真的便宜那老小子。」然後將他的人頭切了下來。

白楚將人頭拋到陳宜輕手上，說：「我的承諾已經兌現。你要去哪裏都可以了。」

陳宜輕輕笑說：「謝謝你。」

突然一聲驚呼傳來，正是太白盟的弟子和楚狂生，還有牧靈兒，看著一地屍體和鮮血，她在一臉驚恐的看著白楚。

平安夜快樂咁多位

今日我連更十一章

第九十一章 雄辯

牧靈兒心中悲傷，卻並未後退半步，源於內心深處的正義感和對白楚的愛，她勇敢的痛斥白楚：「白楚，你為何殺萬華劍宗的人，為了私怨嗎？我嗐了眼才喜歡過你這個殺人無數的劊子手？」她說完後眼淚情不自禁的流下來。

她朝思暮想於內心深處那無人能及的身影竟然犯下如此反人類的罪，她真的痛徹心扉！她有義務教導白楚走回正軌。

白楚一愕，沉默了半晌，再看向憤怒卻勇敢怒斥自己的牧靈兒，他心中一暖，卻反笑道：「私怨當然有，他齊山正是滅我白家的真正元兇。但你只看到我屠殺萬華劍宗卻看不到你們這些九大門派統治被壓搾，被逼迫的無辜老百姓。你們就像吸血的寄生蟲吸收老百姓的養份，殘酷的剝削那些老百姓。」

「那些寒門子弟你知道嗎？進不了九大門派等於失去了向上流的機會。所以有上好資質的寒門子弟只能加入既得利益者的集團。強者恆強，弱者越弱，説的就是九大門派，七大國皇族與普通老百姓的關係。」白楚遂道。

「不錯。我白楚是浴火教的教主，永恆國度的教皇。本座的地位是沾滿手鮮血得來的。但本座並不後悔。我要改變這個世界，武者受法律所約束，人人生而平等。相反，你們九大門派，七大國為了利益連年征戰，犠牲都是老百姓的性命和利益，卻大言不慚自己是牧守一方的守護者，你們又何其虛偽。」白楚又說。

「對，本座是殺人無數的劊子手，我殺的卻是殘民自肥的既得利益者。」白楚豪氣干雲地說。

牧靈兒怔怔的看著白楚，沒想到他殺人背後有自己的信念，她覺得他的説辭無懈可擊，她一時間竟找不到反駁的理由，只能吶吶的説：「那你是不是要連我都殺？」

「你是我大哥的女人，我怎可能傷害你⋯」白楚有些傷感道。

「您是我最愛的女人，我又怎忍心傷害您呢？」白楚心中卻暗忖。

眼見晨曦將至，飄香效果將殆盡，目的又已達成。白楚説：「兄弟們，走吧。」

第九十二章 喝酒

當牧靈兒聽到自己是白楚最愛的女人時，她面色一紅，顯得羞澀。注意到自己妻子的神色變化的楚狂生痛苦的佇立著，一邊自己妻子説喜歡過自己義弟，另一邊自己義弟看向自己妻子那充滿愛的眼神。再看自己妻子一副羞澀的様子，分明心中暗喜，餘情未了。

理智告訴自己，面對義弟的撤退，他也只能按兵不動。一方面，九大門派被滅的兇威猶在。第二，那浴火教教主是自己義弟。三，他們中了飄香餘毒，與白楚硬碰只是送頭。

楚狂生掙扎在理智與痛苦之間，他只能目送白楚滅門後凱旋而歸。自己妻子名義上還是他的妻子，但實際上她的心卻已經屬於白楚了。可以想像自己將會名譽掃地，尊嚴蕩然無存，淪為一個笑柄。

他也只能一個人喝醉，然後看看他的女兒，女兒是他生存的唯一動力了。

第九十三章 聶天驕

唐齊交戰現場

聶天驕憑著一雙肉掌，在齊軍中所向披靡。

與他交戰的齊國士兵無一合之將，全部被急凍成冰雕。

齊國心意宗的掌門南宮權上前赴戰，南宮權輕輕一握拳，浮在身上的罡氣凝成護盾硬擋聶天驕的太陰玄掌。這一手用心意精妙的控制體外罡氣正是心意宗的絕學。平常人到了內罡外放境能放不能收，他們用長期的精神力訓練控制常人不能控的罡氣，剛猛無匹的罡氣彷彿繞指柔。

「好霸道的掌勁，真是後生可畏！可惜我出現了。」南宮權嘆道。

「擠壓！」南宮權利用浮游於身外的罡氣向聶天驕擠去。聶天驕卻說：「絕對零度。」

方圓一公里的空間都瞬間靜止，戰場上的士兵均被凍成冰雕，南宮權卻留下驚愕的表情，同樣化身冰雕。

他過了一分鐘才破冰而出，掙扎了半晌才說：「感謝冰王不殺之恩。」

「不用謝，你我無怨無仇，不過各為其主罷了。」聶天驕卻搖頭說。

回到唐營的聶天驕忽然聽到屬下議論紛紛。

甚麼與他齊名的白楚成了魔教教皇，立國，滅萬華劍宗。

繞是以聶天驕狂傲的性格，也不禁心中大為佩服，白楚竟然説的出，做得到。說滅恆古長存的九大門派，便滅了九大門派之一的萬華劍宗。

同時，他只感到內心火熱，戰意滔天。

第九十四章 各方反應

白楚成了邪教教皇，立永恆國度，滅萬華劍宗的消息如蝗蟲過境傳遍全蒼州大陸。

明國，無極門

「好小子，為父母家人報仇，連萬華劍宗都幹掉！」牧尋霜拍案而起，大笑道。

不拘言笑的牧龍也滿面笑容。

「不過，爸爸，白楚那麼張揚，遲早我們要被迫與他對上。」牧龍旋即皺眉道。

「這倒也是。」牧尋霜嘆了口氣。「他是我們無極門最出色的弟子，真不希望與他兵戎相見。」

無極門，飯堂

陳細龜和小草已經升格為無極拳教師。但他們得知白楚的成就後，激動得熱淚盈眶。

「沈默大哥，我一早就知道你會攪動蒼州的風雲，成就非凡。但你我差距之大令我只能默默祝福你，卻不能在一起為你搖旗吶喊了。」陳細龜激動的説。

小草點頭附和。

明國，蘇家鏢局

「沒想到你已是天上翱翔的雄鷹，想當初我如米粒之光也與日月爭輝，也真的好笑。」蘇進自嘲道。

「鏢頭，有訂單了。」客人說。

「來了！」蘇進陪笑道。

唐齊戰場

黃永泰成為了一名刀頭舔血的僱傭兵，他在戰場上過着捨生亡死的生活。當他得知白楚的成就時說：「小子，想不到你那麼風光。」

第九十五章 合圍

「邪魔外道，人人得而誅之！」

「除魔衛道，人人有責。」

在浴火教建國滅萬華劍宗後，整個蒼州武林震盪了。然而，絕大部分自詡正派的弟子包括原九大門派的弟子和非九大門派的弟子，例如：朝陽宗，他們震驚之餘又義憤填膺想要將白楚挫骨揚灰。

畢竟邪派立國，屠一九大門派的這般魔焰滔天的事史無前例。

齊，唐兩個超級大國也因此事停戰立和約。聯合六大國，八大門派和其他正派，組成史無前例的正道聯盟，誓要鏟平這個魔窟（即正派人士口中的永恆國度）。

白楚與牧靈兒在無極門的風流逸事也被有心人曝光⋯

楚狂生卻公開維護他的妻子，說：「過去的就讓它過去 曾經畢竟只是曾經⋯現在她是我的妻子，不容許有心人離間他們夫妻。」

但亦有人抨擊他和宋國軍隊容許白楚等人離開。

楚狂生卻未就此事回應。

在過去一年的準備下，正道聯盟攻城拔寨，終於兵臨龍隱谷城下。

第九十六章 大戰

萬人鏖戰，兩陣對壘，正道聯盟一方號稱十萬大軍，雖然人心不齊但人多勢重。永恆國度全員皆兵，也不過一萬人，卻意志堅定，士氣高昂。只因他們的教主身先士卒。

白楚，就這樣屹立於天地之間，兩軍對壘之中，他身披華貴紫色及膝貂袍，看起來意氣風發，豐神俊朗，問：「可有人敢於與本座一戰？」

他的形象讓一眾正道聯盟的年過半百的掌門人為之失色。懷春少女為之眼前一亮。

點槍閣掌門岳乾說：「就讓老夫來會一會你。」

他一挺紅纓槍，上到白楚跟前，簡單一記直剌剌向白楚。

白楚也不躲避，以無極拳與不壞鐵衣的勁對碰。

老實說，點槍閣的槍法以點破面，加上獨特的發勁方法。同一層面來說，他的爆發力比無極拳還高。但無極拳是甚麼拳術？威力無窮無盡的拳術，它的絕對力量絕對比點槍閣要高。

岳乾在與白楚對碰中，槍勁被打偏了，槍勁卻未散，直射向臥龍山，貫穿開了一個直徑一米的洞，武道宗師之間的戰鬥竟恐怖如斯！

這一次對碰以白楚獲勝告終，岳乾體力不支，白楚因為修練涅槃神功，內力如無窮無盡。他得勢不饒人，一拳餘勢令岳乾右臂骨折。

這時候一個齊肩亂髮卻面容英俊的男人救下了岳乾。

「聶天驕，是你！？」白楚曈孔一收縮說。

第九十七章 戰

「白楚兄，別來無恙？」聶天驕苦笑説。

「七年前九大門派大比武一別，兄弟，我十分想念你！」白楚說。

「我要帶岳掌門離開，白楚兄，天驕失陪了。」聶天驕說。

「既然來了，就不要急著走，陪我練練吧！」白楚說。說完之後一拳轟向聶天驕。

聶天驕無奈，唯有於身前凝起冰牆防禦。

另一邊廂，正道聯盟。

象形門掌門曹巍説：「真的是年少英才，二十多歲的年紀已經撃敗一派掌門。」

快刀道場掌門葉隱，怒道：「真是可惡，讓那白楚小子成功揚威。」

心意宗掌門南宮權卻説：「但看來那白楚不過一介武夫之流，作為一方決策人卻身先士卒，逞威風，若是失敗或中冷箭，對士氣打擊極大。」

飛仙門掌門李仙邈說：「其實我們，玄冥宗，無極門，須彌寺，快刀道埸，象形門，飛仙門，點槍閣，心意宗。八大門派齊出。再加上唐，齊，宋，明，魯，蜀國的精鋭部隊組成的十萬大軍。我們根本必勝。任他白楚武痴魯莽還是奇奸似鬼都無力回天了，誰叫大勢在我們這邊！」

玄冥宗掌門玄武説：「其實我們根本不需要這麼多人攻他永恆國度，只不過他浴火教與百年前西方大陸永夜國有關，才觸動各位神經，一起圍剿這新崛起的帝國。他們的教主只是與萬華劍宗有仇。與我們沒有。我們也是殺雞用牛刀了。我們不如看看無極門掌門怎麼看待自己徒弟被圍剿，想必你應該很心痛吧，疼愛的徒弟叛出門派，成了魔教教主，自己女兒卻與他⋯」

無極門掌門牧尋霜卻打斷他的話：「無可奉告！」

第九十八章 狠心

畫面一轉，白楚在硬吃聶天驕一記太陰玄掌後，卻沒有變成冰雕。

「怎麼可能沒事！」聶天驕難以置信的説。

白楚雖然感到內力運行一滯，但那裏會示敵以弱，大笑道：「貴宗的太陰玄掌也不過如此。」

説時遲那時快，他一拳轟向聶天驕，聶天驕卻處於對自我能力懷疑的心理中，他憑借着豐富的戰鬥經驗躲開了。

「我不信邪，九陰絕脈100%全功率，絕對零度！」聶天驕大吼着說。

戰場上方圓一公里湧起拔山而起的冰川，白楚難掩其鋒，留下一個幻影，運起驚鴻步逃逸。冰川的結成速甚至比白楚的驚鴻步還快。

只是由於白楚處於冰川的外圍，他又有涅槃神功，不壞鐵衣護體。只見白楚渾體通紅，又有三寸無形氣牆在外。饒是如此他的體表也鋪了一層薄薄的冰霜。

白楚運起無極拳，用天凰幻殺獠回到聶天驕身邊。眼看要轟在聶天驕身上，卻在最後關頭收手。

「聶天驕，本座曾予你夜明珠一顆，讓你成婚，恩同再造，你何故與我為敵？」白楚說。

「我⋯」聶天驕欲語無言。

「本座給你一個機會，降伏於我吧，成為本座的左右手，一起解放整個蒼州大陸於封建制度裏。」白楚張開雙手，刻劃遠景藍圖。

伏在地上的岳乾卻率先嗤之以鼻：「放他娘的狗屁，邪魔外道胡説一通，我們死也⋯」

白楚一腳踩碎他的左臂。岳乾倒也硬氣一聲不吭。

聶天驕卻已經紅着眼：「請恕我難從命。相反，除魔衛道才是我輩中人的使命。」

白楚輕輕歎了口氣，一記無極拳打向聶天驕。他被轟回戰場外一公里的正道聯盟。

「看來自己還是不夠心狠手辣，面對昔日亦敵亦友的聶天驕卻未能狠下毒手。」白楚暗㤔。

白楚提着岳乾的身軀，運起驚鴻步，回到龍隱谷，凱旋而歸的白楚受到眾人的歡呼。

第九十九章 犯眾怒

白楚接連叫陣數天，殺了十數個正道聯盟的年青才俊後，再也沒有人敢赴戰了。

白楚也因此兇名赫赫。

他們也不是沒想到攻城，但礙於龍隱谷地形乃一夫當關 萬夫莫開的地形。兩軍一直僵持着。

誰也沒想到白楚這個熱衷於戰鬥的武夫，就在兩軍僵持着之際，白楚行動了，他不是去叫陣，而是去燒對方糧草。

夜幕低垂，白楚穿上正道聯盟的軍服，戴上人皮面具，踏着驚鴻步，來到存放糧草的大後方暗殺在場站崗的士兵。他用打火石點燃火把，到處點燃存放的糧草。

直到其他士兵發現為止，立刻通知玄冥宗的人一起控制火勢，聶天驕一下子將火勢撲滅，卻見到白楚的身影。

「白楚！」聶天驕憤怒的大叫，白楚卻微微一笑，便用天凰幻殺獠回到浴火教陣營。

正道聯盟清點糧草，發現只有三天嘅份量。眾人勃然大怒，再也不顧武林規矩，夜襲圍攻浴火教！

第一百零章 人情

兵對兵，將對將，王對王

白楚臨危任命韓鋒為臨時教皇，將畢生武功傳授給他，讓他照顧自己的兒子白雲。

然後便與趕上來的七大門派掌門對峙着。

「除魔衛道，除魔衛道。」隨著聲音不斷逼近，白楚有種四面楚歌的感覺。

「白楚，你叛出無極門，屠萬華劍宗，殺齊山掌門，岳掌門生死未卜，又火燒我軍糧草，可謂罪大滔天，十惡不赦。理應束手就擒⋯」李仙邈説。

「放屁！」白楚猖狂的大笑。

「放肆！牧掌門還不清理門户？」須彌宗掌門蘇耀祖説。

「白楚，你知道我真的很心痛嗎？你是我門下最優秀的弟子，我卻要親自對付你！」牧尋霜説。

「牧掌門，我知道你騎虎難下，既不願與我為敵，又不願得罪其他同盟。畢竟大家同氣連枝，理應共同進退。」白楚說。

「對！」牧尋霜長歎一聲。

「牧掌門，我現在給你一個機會。大家請看清楚這是無極門的人情令牌。」白楚説。

「真的耶！」群眾驚呼道。

「你是陳楓？」牧尋霜說。

白楚沒有否認，直接點頭。

牧尋霜不敢置信的看著白楚，救活他弟弟的陳楓竟然是白楚，白楚是醫學世家白家，這也解釋通了為何他有高明的醫術了。

「沒想到竟然是你⋯」牧尋霜歎了口氣。

「我要求索回的人情正是要求無極門立即無條件退出戰場，以後不准與浴火教為敵。」白楚說。

「異想天開！」一眾掌門也急得吹鬍子瞪眼。

牧尋霜想了又想，最終艱難的答應了白楚的要求，轉身走人。

只剩下眾多人不知所措的喊著牧掌門的名字。

這個世界雖然多的是見利忘義的卑鄙小人，但也不乏一諾千金的英雄豪傑。

連屌十一條女就話啫
上架連更一百章我都見過

咁堅

我又未見過啲人連更一百章咁多

你搜尋下無盡丹田
好耐以前嘅支那網文

難怪，我以為講緊連登

第一百零一章 正邪大戰

剩下七大門派，加上群龍無首的點槍閣和六大國的士兵攻城，用雲梯的用雲梯，用撞木的用撞木。

永恆國度的士兵倒沸水，金汁，射箭，落石。

這時候飛仙門的掌門李仙邈用劍罡破壞城牆，卻不知城牆由堅硬無比的金剛鑽砌成。他的攻擊做了無用功。感受到體內真氣消耗了三分之一，他卻將劍罡對準守城士兵，眼看劍罡就要吞噬士兵。一道赤紅色的龍形氣團抵擋住了劍罡！

原來火焰軍團團長萬國豪用了氣血狼煙，氣血狼煙是一種由將軍控制兒朗們的士氣的形象化秘術，通常只有將門世家獨有的秘術，足以對抗武功高手。

「李掌門，你的對手可是我，不要總想著做小動作，你們可是名門正派哦！」白楚嘲諷道。

蘇耀祖説：「李掌門，我來助你！」運起天眼通，天耳通的他用上須彌大掌印，一掌印向白楚胸前。

白楚暗運不壞鐵衣，他楞是沒有事。

玄武說：「天驕，我們一起上！」二人一起用上太陰玄掌攻向白楚。

白楚面色一變，運起驚鴻步就走。

南宮權卻説：「想走，沒有那麼容易。擠壓！」

白楚無奈，唯有用天凰幻殺獠躲開。

蘇耀祖說：「他的真身在那裡！」

葉隱用刀意．破軍，曹巍用游龍箭這種遠程攻擊白楚，白楚勉強用不壞鐵衣防護。但也受了輕傷。

轉瞬玄武和聶天驕即至，兩記太陰玄掌打在白楚身上。

這種傷害才致命不僅在心理上，也在生理上。

心理上白楚感到聶天驕的忘恩負義。

生理上太陰玄掌勊制涅槃神功，使內力不能生生不息。

「好一個除魔衛道的冰皇，與我認識的狂傲聶天驕簡直判若兩人！」白楚冷笑。

聶天驕沉默不語。

「無盡刀陣！」浴火教無盡燃燒軍團團長陳俊嘉忽然大喊道。

無盡刀陣是由一排排內罡外放的浴火教用刀高手組成。第一排刀手以力劈華山之勢用刀罡力斬前面。第二排刀手躍過第一排刀手用刀罡跳斬前敵，如此類推，一共九排。透過排山倒海之勢摧枯拉朽的擊潰敵人。

聶天驕瞬間被刀刃重傷，他不敢停留，挾著尾巴逃走。戰場瞬間被無盡刀陣清理出一個真空的範圍，也為白楚帶來一絲喘息的空間。

「感謝大家！」白楚轉身說道，他有些喘不過氣來。

李仙邈的劍罡又來了。

奪命三仙劍，三道一丈長的劍罡帶着毀天滅地的恐怖氣勢而來，白楚的身形所有去路均被算計得算無遺漏。

白楚不能躲，因為身後就是無盡燃燒軍團，他一步也不能退，咬著牙運起不壞鐵衣硬抗。

「吱」鋼鐵交加的聲音在白楚身前響起。

玄武，聶天驕的太陰玄掌，蘇耀祖的須彌大掌印，葉隱用刀罡，曹巍用游龍箭，南宮權的精妙掌力轉瞬即至。

「教主！」陳俊嘉驚呼。

白楚眉頭未皺，一步未退。在煙霧中終於出現他的身影。只見他的胸膛出現一個大洞，他卻只是低笑著，高大的身形屹立於天地之間。胸前大洞迅速長出肉芽。眼神死死的盯着眼前的掌門們。
彷彿要謹記每個人的相貌。

看著白楚彷佛惡鬼投胎的樣子，眾掌門不禁心裏發毛，後退一步。李仙邈被自己身為掌門卻被一個後輩嚇得倒退一步感到老羞成怒。他怒嗆一口：「瘋子！」

白楚身上的肉洞轉瞬修補完，他運起驚鴻步，閃電般走向李仙邈。他一瞬間竟被白楚挾持着。

「我手上有李掌門和岳掌門，若果不想他們有事就退兵，否則⋯」白楚低吼道。

他卻沒有料到蘇耀祖已逹天人合一境界，他的感知失去了對蘇耀祖的察覺。蘇耀祖帶著陰險的笑容，一掌印在他背上，當白楚有所察覺時已太晚了，他只來得及轉移身體，蘇耀祖一掌印在他肩膀上，白楚的肩竟被砸得粉碎。

蘇耀祖見未能撃殺白楚，索性救回李仙邈。

時間在戰鬥中過去了兩日兩夜，大家已經戰鬥到耗光身上每一分力。

在白楚耗盡了最後一分力，他依然屹立在大地之上，露出一絲猖狂又如釋重負的笑意，說：「一切結束了。」他自知難逃一死，因此引頸就戮。最終被葉隱斬下頭顱告終，眾掌門卻仍存在於世上。

白楚被斬後還呢喃着説：「爸媽，我來了，還記得十二歲那年我們和家裏的小狗安靜的渡過了每天安逸而幸福的日子。牧靈兒，其實我真的很想和你和爸爸媽媽和小狗共度餘生。對不起⋯」

白楚對故鄉的記憶清晰如昨，少年歲月似水流過。他想起了瓦藍的天空，夜晚星空靜謐，白天雲淡風輕。 他憶起了午後院子裡斑駁花樹影，倒映在碧玉牆。最終，意識定格在牧靈兒的如花笑靨上。

為了用白楚向浴火教贖回點槍閣岳乾岳掌門，白楚的頭顱被裝在有寒玉的壺中，隨軍行進，以防他斷肢重生。他們準備在交易時，出爾反爾破壞白楚的頭顱，同時奪回岳乾。

白楚被砍頭後，浴火教教眾卻在呼喊：「浴火重生，涅槃如鳳，焚毀我軀，洗淨我惡，為善積德，儆惡懲奸，惟倚我輩，我輩如火，焚盡八方，惡如餘燼，惟善稱道」

或許是哀兵必勝，聖教教眾奮力抗敵。而眾人皆筋疲力盡，正道聯盟又只剩一日糧，正道聯盟竟然被擊退。

擊退強敵後，浴火教教眾人人披麻戴孝，以記念白楚這位有史以來立下最多豐功偉績的教皇，最偉大，最無私的教皇。

第一百零二章 冒險家亨利

一個月後，蒼州東面出來了一個漂浮在天空中的堡壘，它一邊噴着黑煙，一邊在螺旋槳的推進下前行。在它身邊有一些像蜻蜓一樣的飛艇。

身下的海洋是由鐵甲巨䚀組成的鋼鐵洪流，它們噴着黑煙前行。

空中堡壘

一個蓄着小胡子，戴着金絲眼鏡，含着一口雪茄，一手握着望遠鏡，一手提着航海圖的男人在落地玻璃前站着，看着眼前一片大陸，喃喃自語用永夜語說：「這就是傳說中的蒼州大陸。傳聞中那裏的人會神奇的武術。不知會如何呢。」

這人正是冒險家亨利，曾經發現他所在大陸的三十個品種的新生物，發現史前文明［圖因］。他正帶著他的私人武裝進行對蒼州大陸的探險。

其實他所在的大陸都有武功，不過隨著百年前的蒼州大戰，會武功的都死在蒼州大陸上，武功便失傳了。然而，伴隨著武功失傳的是日新月異的科學發展和工業革命。蒸汽機便是他們繁洐到顛峰的時代產物。

他所踏足的土地正是蒼州大陸西部的魯國，象形門，藍龍灣。這時候他安排坦克車上岸。

象形門掌門曹巍負責保管白楚的頭顱。就在他們班師回朝後，他們與西方大陸的人相遇了。

第一百零三章 跨時代之戰

「擅闖本派禁地者斬！」曹巍雖然對眼前粗獷，碩大無比的巨無霸機器不明覺厲。但還是勇敢的捍衛本派的領土。

「游龍箭！」曹巍用上三分之一內力凝成的能量箭直接射向最近的鋼鐵戰䚀，直接將全長一百公尺的鋼鐵戰䚀貫穿了直徑一米的洞，直到最尾消失殆盡，鋼鐵戰䚀沉沒！

其他弟子也在一楞後使出游龍箭轟向敵艦，但做成的破壞力遠沒法和曹巍相提並論，畢竟曹巍可是世上碩果僅存，廖廖可數的武道宗師。

原來的鋼鐵戰䚀有十艘，被曹巍等人破壞了兩艘，剩餘鋼鐵戰䚀八艘。

空中堡壘立即換上紅旗，示意集體攻擊。

炮彈，子彈交織出殘酷的殺人彈幕，象形門的弟子根本施展不出引以為傲的武功便全部被射殺，只有曹巍仗着上乘的輕功卻逃脱了。

只乘下一個密封的壺突兀的出現在地上。

隔了很久，大約十五分鐘，待塵埃落定後，亨利才對屬下説：「我要下去看看那個壺子，直覺告訴我他是一個秘寶。」

「公爵大人，不好！那太危險了！」他的下屬約克道。

「那叫喚我的親衛隊一同去吧！」亨利說。

亨利和他的親衛隊一同前往密封的壼的所在地。

亨利一觸碰到那壺便如墜冰窖，因為那壺卻奇寒無比，亨利卻不驚反喜，暗道果然不是凡物。

他讓親衛拿著回到空中堡壘。他卻不再探索蒼州，因為在他看來蒼州大陸的土著極其神秘危險，若果曹巍那一箭射向空中堡壘，後果真的不堪切想⋯

他卻神秘的在海岸上待了一個星期。

然後，他選擇向永夜國皇室匯報此事，合全國之力一同開發這片蒼州大陸。

「我們回程吧。」亨利向下屬説。

在回程途中，亨利打開那個密封的壺，他只見到一紥頭髮浮在寒玉上，他心想這莫不是發菜？

他一手扯起頭髮，竟驚悚的發現是一個斷了的人頭，那人頭上的眼睛緩緩的張開，頸項上的肉芽在緩緩生長。

「我在何方？我不是在與正道聯盟的人大戰嗎？」恢復意識的白楚疑惑的想着⋯

-全書完

完結撒花